<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াহর গোসল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%B0-%E0%A6%97%E0%A7%8B%E0%A6%B8%E0%A6%B2/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 13:00:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াহর গোসল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</title>
		<link>/blog/2453/i-have-no-problem</link>
					<comments>/blog/2453/i-have-no-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:52:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2453</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<p>&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন। এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন- . ১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<div dir="auto">&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন।</div>
<div dir="auto">এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন-</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস করা উচিত। (মাসনুন আমলের ব্যাপারে জানতে কমেন্টের ১ম লিংক)। আল্লাহ চায়তো এটা আপনার জাগতিক বিপদ-আপদ থেকে হিফাজতেরও মাধ্যম হবে।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">২. মানুষের বদনজর লাগা খুবই স্বাভাবিক, তাই এক &#8211; দুই সপ্তাহ পরপর সবারই নজরের রুকইয়াহ করা উচিত। সন্ধ্যা বেলায় বা নির্জন যায়গায় চলাচলের অভ্যাস থাকলে জিনের নজরও লাগতে পারে। (নজরের রুকইয়ার সহজ নিয়ম কমেন্টের ২য় লিংকে)</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঘুমের আগে ৩কুল পড়ে যে শরীর মুছে নিতেন, এটাকে অনেক মুহাদ্দিস রুকইয়ার অধ্যায়ে আলোচনা করেছেন। সেই হিসেবে বলা যায়, রাসূল ﷺ হিফাজতের আমলের পাশাপাশি নিয়মিত অল্প কিছু রুকইয়াও করতেন।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৩. কোনো রোগব্যাধি হলে বাহ্যিক চিকিৎসার পাশাপাশি রুকইয়াও করা উচিত।</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, তাক্বদির ও আল্লাহর ফায়সালার পর আমার উম্মতের বড় বিরাট অংশের মৃত্যু কারণ হবে বদনজর। (মুসনাদে আবি দাউদ) শুধু নজরের রুকইয়াহ না, এমনি রোগব্যাধি থেকে আরোগ্যের নিয়াত করেও সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, তিনকুল, আয়াতুশ শিফা – এসব বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দেয়া যায়, হাতে ফু দিয়ে শরীর মোছা যায়, ওষুধে ফু দিয়ে খাওয়া যায়। (শারীরিক রোগব্যাধির রুকইয়ার নিয়ম কমেন্টের ৩য় লিংক দেখুন।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৪. আর জিন-জাদু নিয়ে কী বলব বলেন! একে তো বাংলা ও হিন্দুস্তানে অলিতে-গলিতে জাদুকর পাওয়া যায়। টাকাও লাগে না, ফ্রিতেই কুফরি করে মানুষ কাফের হয়ে যায়। পাশাপাশি এই অঞ্চলে শিরক ও মুশরিকের আধিক্যের কারণে শয়তানের আনাগোনাও বেশি। তাই আমাদের হিফাজতের আমলের পাশাপাশি মাঝেমধ্যেই রুকইয়াহ করা উচিত।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৫. যাদের পরিবার বা নিকটের কেউ এসব সমস্যায় আক্রান্ত আছে, তাদের তো মনে করি রুটিন করে প্রতি সপ্তাহে ১-২দিন রুকইয়াহ করা উচিত। নজরের রুকইয়াহ প্রতি সপ্তাহে, আর জিন-জাদুর নিয়তে প্রতিমাসে দুয়েকদিন রুকইয়াহ করা উচিত। এর উদ্দেশ্য হল ছোটখাটো সমস্যা হলেও যেন শুরুতেই ভালো হয়ে যায়। বড় সমস্যা যেন শুরুতেই ধরা পড়ে, আর বেশি কিছু হওয়ার আগেই চিকিৎসা নেয়া যায়।</div>
<div dir="auto">(এছাড়া বিভিন্ন সমস্যা থেকে বাচার পরামর্শ এবং আপনার সমস্যা থাকলে কিভাবে বুঝবেন এসব লিংক কমেন্টে দিয়ে দিব ইনশাআল্লাহ।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">যাহোক, আশা করছি বিষয়টা বোঝাতে পেরেছি।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="size-medium wp-image-2456 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg" alt="4894 আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?" width="300" height="300" title="আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত? 2" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/4894.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></div>
<div dir="auto"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2453/i-have-no-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</title>
		<link>/blog/777/sidr-leaf-bath</link>
					<comments>/blog/777/sidr-leaf-bath#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বরই পাতার গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সিদর বাথ]]></category>
		<category><![CDATA[কুল বরই জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=777</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>
<p>সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে ১ নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>
<p style="text-align: left;">সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে<span style="color: #ff0000;"> ১</span> নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা <strong><a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে</a></strong> এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব।</p>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এক বালতি গোসলের পানি নিন। এরপর সাতটি বরই পাতা (কুল বরই হলে আরও ভাল) বেটে পানিতে গুলান। (সম্ভব হলে সবুজ পাতা ব্যবহার করুন, না পেলে যেটা পান সেটাই সংগ্রহ করুন এবং পাটায় পিষুন)। এরপর পড়ুন-</span></div>
<div>১. সূরা ফাতিহা<br />
২. আয়াতুল কুরসী<br />
৩. সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস</div>
<div>সবগুলো তিনবার করে।</div>
<div></div>
<div>যদি সম্ভব হয়, আর হাতে সময় থাকে, তাহলে এর সাথে নিচের আয়াতগুলোও পড়তে পারেন (ঐচ্ছিক)।</div>
<div><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪. সুরা আরাফ ১১৭-১২২ (৩বার)</span></div>
<div><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৫. সুরা ইউনুস ৮১-৮২ (৩বার)</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৬. সুরা তহা ৬৯ (৩বার)</span><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><br />
</span></div>
<div></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">পড়ার মাঝে মাঝে পানিতে ফুঁ দিতে পারেন। এরপর এখান থেকে তিন ঢোক পানি পান করুন, বাকিটা দিয়ে গোসল করুন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">যদি গোসলের পানি খাওয়ার অনুপযোগী হয় তবে খাওয়ার পানি আলাদা করে নিবেন। এরপরে বরই পাতা পিষে উভয় পানিতে দিয়ে আয়াতগুলো পড়ে উভয় পানিতে ফুঁ দিবেন। এরপরে খাওয়ারটা খেয়ে নিবেন, আর বালতিরটা দিয়ে গোসল করবেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>ইনশাআল্লাহ প্রথম গোসলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। প্রয়োজনে একই নিয়মে আরো কিছুদিন গোসল করুন।</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<p class="gmql0nx0 l94mrbxd p1ri9a11 lzcic4wl oud54xpy sqxagodl ku2m03ct"><strong><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v hnhda86s m9osqain">দ্রষ্টব্যঃ</span></strong></p>
<ul class="bi6gxh9e aov4n071 fjf4s8hc mf5omzu7">
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এই পানি চুলার আগুনে গরম করবেন না, এর সাথে অন্য পানি মিশাবেন না। শীতকালে গোসল করতে কষ্ট হলে কুসুম গরম পানিতে এই বরই পাতা গুলিয়ে গোসল করতে পারেন। তবে ঠাণ্ডা পানিই উত্তম।</span></div>
</li>
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">যদি এরপরে সাধারণ পানি দিয়ে গোসল করতে চান, তবে করতে পারেন, আপনার ইচ্ছা।</span></div>
</li>
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আর বরই পাতা না পেলে কর্পূর পাতা অথবা অল্প কর্পুর দিয়ে বা ওটাও না পেলে নিম পাতা দিয়েও একই নিয়মে গোসল করতে পারেন, তবে বরই পাতাই উত্তম।</span></div>
</li>
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আপনি চাইলে সাথে আরও কিছু আয়াত অথবা রুকইয়ার দোয়া পড়তে পারেন। </span></div>
</li>
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এসব আয়াত গোসলখানার বাহিরে পড়বেন। তবে সেখানে দোয়াকালাম পড়ার পরিবেশ না থাকলে আগে বরই পাতা বেটে দোয়াগুলো পড়ে ফুঁ দিন, এরপর গোসলখানায় নিয়ে পানিতে মিশিয়ে গোসল দিন।</span></div>
</li>
</ul>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আল্লাহ&#8217;র রহমতে জাদু-টোনার চিকিৎসায় এই গোসল খুবই উপকারী। বিভিন্ন যুগের অনেক বিখ্যাত আলেমদের সাজেস্টেড পদ্ধতি এটা। আল্লাহ্‌ চাইলে আপনিও উপকার পাবেন।</span></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/777/sidr-leaf-bath/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়ার গোসল</title>
		<link>/blog/318/ruqyah-bath</link>
					<comments>/blog/318/ruqyah-bath#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:48:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর বাথ]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের গোসল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=318</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p>রুকইয়ার সাপ্লিমেন্টগুলোর মাঝে শুরুর দিকেই রয়েছে রুকইয়ার গোসল। খুবই উপকারী বিষয়। এর একটা বিশেষ ফায়দা হচ্ছে, অন্যান্য পদ্ধতিতে রুকইয়ার করার পর রুকইয়ার গোসল করলে অনেক আরাম পাওয়া যায়। এছাড়া জিনের রুগীর জন্য যদি কয়েকদিন রুকইয়া করা লাগে, তাহলে প্রতিদিনের রুকইয়ার করা শেষে রুকইয়ার গোসল করিয়ে দিলে তাৎক্ষনিক ভাবে জিন ঠাণ্ডা হয়ে যায়। এছাড়া সিহর এবং [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়ার সাপ্লিমেন্টগুলোর মাঝে শুরুর দিকেই রয়েছে রুকইয়ার গোসল। খুবই উপকারী বিষয়। এর একটা বিশেষ ফায়দা হচ্ছে, অন্যান্য পদ্ধতিতে রুকইয়ার করার পর রুকইয়ার গোসল করলে অনেক আরাম পাওয়া যায়। এছাড়া জিনের রুগীর জন্য যদি কয়েকদিন রুকইয়া করা লাগে, তাহলে প্রতিদিনের রুকইয়ার করা শেষে রুকইয়ার গোসল করিয়ে দিলে তাৎক্ষনিক ভাবে জিন ঠাণ্ডা হয়ে যায়। এছাড়া সিহর এবং নজরের রুকইয়া তো রুকইয়ার গোসল ছাড়া অপূর্ণই মনে হয়!</p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়ার গোসলের অনেক অনেক পদ্ধতি আছে, আমরাও আজ বেশ কিছু রুকইয়ার গোসলের সাথে পরিচয় হব।</p>
<p>রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের সময় থেকেই বেশ কয়েক ধরণের রুকইয়ার গোসল প্রচলিত রয়েছে।<br />
যেমন, বদনজর বিষয়ে রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, “ভাগ্যের চেয়েও আগে বেড়ে যায় এমন কিছু যদি থাকতো, তবে সেটা হতো বদনজর। যদি (নজরের জন্য) তোমাদের গোসল করতে বলা হয়, তবে এজন্য গোসল করো।” (মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;">নজরের গোসল বলতে যেটা পাওয়া যায়, আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহা থেকে বর্ণিত রয়েছে, তিনি বলেন: যে ব্যক্তির বদ-নজর অন্যের উপর লাগতো, তাকে ওযু করার জন্য নির্দেশ দেওয়া হতো। এরপর ঐ পানি দিয়ে তাকে গোসল করানো হতো, যার উপর বদ-নজর লাগতো। (মুসলিম) এভাবে একবার গোসল করলেই সাধারণত বদনজর ভালো হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">এছাড়া অন্য দোয়া পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করার উদাহরণও রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এবং সাহাবায়ে কিরাম থেকে রয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">সাবিত ইবনু কাইস ইবনু শামমাস রাদিয়াল্লাহু আনহু একবার অসুস্থ ছিলেন, তখন রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তার কাছে যান এবং এই দোয়াটি পড়েন:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #800000;">اكْشِفِ الْبَاسَ رَبَّ النَّاسِ</span> </strong>(হে মানুষের প্রভু রোগমুক্ত করুন)</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর তিনি বাতহান প্রান্তরের এক মুঠ মাটি নিয়ে একটি পাত্রে রাখেন এবং পানিতে ফুঁ দিয়ে পানিটা ঐ পাত্রে ঢেলে দেন। পরে সে পানি তার সমস্ত শরীরে ছিটিয়ে দেওয়া হয়। (সুনান আবি দাউদ)</p>
<p style="text-align: justify;">বিন বায রহিমাহুল্লাহ. রুকইয়ার গোসলের নিয়ম বর্ণনা করার সময় উপরোক্ত হাদিস উল্লেখ করেছেন দলিল হিসেবে। এখানে শরীরে ছিটিয়ে দেয়া কারণ হয়তো, এমনিতেই অসুস্থ, আবার গোসল করালে তো কষ্ট হতো। তাই শুধু পানি ছিটিয়ে দিয়েছেন।</p>
<p>এছাড়া বিন বায রহ. বিষয়টা আরও সহজ করে বলেছেন, তা হচ্ছে –</p>
<p style="text-align: justify;">যাদুতে আক্রান্ত রোগীর উপর অথবা কোন একটি পাত্রে পানি নিয়ে “নিচে উল্লেখিত” (১১টা) আয়াত এবং দোয়াসমূহ পড়ে পানিতে ফুঁ দিবে। এরপর যাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তি সে পানি পান করবে। আর অবশিষ্ট পানি দিয়ে প্রয়োজনমত একবার বা একাধিক বার গোসল করবে। তাহলে আল্লাহর ইচ্ছায় রোগী আরোগ্য লাভ করবে।</p>
<p>এই গোসলের নিয়মটাই, এটা আমরা সিহরের কমন রুকইয়ায় বলে থাকি। তবে একটু সংক্ষেপে &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><em>&#8220;একটি বোতলে পানি নিন, এরপর- ক. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২ খ. ইউনুস ৮১-৮২ গ. সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত ঘ. এরপর সুরা ফালাক, সুরা নাস &#8211; সব ৩বার করে পড়ুন আর ফুঁ দিন। এই পানি থেকে দুই বেলা আধা-গ্লাস করে খাবেন, আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।&#8221;</em></p>
<p style="text-align: justify;">তবে এভাবে বোতলে না রেখে, যদি প্রতিদিন পানি খাওয়া বা গোসলের আগে আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দেন, এরপর সেটা খান বা ব্যবহার করেন তাহলে আরও উত্তম হয়।</p>
<p>যাদুর চিকিৎসায় বিখ্যাত রুকইয়ার গোসল হচ্ছে বরই পাতা বেটে কিছু দোয়া পড়ে পানিটা খাওয়া এবং গোসল করা। তবে এই গোসলের সময় পড়ার দোয়াগুলো কেউ অল্প কয়েকটা বলেছেন, কেউ বেশি বলেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">ইমাম কুরতুবি রহ. সুরা বাক্বারা ১০২ আয়াতের আলোচনা করতে গিয়ে এই গোসলটার কথা বলেছেন, তবে উনি শুধু আয়াতুল কুরসি পড়তে বলেছিলেন। ইবনে কাসির রহ. সেটা উদ্ধৃত করে আয়াতুল কুরসির সাথে সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ার প্রতি গুরুত্ব দিয়েছেন। এই দুজনের কথার সারাংশ হচ্ছে শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের বলা নিয়মটা। আমরা এখন সেটাই জানবো &#8211;</p>
<p>বরইয়ের সাতটি সবুজ পাতা পিষে পানিতে ঢেলে নাড়তে থাকুন এবং নিম্নের আয়াতসমূহ পড়ে ফুঁ দিতে থাকুন।<br />
<em>১. আয়াতুল কুরসি </em><br />
<em>২. সুরা ফালাক</em><br />
<em>৩. সুরা নাস</em><br />
এরপর সেই পানি রোগী তিন ঢোক পান করবেন এবং বাকিটা দিয়ে গোসল করবেন। সে পানিতে অন্য পানি মেশাবে না ও উক্ত পানি গরমও করবে না।</p>
<p style="text-align: justify;">আর এভাবে কয়েকদিন গোসল করবেন, তাহলে ইনশাআল্লাহ রুগী সুস্থ হয়ে উঠবে। তবে আশা করা যায় প্রথম গোসলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। (আস সরিমুল বাত্তার, ২২তম সংস্করণ, ২১৪পৃষ্ঠা)</p>
<p>বিন বায রহিমাহুল্লাহ এই গোসলের নিয়ম বর্ণনা করেছেন শাইখ আব্দুররহমান বিন হাসানের ফাতহুল মাজিদ (সালাফি ভাইদের একটি আকিদার কিতাব) থেকে, তবে সেখানে অনেক কিছু পড়তে বলেছেন। তাঁর লিস্ট হচ্ছে –</p>
<p style="text-align: justify;"><em>1. সূরা ফাতিহা।</em><br />
<em>2. আয়াতুল কুরসি।</em><br />
<em>3. সূরা আরাফের যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (১০৬-১২২নং আয়াত)</em><br />
<em>4. সূরা ইউনুসের যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (৭৯-৮২নং আয়াত)</em><br />
<em>5. সূরা ত্বহা এর যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (৬৫-৬৯নং আয়াত)</em><br />
<em>6. সূরা কাফিরুন।</em><br />
<em>7. সূরা ইখলাস &#8211; ৩বার</em><br />
<em>8. সূরা ফালাক &#8211; ৩বার</em><br />
<em>9. সূরা নাস &#8211; ৩বার</em></p>
<p style="text-align: justify;">
সাথে কিছু দোয়া পড়া। যেমন-</p>
<p style="text-align: justify;">10. “আল্লাহুম্মা রাব্বান নাস! আযহিবিল বা’স। ওয়াশফি, আনতাশ শাফী। লা শিফাআ ইল্লা শিফাউক। শিফাআন লা ইয়ুগা-দিরু সাকামা।” [৩ বার]<br />
11. “বিসমিল্লাহি আরক্বীক মিন কুল্লি শাইয়িন ইয়ু’যীক। মিন শাররি কুল্লি নাফসিন আও আইনিন হাসিদিন; আল্লাহু ইয়াশফীক। বিসমিল্লাহি আরক্বীক।” [৩ বার]<br />
(মাজমুউল ফাতওয়া ওয়া মাক্বালাত, শাইখ বিন বায- ৮ম খণ্ড, ১৪৪পৃষ্ঠা)</p>
<p>এটাকে মিনিফাইড করার জন্য এক কাজ করা যেতে পারে, লিস্টটা এরকম হতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">১. ফাতিহা<br />
২. আয়াতুল কুরসি<br />
৩. সিহরের আয়াতগুলো, অর্থাৎ</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li style="text-align: justify;"> সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২</li>
<li style="text-align: justify;"> সুরা ইউনুস ৮১-৮২</li>
<li style="text-align: justify;">সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"> ৪. সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস</p>
<p style="text-align: justify;">পানিতে বরই পাতা গুলিয়ে আমরা এগুলো একবার করে পড়ব! তাহলে খুব বেশি দীর্ঘ হল না, আবার মোটামুটি সবকিছুই পড়া হয়ে গেল। ইনশাআল্লাহ এতে আমাদের জন্য যথেষ্ট হবে।</p>
<p>আর আমরা (রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি) রুকইয়ার গোসল বলতে স্বাভাবিকভাবে যেটা বুঝিয়ে থাকি তা হচ্ছে,</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“একটা বালতিতে পানি নিবেন। তারপর পানিতে দুই হাত ডুবিয়ে যেকোনো দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক, নাস, শেষে আবার কোনো দরুদ শরিফ-সব ৭বার করে পড়বেন। পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং এই পানি দিয়ে গোসল করবেন।”</em></p>
<p style="text-align: justify;">(প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করবেন, তারপর চাইলে অন্য পানি দিয়ে ইচ্ছামত গোসল করতে পারেন। যার সমস্যা সে পড়তে না পারলে অন্য কেউ তার জন্য পড়বে, এবং অসুস্থ ব্যক্তি শুধু গোসল করবে।)</p>
<p>এই গোসলের নিয়মটা আমি জেনেছিলাম, মুম্বাইয়ের মুফতি জুনাইদ সাহেবের কাছে। এই গোসলটা সচরাচর আমরা বদনজরের রোগীকে করতে বলি, তবে যাদু এবং জিনের রোগীর জন্যেও এটা আলহামদুলিল্লাহ অনেক উপকারী।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের কথা হচ্ছে, যেহেতু এই গোসলের হুবহু নিয়ম হাদিস থেকে নেয়া না, বরং হাদিস থেকে মূলনীতি গ্রহণ করে উলামাদের ইজতিহাদ থেকে উদ্ধৃত। তাই আমি এখানেও ফাঁকি দিতে চেষ্টা করি! কখনও কখন সব তিনবার করে পড়ি, কখনও শুরু শেষের দরুদ শরিফ এক-দুইবার পড়ি। আর সুরা কাফিরুন যে শেষ কবে পড়েছিলাম আল্লাহ মালুম! তো আমি রুকইয়ার গোসল করলে সাধারণত যেভাবে করি-</p>
<p style="text-align: justify;">“কয়েকবার দরুদ শরিফ পড়ি। এরপর সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস &#8211; এগুলো সাধারণত ৩বার, সময় থাকলে ৭বার পড়ি। সাথে কিছু রুকইয়ার দোয়া পড়ি।” এরপর এটা দিয়ে গোসল করি।<br />
যেদিন পানিতে হাত ডুবিয়ে বসে থাকা হয় না, সেদিন এসব তিনবার করে পড়ি আর বালতির পানিতে ফুঁ দেই। সব পড়া শেষে গায়ে পানি ঢালি&#8230;।</p>
<p style="text-align: justify;">
ব্যাস হয়ে গেল রুকইয়ার গোসল!</p>
<p>এখানে মূলনীতি হচ্ছে, যা সরাসরি সুন্নাহ থেকে নেয়া হবে, সেটা হুবহু ওই সংখ্যাতেই বা ওই পরিমাণেই করবেন। আর যদি এটা ইজতিহাদ হয়, তবে অভিজ্ঞ কাউকে জিজ্ঞেস করে সুন্নাহ সংখ্যা (তিন, সাত, তেত্রিশ, সত্তর, একশ) এরকম কমবেশি করতে পারেন। এক্ষেত্রে বেশি পড়লে বেশি ফায়দা, কম পড়লে কম। তবে আপনার জন্য কতটুকু পড়লে ভালো হবে, এবিষয়ে অভিজ্ঞ কারও সাথে কথা বলে নিলে ভালো হয়। অথবা প্রয়োজনে রুকইয়া সাপোর্ট গ্রুপ তো আছেই।</p>
<p>বারাকাল্লাহু ফিকুম, সুবহানাল্লাহি ওয়াবিহামদিহ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/318/ruqyah-bath/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</title>
		<link>/blog/314/bath-with-bathsalt</link>
					<comments>/blog/314/bath-with-bathsalt#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:17:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বাথ সল্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=314</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/314/bath-with-bathsalt">বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p>বাথ সল্ট বা গোসলের লবণ। বড়সড় প্রসাধনীর দোকান বা ডিপার্টমেন্টাল স্টোর, কিংবা অনলাইন শপগুলোতে খোজ করলে পাবেন আশা করি। অথবা আপনি DIY পারসন হলে, গুগলে খোঁচা দিয়ে চাইলে নিজে বাথ সল্ট বানানোর পদ্ধতি খুঁজে নিতে পারেন। সাধারণ লবণের মত না, বরং একটু বড়বড় দানা, কখনও দলাদলা হয়ে থাকে। এটা কুসুম গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/314/bath-with-bathsalt">বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p style="text-align: justify;">বাথ সল্ট বা গোসলের লবণ। বড়সড় প্রসাধনীর দোকান বা ডিপার্টমেন্টাল স্টোর, কিংবা অনলাইন শপগুলোতে খোজ করলে পাবেন আশা করি। অথবা আপনি DIY পারসন হলে, গুগলে খোঁচা দিয়ে চাইলে নিজে বাথ সল্ট বানানোর পদ্ধতি খুঁজে নিতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">সাধারণ লবণের মত না, বরং একটু বড়বড় দানা, কখনও দলাদলা হয়ে থাকে। এটা কুসুম গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে হয়। এমনিতেই এর অনেকগুলো উপকারিতা আছে, যেমন- পেইন কমানো, রক্ত সঞ্চালন বৃদ্ধি, ঘুমের সমস্যা কমানো, ত্বকের দাগ দূর হওয়া ইত্যাদি ইত্যাদি!</p>
<p style="text-align: justify;">আরও ফায়দার জন্য আমরা চাইলে এটাকে রুকইয়ার গোসলে ব্যবহার করতে পারি। যাদু, জিন, বদনজর ইত্যাদির চিকিতসায় এই গোসলটা করা যেতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">সরল-সহজ গোসলের রেসিপি:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> বাথ সল্ট ১ টেবিল চামচ।<br />
<strong>২.</strong> (সম্ভব হলে) ৭টি বরই পাতা।<br />
<strong>৩.</strong> একটা গামলা বা এরকম কোন যায়গায় হালকা গরম পানি নিয়ে এরমধ্যে এই দুইটা জিনিশ গুলান।<br />
<strong>৪.</strong> এবং সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি- ৭বার। ইখলাস, ফালাক, নাস – ৩বার করে পড়ুন এবং ফুঁ দিন। (সমস্যা অনুযায়ী এর সাথে আরও কিছু আয়াত, যেমন- সিহরের আয়াত, আয়াতে শিফা বা রুকইয়ার অন্যান্য আয়াত পড়তে পারেন)<br />
<strong>৫.</strong> পড়া শেষে এটা গোসলের হালকা গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করে নিন। বাথট্যাবে গোসল করলে ১০-১৫ মিনিট সেখানে নিজেকে ডুবিয়ে রাখুন।</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>আপনি চাইলে বাথ সল্ট, বরই পাতা এবং পানির ওপর আগেই রুকইয়ার আয়াত বা দোয়া পড়ে নিতে পারেন, পরে জাস্ট একসাথে মিশিয়ে গোসল করলেন। তবে আমার মনে হয়, প্রতিবার এসব গুলানো এবং পড়া বেশি ভালো।</li>
<li> সাধারণভাবে পরপর ৩দিন বা ৭দিন গোসল করতে বলা হয়। বাদবাকি আপনার অভিজ্ঞতা থাকলে প্রয়োজনে আপনি কমবেশি করতে পারেন, সমস্যা নাই।</li>
<li> এছাড়া রুকইয়াহ গোসলের আরও অনেক পদ্ধতি আছে, এর আগে আমরা বদনজর অধ্যায়ে এবং সিহরের অধ্যায়ে দুটি পদ্ধতি নিয়ে আলোচনা করেছি। একটা পানিতে হাত রেখে দোয়া-কালাম পড়া, এটা ভারতীয় এক আলেমের বলা মেথড। আরেকটা হচ্ছে, ৭টি বরই পাতা পিষে পানিতে গুলিয়ে দোয়া-কালাম পড়া, এটা বিন বায রহ. এবং শাইখ ওয়াহিদ আব্দুস সালামের লেখায় পড়েছি, ইমাম নববি রহ.ও নাকি কোথায় যেন এই পদ্ধতি বর্ণনা করেছেন, তবে সেটা দেখার সৌভাগ্য হয়নি এখনও।</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">যাইহোক, আজকে বলা রুকইয়ার গোসলটা করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ অনেক উপকার হবে।<br />
আর হ্যা! আপনার গোসলের অভিজ্ঞতা আমাদের জানাতে ভুলবেন না।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/314/bath-with-bathsalt/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ করার পর সাইড ইফেক্ট সামলানো</title>
		<link>/blog/289/minimizing-side-effects</link>
					<comments>/blog/289/minimizing-side-effects#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 09:49:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সাইড ইফেক্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর ইফেক্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ ইফেক্ট]]></category>
		<category><![CDATA[পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া হলে করণীয়]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করতে কষ্ট হলে]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সাইড ইফেক্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=289</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/289/minimizing-side-effects">রুকইয়াহ করার পর সাইড ইফেক্ট সামলানো</a></p>
<p>রুকইয়াহ করার সময় অনেকের বেশ ধকল যায়। কেউ এতটা ক্লান্ত হয়ে যান, ফিরে হেটে বাড়ী যাওয়ার মত অবস্থা থাকে না। নিজে রুকইয়াহ করলে দেখা যায়, রুকইয়াহ করে এমন ক্লান্ত হয়ে গেছেন, যে পরিবারের জন্য রান্না করতে পারছে না। এরকম সবসময়ই যে হয় তা না, বরং কখনও কখনও এমন হয়ে থাকে। তাই রুকইয়া করার পর কয়েকটি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/289/minimizing-side-effects">রুকইয়াহ করার পর সাইড ইফেক্ট সামলানো</a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">রুকইয়াহ করার সময় অনেকের বেশ ধকল যায়। কেউ এতটা ক্লান্ত হয়ে যান, ফিরে হেটে বাড়ী যাওয়ার মত অবস্থা থাকে না। নিজে রুকইয়াহ করলে দেখা যায়, রুকইয়াহ করে এমন ক্লান্ত হয়ে গেছেন, যে পরিবারের জন্য রান্না করতে পারছে না। এরকম সবসময়ই যে হয় তা না, বরং কখনও কখনও এমন হয়ে থাকে। তাই রুকইয়া করার পর কয়েকটি বিষয় খেয়াল রাখা উচিত।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>১.</strong> রুকইয়ার পর ওযু করা বা হাত-মুখ ধুয়ে নেয়া। এতে অনেক হালকা বোধ হয়।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>২.</strong> প্রস্রাব-পায়খানা করা। অনেকের ভেতরে থাকা খারাপ জিনিস রুকইয়ার পর টয়লেটে গেলে বের হয়ে যায়।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>৩.</strong> সময় দেয়া। আপনি যদি রাকী হন, তবে রুকইয়াহ করার পর রুগীকে কিছুক্ষণ বিশ্রাম নিতে দিন। অবস্থা বিবেচনায় ১৫ থেকে ৩০ মিনিট হতে পারে। এসময় চাইলে রোগী হালকা নাস্তাও করতে পারে।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>৪.</strong> রুকইয়ার গোসল করা। এটা খুব উপকারী। বিশেষত: অনেকের রুকইয়াহ করতে গিয়ে মাথাব্যথা, পুরো শরীর ব্যথা, কেউ কেউ অনেকটা অসুস্থ হয়ে যান। এক্ষেত্রে রুকইয়াহ শেষে (পানিতে হাত রেখে ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৩কুল সব ৭বার করে পড়ে অথবা পড়ার পানিতে ফুঁ দিয়ে) গোসল করে নেয়া উচিত। তাহলে অনেক আরাম পাওয়া যায়। জিনের রুগীর ক্ষেত্রে যদি কখনও কয়েকদিন রুকইয়াহ করা লাগে, তাহলে প্রতিদিনের রুকইয়াহ শেষে <a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল</a> করানো উচিত।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>৫.</strong> আরেকটা কাজ করা যেতে পারে, তাৎক্ষনিক সুস্থতার নিয়াতে সুরা ফাতিহা এবং আয়াতে শিফা তিনবার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খেয়ে নিন। ইনশাআল্লাহ আরাম পাবেন।  (<strong><a href="/blog/read/ayatush-shifa">আয়াতুশ শিফা</a>&#8211;</strong> সূরা তাওবাহ ১৪, ইউনুস ৫৭, নাহল ৬৯, বনি ইসরাইল ৮২, শু’আরা ৮০, হা-মিম সাজদা ৪৪নং আয়াত।)</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/289/minimizing-side-effects/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</title>
		<link>/blog/439/evileye-treatment</link>
					<comments>/blog/439/evileye-treatment#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 23:59:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=439</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p>[ক] গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে। এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন। জ্বিন বা যাদুর মত [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p style="text-align: justify;">[ক]</p>
<p style="text-align: justify;">গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে।</p>
<p>এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন।<br />
জ্বিন বা যাদুর মত নজরের চিকিৎসায় বিশেষ কোনো ঝামেলা নাই, এটা বেশ সহজ, অতএব আল্লাহর নামে পড়তে থাকুন।</p>
<p>[খ]<br />
আচ্ছা রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে উলামাদের মতামতের সারকথা হচ্ছে- যদি ঝাড়ফুঁকে শিরকি কিছু না থাকে তাহলে সেটা বৈধ হবে। এক্ষেত্রে সতর্কতাবশত কোরআন এর আয়াত অথবা দু&#8217;আয়ে মাসুর (যা হাদিস বা আসারে সাহাবায় আছে) এসব দ্বারা করা উত্তম।</p>
<p>দলিল হিসেবে একটি হাদিস উল্লেখ করি, হাদিসটি মুসলিম শরিফের।</p>
<p style="text-align: justify;">&#8220;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকবে, যদি তাতে শিরক না থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।&#8221; (সহীহ মুসলিম, হাদিস নং ইফাঃ ৫৫৪৪, ইসলাম ওয়েব ২২০০)</p>
<p>এটা হলো ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে মৌলিকভাবে ইসলামের বিধান, যে রাসুল সা. জাহেলি যুগের মন্ত্র দিয়েও ঝাড়ফুঁকের অনুমতি দিয়েছেন যদি তাতে শিরক না থাকে। উপরন্তু আমাদের আলোচ্য বিষয় তথা বদনজর এর জন্য ঝাড়ফুঁক করার ব্যাপারে বুখারী, মুসলিম, তিরমিযী সহ প্রায় হাদীসের কিতাবেই একাধিক হাদিস আছে। অনেক কিতাবে যেমন সহীহ মুসলিমে স্বতন্ত্র একটি অধ্যায়-ই আছে বদনজরের জন্য রুকয়া করা নিয়ে। আমরা শুধু একটা হাদিস দেখে নেই-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;আয়িশা (রাঃ) থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে বদ নযর এর জন্য রুকইয়াহ (ঝাড়-ফুঁক) করার হুকুম করতেন।&#8221; (সহীহ মুসলিম, ৫৫৩২, ৫৫৩৩, ৫৫৩৪)</strong></p>
<p>[গ]<br />
<span style="color: #3366ff;">এবার বদনজরে চিকিৎসা জেনে নিন।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">প্রথম পদ্ধতিঃ</span> যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে আমির ইবনে রাবি&#8217;আ এবং সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিস এর ব্যাপারটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাকে অযু করতে বলবে, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে এরপর আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ এই পদ্ধতি সকলের জন্য। </span></p>
<p><em>সুওয়ালঃ কুলি করার পানিও কি জমা করবে?</em><br />
<em>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। এমনকি অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধু হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাত মুখ ধুলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।</em></p>
<p><span style="color: #3366ff;">দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ</span> রোগীর মাথায় হাত রেখে এই দুয়া গুলো পড়বে, পড়া শেষে রোগীর গায়ে ফুঁ দিবে.. এরকম কয়েকবার করবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ বাচ্চাদের জন্য এই পদ্ধতি ফলো করা যেতে পারে।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong><br />
<br />
উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।<br />
<strong>২.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।<br />
<strong>৩.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।<br />
<strong>৪.</strong><br />
<br />
আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<figure id="attachment_440" aria-describedby="caption-attachment-440" style="width: 1024px" class="wp-caption aligncenter"><img decoding="async" class="wp-image-440 size-large" src="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg" alt="বপ বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪" width="1024" height="337" title="বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪ 3" srcset="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-300x99.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-768x253.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ.jpg 1082w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-440" class="wp-caption-text">উপরের দোয়াগুলোর ছবি</figcaption></figure>
<p style="text-align: justify;">এরপর চাইলে সাথে ৩ বার অথবা ৭ বার করে করে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুুুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়বেন এরপর সেখানে ফুঁ দিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়া করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন এবং গোসল করবেন। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ করা উচিত। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">বদনজর আক্রান্ত কারো কারো ওপর রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিটা অনুসরণ করা উচিত। অনুরূপভাবে ছোট বাচ্চাদের বিবিধ সমস্যা / রোগবালাইয়ের জন্য রুকইয়া করতে চাইলেও এটা অনুসরণ করা যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় পদ্ধতিঃ </span>যদি কোনো গাছ, গৃহপালিত পশু, দোকান অথবা বাড়িতে নজর লাগে তাহলে উপরের সুরা এবং তার ওপরের দু&#8217;আগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন, এরপর ওই পানিটা (গাছে/ঘরে/পশুর গায়ে) ছিটিয়ে দিবেন।</p>
<p>[<span style="color: #3366ff;">ঘ] চতুর্থ পদ্ধতিঃ</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজরের জন্য সেলফ রুকইয়া &#8211;</span></p>
<p style="text-align: justify;">যদি না জানা যায় আপনাকে কার নজর লেগেছে, অথবা অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করা উচিত। আমার পরিচিতদের সমস্যা হলে আমি এভাবে রুকইয়া করতে সাজেস্ট করি। আর বদনজরের জন্য নিজে নিজে রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিই সাজেসটেড।</p>
<p>নিয়ম হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1.</strong> <span style="color: #3366ff;">রুকইয়া শারইয়্যার আয়াতগুলো সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন, সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন। এভাবে প্রতিদিন কমপক্ষে ১/২বার পুরো রুকইয়া শুনুন, আরও বেশি শুনলে বেশি ফায়দা। </span></p>
<p>অডিও শুনতে চাইলে সাজেস্ট করব প্রথমটি অর্থাৎ &#8220;বদনজর (Evil Eye)&#8221; এরটা শুনুন। এটাই রিকোমেন্ডে‌ড। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াটাও শুনতে পারেন। (ডাউনলোড লিংক &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">ruqyahbd.org/download</a>)<br />
যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে ইত্যাদি ইত্যাদি।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে চেষ্টা করবেন জেগে থাকতে। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন.. ইনশাআল্লাহ! দুশ্চিন্তার কারণ নাই&#8230;<br />
আর কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে আলহামদুলিল্লাহ্‌ আপনার কোনো সমস্যা নাই। আপনার যদি কোন প্রবলেম থাকে, তাহলে ভালোভাবে রুকইয়াহ শুনলে অবশ্যই এর প্রভাব টের পাবেন।</p>
<p><strong>2.</strong> <span style="color: #3366ff;">আর সম্ভব হলে প্রতিদিন, নইলে একদিন পরপর রুকইয়ার গোসল করবেন।</span> একদম সুস্থ হওয়া পর্যন্ত।<br />
রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে নিচের জিনিশগুলো পড়বেন (যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে) &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;কোন দরুদ শরিফ ৭বার, ফাতিহা ৭বার, আয়াতুল কুরসি ৭বার, তিনকুল (ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার, শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার&#8221;</strong></p>
<p style="text-align: justify;">পড়ার পর হাত উঠাবেন, এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। (এগুলা পড়ে পানিতে ফু দিবেন না.. এমনিই গোসল করবেন)</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন, সমস্যা নাই। যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।</p>
<p>আবশ্যক নয়; তবে উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন।</p>
<p>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়া শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন। সমস্যা ভালো হয়ে রুকইয়া শুনলে আর কিছুই ফিল করবেন না, তবে সমস্যা ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন রুকইয়া করা উচিত।</p>
<p style="text-align: justify;">[ঙ]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজর থেকে বাঁচার জন্য কি করবো?</span></p>
<p style="text-align: justify;">আগের পর্বে বিস্তারিত বলা হয়েছে। প্রয়োজনে দেখে নিন, সংক্ষেপে কিছু টিপস হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">১। সব কথার আল্লাহর মাঝে আল্লাহর জিকির করবে, উদাহরণ আগের পর্বে দেয়া হয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">২। হাদিসে বর্ণিত সকাল সন্ধ্যার দোয়াগুলো পড়বে, বিশেষতঃ &#8220;বিসমিল্লাহিল্লাযি&#8230;.&#8221; এটা আর তিন ক্বুল তিনবার।</p>
<p style="text-align: justify;">৩। মেয়ে হলে অবশ্যই পর্দার অভ্যাস করবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৪। আর বাচ্চাদের ক্ষেত্রে উচিত হলো, মাঝেমধ্যেই সুরা ফালাক নাস পড়ে বাচ্চাদেরকে ফুঁ দিবেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম এমনটা করেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৫। এই দু&#8217;আ সকাল-সন্ধ্যায় কয়েকবার পড়ে বাচ্চাদের ফুঁ দিয়ে দিবেন, নিজের জন্যও পড়বেন  &#8211;</p>
<p><span style="color: #993300;"></span></p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে সকলপ্রকার অনিষ্ঠ থেকে হিফাজত করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/439/evileye-treatment/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
