<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বদনজর &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/evil-eye/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 20:25:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বদনজর &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বদনজর থেকে বাঁচার উপায়</title>
		<link>/blog/3655/evil-eye-protection</link>
					<comments>/blog/3655/evil-eye-protection#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Aug 2022 18:49:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3655</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3655/evil-eye-protection">বদনজর থেকে বাঁচার উপায়</a></p>
<p>১। কথার মাঝে আল্লাহর যিকির করা (এ প্রসঙ্গে বিস্তারিত আলোচনা একটু পর আসছে) ২। মেয়ে হলে অবশ্যই শরীয়তের বিধান অনুযায়ী পর্দা করা। ৩। হাদীসে বর্ণিত সকাল সন্ধ্যার দুআগুলো পড়া, বিশেষত: বিসমিল্লা-হিল্লাযি লা-ইয়াদুররু মা‘আসমিহি শাইউং ফিলআরদি ওয়ালা-ফিসসামা-ই, ওয়াহুওয়াস সামি‘উল ‘আলিম। সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। (তিরমিজি, হাদিসঃ৩৩৩৫) আ‘উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব। সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। (তিরমিজি, হাদিসঃ৩৫৫৯) [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3655/evil-eye-protection">বদনজর থেকে বাঁচার উপায়</a></p>
<p>১। কথার মাঝে আল্লাহর যিকির করা (এ প্রসঙ্গে বিস্তারিত আলোচনা একটু পর আসছে)</p>
<p>২। মেয়ে হলে অবশ্যই শরীয়তের বিধান অনুযায়ী পর্দা করা।</p>
<p>৩। হাদীসে বর্ণিত সকাল সন্ধ্যার দুআগুলো পড়া, বিশেষত:</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>বিসমিল্লা-হিল্লাযি লা-ইয়াদুররু মা‘আসমিহি শাইউং ফিলআরদি ওয়ালা-ফিসসামা-ই, ওয়াহুওয়াস সামি‘উল ‘আলিম।<br />
সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। (তিরমিজি, হাদিসঃ৩৩৩৫)</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>আ‘উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব।<br />
সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। (তিরমিজি, হাদিসঃ৩৫৫৯)</p>
<p>• সূরা ইখলাস, সূরা ফালাক, সূরা নাস: প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। (তিরমিজি, হাদিসঃ৩৫৭৫)</p>
<p>৪। আর বাচ্চাদের সুরক্ষার জন্য কর্তব্য হচ্ছে, মাঝেমধ্যেই সূরা ফালাক, নাস পড়ে বাচ্চাদের গায়ে ফুঁ দেওয়া, যেমনটা রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-ও করেছেন।</p>
<p>৫। নজর থেকে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাওয়ার একটা সুন্দর দুআ আছে। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এটা পড়ে হাসান এবং হুসাইন রা.-কে ফুঁ দিয়ে দিতেন। আরও মজার ব্যাপার হচ্ছে, এই একই দুআ মুসলিম জাতির পিতা ইবরাহিম আ. নিজের ছেলেদের (অর্থাৎ ইসমাইল এবং ইসহাক আ.) জন্য পড়তেন। (বুখারিঃ৩১৯১)<br />
দুআটি হচ্ছে—</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>উচ্চারণ: আউযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিন- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি আইনিন লা-ম্মাহ।</p>
<p>এই দুআ সকাল-সন্ধ্যায় কয়েকবার পড়ে বাচ্চাদের ফুঁ দিয়ে দেবেন, নিজের জন্যও পড়বেন। ইনশাআল্লাহ বদনজর থেকে বাঁচতে তাবীজ-কবচ অথবা নজর টিপের দরকার হবেনা। আল্লাহই হেফাজত করবেন।</p>
<p>দ্রষ্টব্য: অন্যের জন্য পড়লে أَعُوذُ (আউযু) এর জায়গায় أُعِيْذُكَ (উইয়ীযু) বলা ভালো, দু’জনের ক্ষেত্রে أُعِيْذُكُمَا আর অনেকজনের জন্য পড়লে أُعِيْذُكُمْ বলা ভালো। তবে সাধারণভাবে ‘আউযুবিকালিমাতিল্লাহ&#8230;’ বললেও সমস্যা নেই, এক্ষেত্রে নিয়ত করে নিতে হবে, কার জন্য পড়ছেন।</p>
<p>৬। ফেসবুক বা এরকম সোশ্যাল মিডিয়ায় অনর্থক শো-অফ না করা। অহেতুক ছবি বা ঘটনা পোস্ট দিয়ে নিজের সুখ-স্বাচ্ছন্দ্যের ছবি মানুষকে দেখিয়ে না বেড়ানো।</p>
<p>৭। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, নিজের প্রয়োজন পূরণ হওয়ার ক্ষেত্রে ‘সেটা গোপন এবং লুকায়িত রাখার’ মাধ্যমে সাহায্য লাভ করো। কেননা, প্রতিটা নিয়ামত লাভকারী হিংসার স্বীকার হয়ে থাকে। (তাবারানী-আওসাতঃ২৫২৯)</p>
<p>মূলত এটা সফলতার একটা গোপন চাবিকাঠি। নিয়ামত গোপন রাখার মানে হলো, অন্যের সামনে অহেতুক নিজের বাণিজ্যের সম্পদের প্রশংসা না করা, সন্তানের প্রশংসা না করা, মেয়েরা নিজ স্বামীর প্রশংসা অন্যদের সামনে না করা, ছেলেরা নিজ স্ত্রীর প্রশংসা অন্যদের সামনে না করা। নিজের প্রজেক্ট বা ব্যবসার গোপন আলোচনা অন্যদের সামনে প্রকাশ না করা। অনেকে অহেতুক অন্যদের সামনে গল্প করেন, দৈনিক এত এত বিক্রি হচ্ছে, অমুক চালানে এত টাকা লাভ হলো। এমন আলোচনাও নজরের উৎস হতে পারে।</p>
<p>আমি একজন বোনের রুকইয়াহ করেছিলাম, যে তার বান্ধবীদের সামনে নিজের স্বামীর অনেক প্রশংসা করত। ইত্যবসরে তার একজন বান্ধবীর ডিভোর্স হয়ে যায়, এরপর এই হিংসুক বান্ধবী তাকে এবং তার স্বামীকে জাদু করে, যেন তাদের সংসার ভেঙ্গে যায় এবং তার স্বামীকে উক্ত বান্ধবী বিয়ে করতে পারে। আল্লাহ হেফাজত করুন।</p>
<p>মোদ্দাকথা, অহেতুক অন্যের সামনে নিজের কোনো নিয়ামতের আলোচনা না করাই উত্তম। প্রসঙ্গক্রমে করলেও কথার মাঝে যিকর করতে হবে। যেমন: ‘আলহামদুলিল্লাহ, এ বছর ব্যবসায় কোনো লস যায়নি’,‘আল্লাহর রহমতে আমার ছেলে বেশ ভালো রেজাল্ট করেছে’, ‘মা-শা-আল্লাহ! ভাবি, আপনি তো অনেক ভালো পিঠা বানান!’ ইত্যাদি। আর অন্য কেউ যদি আপনার কিছুর প্রশংসা করে, তাহলে তিনি যিকর না করলে আপনার উচিত হবে যিকর করা। উদাহরণস্বরুপ: কেউ বলল, আপনার ছেলেটা তো অনেক কিউট!’ আপনি বলুন,‘আলহামদুলিল্লাহ।’</p>
<p>আর অধিক পরিমাণে সালামের প্রচলন করুন, ইনশাআল্লাহ হিংসা দূর হয়ে যাবে।</p>
<p>সর্বোপরি আল্লাহর কাছে দুআ করুন। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন,‘তোমরা বদনজর থেকে আল্লাহর কাছে পানাহ চাও। কেননা বদনজর সত্য।’ (ইবনে মাজাহঃ ৩৫০৮)</p>
<p>&#8212;&#8212;-<br />
(আলোচনাটি &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইয়ের বদনজর অধ্যায় থেকে নেয়া হয়েছে।) কেউ বদনজর আক্রান্ত হলে কিভাবে চিকিৎসা করবেন, এব্যাপারে জানতে <a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">পূর্বের লেখাগুলো দেখুন। </a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3655/evil-eye-protection/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</title>
		<link>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others</link>
					<comments>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:31:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[গবাদি পশুর বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা থেকে নজর কাটানো]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আয় রোজগারে নজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের বদনজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5538</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p>প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে একটা সিরিজ আছে, সেলফ রুকইয়াহ গাইড আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে এখানে ক্লিক করুন। [১ম পদ্ধতি] যদি আপনি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/446/evileye-aqida">একটা সিরিজ</a> আছে, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড</a> আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/evil-eye">এখানে ক্লিক করুন</a>।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[১ম পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি আপনি জানেন যে, অমুক আপনার বাচ্চাকে/ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে/পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর দিয়েছে (ইচ্ছাকৃত বা অনিচ্ছাকৃত) তাহলে তাঁর কাছ থেকে অযুর পানি নিন। এরপর বাচ্চার/পশু-পাখির গায়ে ঢেলে দিন বা কর্মক্ষেত্রে ছিটিয়ে দিন। সাথে সাথে ইংশা আল্লাহ ঠিক হয়ে যাবে। একইভাবে যেকোনো জিনিসের উপর কারও নজর লাগলে চিকিৎসা করতে পারবেন। আপনি নিজের নজর লাগলেও এই পদ্ধতি অনুসরণ করবেন। <strong class="hvf-dom-checked">(বাবা-মার বদনজর সন্তানের লাগে না এটা ভুল কথা।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[২য় পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি বুঝতে না পারেন কে বদনজর দিয়েছে অথবা অনেকে বদনজর দিয়েছে মনে করেন অথবা অযুর পানি নেয়া সম্ভব না হয় তাহলে আক্রান্ত বাচ্চা, ব্যক্তি, পশু-পাখির মাথায় হাত রেখে নিচের সূরা ও দুয়াগুলো পড়বেন এবং মাঝে মাঝে ফুঁ দিবেন গায়ে। নিজের সমস্যার জন্য পড়তে চাইলে মাথায় বা বুকে হাত রেখে পড়বেন। অথবা পড়া শেষ করে ফুঁ দিবেন। এই সূরা ও দুয়াগুলো পড়ে পয়ানিতে ফুঁ দিয়ে সেই পানি ঘরে, অফিসে, দোকানে, গাছে, খামারে ইত্যাদিতে ছিটিয়ে দিলেও ইংশা আল্লাহ বদনজর কেটে যাবে। পরপর কয়েকদিন করা যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৪.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর<strong class="hvf-dom-checked"> সুরা ফাতিহা এবং আয়াতুল কুরসি ১বার</strong>। এবং <strong class="hvf-dom-checked">সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩ বার</strong> পড়বেন এরপর রুগীকে/নিজেকে ফুঁ দিবেন। চাইলে সুরা ফালাক নাস অনেকবার পুনরাবৃত্তি করতে পারেন, সবধরনের রুকইয়াহ তে এগুলো বিশেষভাবে উপকারী।</p>
<p class="hvf-dom-checked">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়াহ করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন খেতে হবে এবং গোসল করতে হবে। সমস্যা ভালো না হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">(শুধুমাত্র বাচ্চাদের ক্ষেত্রেই না, আপনি অন্য কোনো ব্যক্তির উপর বদনজরের রুকইয়াহ করতে চাইলেও এই পদ্ধতি ফলো করবেন।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রাপ্তবয়স্ক কেউ নিজেই নিজের বদনজরের চিকিৎসা করতে চাইলে এই পোস্ট (আমরা সেলফ রুকইয়াহ বলি) অনুসরণ করবেনঃ <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</title>
		<link>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnojorer ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[nojor er ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা যাচাই]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bonojorer ruqyah kivabe korbo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7278</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>
<p>পদ্ধতি-১: যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>

<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-১:</strong></h3>



<p>যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে।</p>



<p>অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা করে বদনজর দেয়নি) তাহলে মেহমানকে অযুর করতে বলবেন বা উনার অযুর পানি নিয়ে আপনার বাবুর গায়ে ঢেলে দিবেন। ইন শা আল্লাহ্ সে সুস্থ হয়ে যাবে।</p>



<p>এই পদ্ধতিতে সাধারণত একবারেই বদনজরের প্রভাব দূর হয়ে যায়। তবে প্রয়োজনে ২-৩দিন করা লাগতে পারে। আর হ্যাঁ! অনেকের ক্ষেত্রে এই ওযু করার পানি ঢালার পর, প্রচণ্ড পায়খানা বা প্রসাবের বেগ আসে, সেটা হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ্ সুস্থ হয়ে যায়।</p>



<p>প্রশ্ন হচ্ছে, কুলির পানিও কি জমা করবে?</p>



<p>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধুমাত্র একজনের হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাতমুখ ধৌত করলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।<br>অনেক লোককে পানি দেয়ার কথা বলার মত অবস্থা থাকে না, সেক্ষেত্রে তাকে দাওয়াত দিতে পারেন, এবং খাবার আগে হাত ধোয়ার জন্য পাত্র দিতে পারেন, আর সেই পানিটা গায়ে ঢালতে পারেন।</p>



<p>উহ্য প্রশ্ন-২: যদি নিজের নজর নিজেকেই লাগে?</p>



<p>উত্তরঃ তাহলে ওযু করবে, এবং পানিগুলো জমা করবে, এরপর সেটা নিজের গায়ে ঢালবে।</p>



<p>.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-২ :</strong></h3>



<p>আর যদি আপনি না জানেন আপনার উপর কার নজর লেগেছে, যদি অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করতে পারেন। বদনজরের সেলফ রুকইয়াহ হিসেবে এই পদ্ধতি সাজেসটেড।</p>



<p><strong>১. রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন।</strong> সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন।<br><strong>২. আর প্রতিদিন রুকইয়ার গোসল করবেন।</strong> (গোসলের নিয়ম একটু পর বলা হয়েছে)</p>



<p>রুকইয়ার আয়াত নিজেই তেলাওয়াত করা সর্বোত্তম। তাই আপনার তেলাওয়াত শুদ্ধ হলে সম্ভব হলে রুকইয়াহ আয়াত তেলাওয়াত করবেন। তা না হলে অডিও শুনবেন। বদনজরের রুকইয়ার পিডিএফ এই লিংকে পাবেন-</p>



<p> <a href="/ayat" data-type="page" data-id="147">রুকইয়ার আয়াত পিডিএফ ডাউনলোড</a>।</p>



<p>পিডিএফ পড়তে সমস্যা হলে বা অডিও শুনলে যদি ঘুম আসে তাহলে কুরআন থেকে দেখে দেখে তেলাওয়াত করতে পারেন। আয়াতের লিস্ট নিচের লিংকে পাবেন।</p>



<p><a href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list" data-type="post" data-id="2930">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a>  &#8212; <a href="/blog/read/evil-eye-ayat">অনলাইনে পড়ুন</a></p>



<p>রুকইয়াহ অডিওর ডাউনলোড পেজের লিংক: <a href="/download">/download</a><br>(সেখান থেকে &#8220;বদনজর Evil Eye অথবা Eye Hasad যেকোনোটি শুনতে পারেন। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াহটাও শুনতে পারেন। যেটাই শুনবেন, শোনার সময় নিয়ত রাখবেন, আমি বদনজরের জন্য রুকইয়াহ করছি। <strong>জিনের নজরের সমস্যা</strong> থাকলে এর সাথে &#8216;৮সুরার রুকইয়াহ&#8217; অডিওটাও শুনবেন। নিজে তিলাওয়াত করলে &#8216;সাধারণ রুকইয়ার আয়াত&#8217; অথবা &#8216;বদনজরের রুকইয়ার আয়াত&#8217; পিডিএফটা পড়বেন।</p>



<p>যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, হার্টবিট বেড়ে যেতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে- ইত্যাদি ইত্যাদি।<br>তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে জেগে থাকতে চেষ্টা করবেন। আর একান্তই না পেরে ঘুমিয়ে গেলেও দুশ্চিন্তার কিছু নাই। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন ইনশাআল্লাহ্! দুশ্চিন্তার কারণ নাই।<br><br>আর আপনি কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে ধরতে পারেন আপনার কোনো সমস্যা নাই আলহামদুলিল্লাহ্‌। <br>.</p>



<p><strong>রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</strong></p>



<p>একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে পড়বেন &#8211;<br>&#8220;দরুদ শরিফ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, চারকুল (কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার। শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার পড়বেন।</p>



<p>লক্ষণীয়ঃ</p>



<p>১. পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। এগুলা পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন না, এমনিই গোসল করবেন।<br>২. যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে।<br>৩. কোনদিন হাতে সময় কম থাকলে এসবের মধ্যে সুরা কাফিরুন বাদ দিতে পারেন আর দরুদ শরিফ ৩বার করে পড়তে পারেন। অথবা পড়ার পর শুধু ফুঁক দিয়ে গোসল করে নিতে পারেন। (তবে এভাবে উপকার কম হতে পারে)<br>৪. প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন অসুবিধে নেই।<br>৫. যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।<br>৬. উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন। গোসলের আগে শুনতে না পারলে সমস্যা নাই, দিনের যেকোন সময় শুনলেই হবে ইনশাআল্লাহ্।<br>৭. রুকইয়ার গোসল বাদ দিয়ে, খালি অডিও শোনা থেকে নিরুৎসাহিত করছি। এতে কষ্ট বেশি কিন্তু উপকার কম হওয়ার আশংকা রয়েছে।<br>.<br>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়াহ শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন।</p>



<p>সমস্যা কম হলে কখনো একদিনেও ভালো হয়ে যায়। তবে ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন করা উচিত।</p>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-৩:</strong></h3>



<p>জিনের নজরের রুকইয়াহ ক্ষেত্রে করনীয় হচ্ছে &#8211; </p>



<p>বদনজরের রুকইয়ার প্রচলিত নিয়ম ফলো করা, সাথে অতিরিক্ত ৮সুরার রুকইয়াহ শোনা বা তিলাওয়াত করা। অর্থাৎ,</p>



<p>১. প্রতিদিন Evil Eye (বদনজর) এবং সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন… (৮সুরা) রুকইয়ার অডিও শোনা।&nbsp;<a href="/download">[download link]</a>&nbsp;</p>



<p> নিজে তিলাওয়াত করতে চাইলে বদনজরের আয়াতগুলো, সাথে এই চারটি সুরা (সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন) একবার করে তিলাওয়াত করতে পারেন। </p>



<p>২. প্রতিদিন পানিতে হাত রেখে দরুদ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৪কুল, দরুদ – সব ৭ বা ৩বার পড়ার পর গোসল করা, অথবা এসব পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করা।</p>



<p>৩. দিনে-রাতে এই দোয়াটি বেশি বেশি পড়া যায় &#8211; </p>



<p class="has-text-align-right"></p>



<p>এভাবে দুই থেকে তিন সপ্তাহ রুকইয়াহ করুন। প্রয়োজনে আরও কিছুদিন বেশি। সঠিকভাবে রুকইয়াহ করলে আল্লাহ চায়তো দ্রুতই উপকার হবে।</p>



<p>প্রয়োজনে উল্লেখিত নিয়মে কিছুদিন রুকইয়াহ করার পর <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ</a> এ আপনার অবস্থার আপডেট জানিয়ে পরবর্তী করনীয় বিষয়ে পরামর্শ নিন।</p>



<p></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>নোটঃ </strong></p>



<p>বদনজরের চিকিৎসার আরও পদ্ধতি আছে। নিচের লিংকে পাবেন বাচ্চাদের, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের এবং পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম &#8211; <a href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others" data-type="post" data-id="5538">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a>। এছাড়া বদনজরের লক্ষণের জন্য &#8220;<a href="/blog/444/evileye-symptoms" data-type="post" data-id="444">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ</a>&#8221; লিংক দ্রষ্টব্য। </p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর দূর করার প্র্যাক্টিক্যাল কিছু গাইড</title>
		<link>/blog/2634/practical-evil-eye-guide</link>
					<comments>/blog/2634/practical-evil-eye-guide#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:12:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[এভিল আই]]></category>
		<category><![CDATA[এনভি]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর প্রাক্টিকাল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সত্য]]></category>
		<category><![CDATA[কালো চোখ]]></category>
		<category><![CDATA[চোখ লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2634</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2634/practical-evil-eye-guide">বদনজর দূর করার প্র্যাক্টিক্যাল কিছু গাইড</a></p>
<p>১ম কেসঃ আব্দুল্লাহর ভাল রেজাল্ট দেখে তার খালা অনেক প্রশংসা করলেন। এরপর থেকে আব্দুল্লাহ আর পড়ালেখাই করতে পারে না। রুকইয়াহঃ খালাকে বলতে হবে অযু করতে। সেই ব্যবহৃত পানি আব্দুল্লাহর গায়ে ঢেলে দিতে হবে। একবার করলেই সুস্থ হয়ে যাবে ইংশাআল্লাহ। পরিস্থিতি-১ঃ অযুর পানি নেয়া সম্ভব না। কুরুক্ষেত্রে বেধে যাবে। সমাধানঃ দাওয়াত দিবে। এরপর হাত ধোয়ার জন্য পানির পাত্র দিবে। এই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2634/practical-evil-eye-guide">বদনজর দূর করার প্র্যাক্টিক্যাল কিছু গাইড</a></p>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><i><b>১ম কেসঃ</b> আব্দুল্লাহর ভাল রেজাল্ট দেখে তার খালা অনেক প্রশংসা করলেন। এরপর থেকে আব্দুল্লাহ আর পড়ালেখাই করতে পারে না।</i></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>রুকইয়াহঃ</b> খালাকে বলতে হবে অযু করতে। সেই ব্যবহৃত পানি আব্দুল্লাহর গায়ে ঢেলে দিতে হবে। একবার করলেই সুস্থ হয়ে যাবে ইংশাআল্লাহ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>পরিস্থিতি-১ঃ</b> অযুর পানি নেয়া সম্ভব না। কুরুক্ষেত্রে বেধে যাবে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>সমাধানঃ</b> দাওয়াত দিবে। এরপর হাত ধোয়ার জন্য পানির পাত্র দিবে। এই পানি গায়ে ঢালবে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>পরিস্থিতি-২ঃ</b> লকডাউন। দাওয়াত দেয়া সম্ভব না। আর দিলেও তিনি নিজের প্লেট, হাত বেসিনে ছাড়া ধুবেন না।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>সমাধানঃ </b>আব্দুল্লাহ নাবালেগ হলে অথবা আরবি পড়তে না পারলে <b>কেস-২ রুকইয়াহ-২</b> এর নিয়মে তার উপর রুকইয়াহ করতে হবে। আর যদি আরবি পড়তে পারে কিন্তু নাবালেগ সেক্ষেত্রে<b> কেস-৩ এর রুকইয়াহর</b> নিয়ম অনুসরণ করবে</span><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">।</span><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v hnhda86s m9osqain"><br />
</span></div>
<div></div>
<div><strong>(সিদ্ধান্তঃ আপনি যদি জানেন কে বদনজর দিয়েছে তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করতে হবে। )</strong></div>
<div></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><i><b>কেস-২ঃ </b>এক বছরের বাচ্চা। হুট করে শরীর খারাপ হয়ে গিয়েছে। খায় না, ঘুমায় না, কান্নাকাটি করে শুধু।</i></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>রুকইয়াহ-১ঃ </b>ঘরের সবার অযুর পানি নিয়ে বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিবে। এতে করে ঘরের কারও নজর লাগলে কেটে যাবে ইংশাআল্লাহ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>রুকইয়াহ-২ঃ</b> উপরের পদ্ধতিতে আশানুরূপ ফলাফল আসেনি। তাহলে বাচ্চার মাথায় হাত রেখে এই দুয়াগুলো পড়বেন। এবং মাঝেমাঝে বাচ্চার গায়ে ফুঁ দিবেন, এভাবে কয়েকবার করবেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">১.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">أُعِيْذُكُمْ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ ، مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">২.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">بِسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ، مِنْ كُلِّ شَيْءٍ يُؤْذِيكَ، مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسٍ أَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ، اللَّهُ يَشْفِيكَ، بِسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">৩.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">بِاسْمِ اللَّهِ يُبْرِيكَ، وَمِنْ كُلِّ دَاءٍ يَشْفِيكَ، وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ، وَشَرِّ كُلِّ ذِي عَيْنٍ</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">৪.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">اللَّهُمَّ رَبَّ النَّاسِ أَذْهِبْ الْبَاسَ، اشْفِ وَأَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">এরপর সুরা ফাতিহা এবং আয়াতুল কুরসি ১বার। এবং সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩ বার পড়বেন এরপর বাচ্চাকে ফুঁ দিবেন। চাইলে সুরা ফালাক নাস অনেকবার পুনরাবৃত্তি করতে পারেন, সবধরনের রুকইয়ায় এগুলো বিশেষভাবে উপকারী।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়া করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন বাবুকে খাওয়াবে ও গোসল দিবে। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারবেন।</span></div>
<h5 class="gmql0nx0 l94mrbxd p1ri9a11 lzcic4wl oud54xpy sqxagodl ku2m03ct" dir="auto"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v hnhda86s m9osqain">নোটঃ</span></h5>
<ul class="bi6gxh9e aov4n071 fjf4s8hc mf5omzu7">
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">ধরা যাক, আমাতুল্লাহর বাবা নিজে বদনজরের রুকইয়াহ করতে রাজি না। এক্ষেত্রে আমাতুল্লাহ উপরের নিয়মে বাবার মাথায় হাত রেখে দুয়াগুলো পড়বে। অথবা পড়ে বাবার গায়ে ফু দিবে।</span></div>
</li>
<li>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">কারও যদি অল্প সময় তাকে নিজের জন্য বদনজরের রুকইয়াহ করার তাহলে সে এই পদ্ধতিতে নিজের মাথায়, বুকে হাত রেখে এই দুয়াগুলো পড়বেন।</span></div>
</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="bi6gxh9e">
<p><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><i><b>কেস-৩ঃ</b> কেউ যদি নিজের জন্য বদনজরের রুকইয়াহ করতে চায় তাহলে এই পদ্ধতি ফলো করবে। এই পদ্ধতিতে কাজ দুইটি।</i></span></p>
<p>১। পিডিএফ তেলাওয়াত করা। না পারলে অডিও শোনা।</p>
</div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">২। গোসল করা।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e">
<p><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>তেলাওয়াতের</b> জন্য পিডিএফ এখানে পাওয়া যাবে( ৫ নং ) <a href="/ayat">ruqyahbd.org/ayat</a></span></p>
<p>কেউ কুরআন থেকে তেলাওয়াত করতে চাইলে তার জন্য এই লিংকে আয়াতের লিস্ট আছে।<br />
<a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/1211775139009803" target="_blank" rel="noopener">https://facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/1211775139009803</a></p>
<p>দিনে ১ থেকে ২ ঘন্টা তেলাওয়াত করা উচিত। না পারলে দুই ঘন্টা অডিও শুনবে। নিচের লিংক থেকে ১ অথবা ২ নং। একদিন ১ নং আরেকদিন ২ নং এভাবেও শোনা যাবে। পিরিয়ডের সময় মেয়েরা অডিও শুনবেন। &#8211; <a href="/download">ruqyahbd.org/download</a></p>
<p><b>গোসলের জন্য</b> এক বালতি পানি নিয়ে বাথরুমের বাইরে আসুন। এরপর দুই হাত পানিতে ডুবিয়ে দিন। এবার দরূদ শরীফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস, দরূদ শরীফ- <b>সবগুলো ৭ বার করে, আর রিপিট সবগুলো ৭ বার করে পড়বেন। </b>পড়া শেষ হলে এই পানি নিয়ে বাথরুমে গিয়ে গায়ে ঢালবেন। এরপর ইচ্ছামত গোসল করবেন। কারও উচ্চারণ শুদ্ধ না হলে বা মেয়েদের পিরিয়ড অবস্থায় অন্য কেউ পানি রেডি করে দিতে পারবে।</p>
</div>
<h5 class="gmql0nx0 l94mrbxd p1ri9a11 lzcic4wl oud54xpy sqxagodl ku2m03ct" dir="auto"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v hnhda86s m9osqain">(সিদ্ধান্তঃ আপনার যদি জানা না থাকে কে বদনজর দিয়েছে/অনেকজনের বদনজর লেগেছে মনেহয়/অনেক পুরনো বদনজরের সমস্যা মনে হয় তাহলে কেস-২ বা কেস-৩ এ বলা পদ্ধতি ফলো করবেন।)</span></h5>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><br />
<i><b>কেস-৪ঃ </b>অনেক সময় পোষা প্রানীর উপর, ব্যবসায়ের মালামালা/দোকানের উপর, চাষাবাদের ফসলের উপর বদনজর লাগে।</i></span></div>
<div class="bi6gxh9e">
<p><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id"><b>রুকইয়াহঃ</b> এখানেও একই কথা যদি আপনি জানতে পারেন কে বদনজরর দিয়েছে (কার বদনজর লেগে গিয়েছে) তাহলে তার অযুর পানি নিয়ে ছিটিয়ে দিবেন। আর জানতে না পারলে/অযুর পানি নেয়া সম্ভব না হলে <b>কেস-২ রুকইয়াহ-২</b> এর নিয়মে পশু-পাখির গায়ে হাত রেখে দুয়াগুলো পড়বেন অথবা পড়ে খাবারে/মেডিসিনে ফু দিয়ে খাইয়ে দিবেন। জমিতে/ফসলে হলে দুয়াগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে ছিটিয়ে দিবেন। আর <b>কেস-৩</b> ফলো করে নিজের জন্য রুকইয়াহ করবেন।</span></p>
<p>প্রশ্নঃ কতদিন করতে হবে? &#8211; সুস্থ না হওয়া পর্যন্ত।<br />
প্রশ্নঃ কোনো সমস্যা হবে? &#8211; জ্বর, সর্দি, ব্যথা, পেট খারাপ ইত্যাদি টুকটাক অসুস্থতা হতে পারে।</p>
<p>আরও প্রশ্ন যাদের আছে, তারা এই লিংকে দেখেন- <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="/faq" target="_blank" rel="  ">ruqyahbd.org/faq</a></p>
</div>
<div></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">দুয়াগুলোর বড় ফন্টের ছবি এই লিংকের এলবামে দেয়া হল। link&#8212;&#8211;</span></div>
<div></div>
<div>লিখেছেন- Ahmmad Robin</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2634/practical-evil-eye-guide/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনের নজর : যে বিপদ নিয়ে খুব কম আলোচনা হয়…</title>
		<link>/blog/1723/jinn-demon-evil-eye</link>
					<comments>/blog/1723/jinn-demon-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 19:04:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[প্যানিক এটাক]]></category>
		<category><![CDATA[বাতাস লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[আলগা সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[ভয় ভয় লাগে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1723</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1723/jinn-demon-evil-eye">জিনের নজর : যে বিপদ নিয়ে খুব কম আলোচনা হয়…</a></p>
<p>[ক] জিনের বদনজর কথাটা আমরা খুবই কম শুনেছি। আমাদের দেশে বিভিন্ন এলাকায় এর প্রচলিত নাম হচ্ছে, বাতাস লাগা, আলগা সমস্যা, উপরি সমস্যা ইত্যাদি। এবার হয়তো একটু পরিচিত মনে হবে। এই বিষয়ে আরও অনেক আগেই লেখা উচিত ছিল, কিন্তু বিভিন্ন কারণে হয়ে ওঠেনি। আজ ইনশাআল্লাহ আমরা আলোচনা শুরু করতে পারি। . আমভাবে বদনজরের ব্যাপারে এখন আমরা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1723/jinn-demon-evil-eye">জিনের নজর : যে বিপদ নিয়ে খুব কম আলোচনা হয়…</a></p>
<p>[ক]<br />
জিনের বদনজর কথাটা আমরা খুবই কম শুনেছি। আমাদের দেশে বিভিন্ন এলাকায় এর প্রচলিত নাম হচ্ছে, বাতাস লাগা, আলগা সমস্যা, উপরি সমস্যা ইত্যাদি। এবার হয়তো একটু পরিচিত মনে হবে।<br />
এই বিষয়ে আরও অনেক আগেই লেখা উচিত ছিল, কিন্তু বিভিন্ন কারণে হয়ে ওঠেনি। আজ ইনশাআল্লাহ আমরা আলোচনা শুরু করতে পারি।<br />
.<br />
আমভাবে বদনজরের ব্যাপারে এখন আমরা অনেকেই জানি, আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন: তোমরা বদনজর থেকে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাও, কেননা বদনজর সত্য!। (ইবনে মাযাহ ৩৫০৮) এব্যাপারে বিখ্যাত প্রায় সব হাদিসগ্রন্থেই কিছু কিছু হাদিস এসেছে। এক হাদিসে আছে &#8211; রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন: “আল্লাহর ফায়সালা ও তাক্বদিরের পর আমার উম্মতের বড় অংশের মৃত্যু হবে বদনজরের কারণে!”। (মুসনাদে আবি দাউদ ১৮৫৮, সনদ হাসান)<br />
তার মানে বিষয়টায় আসলেই আমাদের গুরুত্ব দেয়া উচিত।</p>
<p>[খ]<br />
(এই পয়েন্ট আলেমদের জন্য) মানুষের নজর বোঝাতে আরবিতে ‘আইন’ বা ‘নাযর’ ব্যবহার হলেও জ্বিনের নজর বোঝাতে আইনুল জিন না বলে সাধারণত ‘আনফুসিল জিন’ ব্যবহার হয়। দ্বিতীয় হাদিসে কিন্তু আনফুস শব্দই এসেছে! পরে হাদিসের রাবি বলেছে আনফুস অর্থ হবে আইন! রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে একটা দীর্ঘ দোয়া পাওয়া যায়, তবে আমার জানা নেই এর সনদের মান কেমন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><strong>اللهم يا ذا السلطان العظيم، والمن القديم، والوجه الكريم، يا ذا الكلمات التامات، والدعوات المستجابات، عاف الحسن والحسين من أنفس الجن وأعين الانس</strong></p>
<p>শেষ বাক্যের অর্থ এমন &#8211; (হে আল্লাহ) হাসান এবং হুসাইনকে সুস্থ করো জিনের নজর এবং মানুষের নজর থেকে।<br />
এখানেও আনফুস শব্দ ব্যবহার হয়েছে।</p>
<p>[গ]<br />
<strong>জিনের নজর কিভাবে লাগে?</strong><br />
&#8211; অনেক রাতে বা ভর দুপুরে জনমানবহীন রাস্তা কিংবা পুকুর পাড়ে আপনি হাঁটছেন, সেখানে কিছু বদজ্বিন দাঁড়িয়ে ছিল, আপনিতো দেখেননি। আপনি তাদের পাশে বা মাঝে দিয়ে গেলেন। হিফাজতের আমল করা হয়নি সেদিন, তখন লাগতে পারে নজর। বাচ্চারা সন্ধ্যার সময় বাইরে দৌড়াদৌড়ি করছে, জানালার ধারে বসে আছে, (রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন এসময় শয়তানরা ছড়িয়ে পড়ে।) তখন লাগতে পারে নজর।<br />
.<br />
<strong>জিনের নজরের প্রভাবে কি কি হতে পারে? কিভাবে বুঝব জিনের নজর লেগেছে?</strong><br />
&#8211; সংক্ষেপে বললে মানুষের বদনজরের জন্য যা যা হয়, তার সবকিছু। এর সাথে প্রচণ্ড ওয়াসওয়াসার সমস্যা এবং জ্বিনের আসরের বেশ কিছু উপসর্গ দেখা যেতে পারে। চিকিৎসা না করা হলে ভবিষ্যতে তার ওপর সহজেই জিন আসর করতে পারে।</p>
<p>[ঘ]<br />
<strong>কিছু লক্ষণ আছে জিনের বদনজর</strong> আক্রান্তদের মাঝে প্রায়শ দেখা যায় &#8211;<br />
১. কোনো কারণ ছাড়াই ভয় ভয় লাগে।<br />
২. মনে হয় আশেপাশে কেউ আছে। কখনো মনে হয় একটা ছায়া চলে গেল।<br />
৩. রাতে ঠিকমত ঘুম হয় না। বারবার ঘুম ভেঙে যায়। আজেবাজে স্বপ্ন দেখে চমকে ওঠে।<br />
৪. ওসিডি/শুচিবাই/ওয়াসওয়াসা বৃদ্ধি পায়। অনেকের এটা খুব বাজে অবস্থায় চলে যায়।<br />
৫. কিছু ক্ষেত্রে এনজাইটি, প্যানিক এটাক এমনকি বাইপোলার ডিজঅর্ডার দেখা যায়।<br />
৬. <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জিনের কিছু লক্ষণ</a> স্বল্প মাত্রায় এবং <a href="/blog/444/evileye-symptoms">বদনজর অনেক লক্ষণ</a> প্রকট আকারে দেখা যেতে পারে। (এসব লক্ষণের ব্যাপারে সংশ্লিষ্ট লিংকে জানা যাবে।)<br />
৭. কমন স্বপ্ন: লাল চোখ, কেউ তাকিয়ে আছে, মলমুত্র, মানুষ বা প্রাণীর ছায়া ইত্যাদি।<br />
.<br />
তবে কারও দীর্ঘদিন জিনের সমস্যা থাকলে, জিন শরীর থেকে চলে যাওয়ার পর কিছুদিন এই সমস্যাগুলো থাকতে পারে। নিয়মিত রুকইয়া করতে থাকলে একসময় এসবও চলে যাবে ইনশাআল্লাহ।<br />
.<br />
একটা বিষয় লক্ষ্য করবেন, বেদ্বীন ছেলেদের মাঝে যারা প্যারানরমাল বিষয়গুলো নিয়ে ফ্যান্টাসিতে থাকে, কোনো গাইড ছাড়া, হিফাজতের আমল না করে জাদু, জিন-ভুত নিয়ে অনলাইন – অফলাইনে ঘাটাঘাটি করে, তাদের অনেকেই ওপরে বলা সমস্যাগুলোয় আক্রান্ত হয়। এর মূল কারণ হচ্ছে জিনের নজর।</p>
<p>[ঙ]<br />
আক্রান্ত হলে কি করা উচিত?<br />
&#8211; যত দ্রুত সম্ভব চিকিৎসা করা উচিত। যদি এমন হয়, আগে সমস্যাগুলো ছিল, ইদানীং কমে গেছে, তবুও রুকইয়াহ করা উচিত।</p>
<p><strong>চিকিৎসা-১:</strong> জিনের নজর থেকে সুস্থতার নিয়তে <a href="/ayat">রুকইয়ার কমন আয়াতগুলো</a> তিলাওয়াত করা, তিলাওয়াতের পর পানিতে ফুঁক দিয়ে গোসল করা। এভাবে কয়েকদিন করা।</p>
<p><strong>চিকিৎসা-২:</strong> বদনজরের রুকইয়ার প্রচলিত নিয়ম ফলো করা, সাথে অতিরিক্ত ৮সুরার রুকইয়াহ শোনা।<br />
<strong>অর্থাৎ</strong> * প্রতিদিন Evil Eye (বদনজর) এবং সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন… (৮সুরা) রুকইয়ার অডিও শোনা। <a href="/download">[download link]</a> * প্রতিদিন পানিতে হাত রেখে দরুদ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৪কুল, দরুদ – সব ৭ বা ৩বার পড়ার পর গোসল করা, অথবা এসব পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করা।</p>
<p>এই সমস্যা থাকলে রুকইয়াহ চলাকালীন প্রচণ্ড ঘুম আসতে পারে, ক্লান্ত লাগতে পারে, হার্টবিট বেড়ে যেতে পারে, আর কারও কারও সাময়িক মাথাব্যথা হতে পারে। এসবে একদমই ভয়ের কিছু নেই। সমস্যাগুলো সম্পূর্ণ চলে যাওয়া পর্যন্ত নিয়মিত রুকইয়াহ করতে থাকবেন।<br />
.<br />
প্রয়োজনীয় রুকইয়ার অডিও এবং আয়াতের পিডিএফ আমাদের ওয়েবসাইট ruqyahbd,org তে পাওয়া যাবে।</p>
<p>[চ]<br />
<strong>আবার যেন আক্রান্ত না হই, এজন্য কি করা উচিত? এই সমস্যা থেকে বেচে থাকতে কি করব?</strong></p>
<p>১. প্রতিদিনের হিফাজতের যিকরগুলো, বিশেষত <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের মাসনুন আমল</a> করা উচিত। (লিংকে ক্লিক করুন)<br />
২. নতুন কোথাও গেলে বা নির্জন পথে হেঁটে যাওয়ার সময় এই দোয়া পড়ে আল্লাহর আশ্রয় চাওয়া উচিত:<br />
أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ<br />
আ’উযুবি কালিমা-তিল্লা-হিত তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব। (মুসলিম ৪৮৮৮)<br />
৩. ঠিক সন্ধ্যাবেলায় বাচ্চাদের বাইরে যেতে না দেয়া। বিসমিল্লাহ বলে জানালা-দরজা বন্ধ করা।<br />
….</p>
<p>আল্লাহ যেন আমাদেরকে এধরণের সমস্যা থেকে হিফাজত করেন। আমিন।</p>
<p>(নিজে জানার পর লেখাটি অন্যদের সাথেও শেয়ার করুন)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="size-medium wp-image-2919 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor-300x226.jpg" alt="jinn er nojor জিনের নজর : যে বিপদ নিয়ে খুব কম আলোচনা হয়…" width="300" height="226" title="জিনের নজর : যে বিপদ নিয়ে খুব কম আলোচনা হয়… 2" srcset="/wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor-300x226.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor-1024x770.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor-768x577.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor-1536x1155.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/09/jinn-er-nojor.jpg 1800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1723/jinn-demon-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/1397/evil-eye-app</link>
					<comments>/blog/1397/evil-eye-app#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:43:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ অ্যাপ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1397</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি। নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye সাইজঃ 12 এমবি . যা যা থাকছেঃ ১. বদনজরের লক্ষণ ২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম ৩. বদনজরের রুকইয়ার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি।</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye<br />
সাইজঃ 12 এমবি<br />
.<br />
যা যা থাকছেঃ<br />
১. বদনজরের লক্ষণ<br />
২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম<br />
৩. বদনজরের রুকইয়ার অডিও<br />
৪. প্রয়োজনীয় লিংক<br />
&#8230;<br />
update note: নতুন ভার্শনে অ্যাপ সাইজ আর অডিওর সাউন্ড কোয়ালিটিতে ভারসাম্য ঠিক রাখতে গিয়ে দুইটা অডিও একটা বাদ দেয়া হয়েছে।<br />
&#8230;<br />
অ্যাপ এর লিংক: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fplay.google.com%2Fstore%2Fapps%2Fdetails%3Fid%3Dnet.andromo.dev701953.app734469%26hl%3Dbn%26fbclid%3DIwAR2twRO5O0wqe6bUgEa24hXIC7H1GnxybcP-fUDwURgiipnU2k7Qrdw9kLA&amp;h=AT1O_39GQpwe4ft1n7iwTTAV_o7V1S4qlkMxhs6JYcrrN9KRi06ny-6FV9YHzJ_34eVlMmWVlRxHJuVpyhX-WMpOOsG8I2D7AEAErw9027cb27piXgztJ0l_RPhOVGcIDBqLVLT3cScELn1yMsqG577-ZMyYRKhgzKmMV55gsS_FHYfzxWc03KQxQ78H9ge7D-il8igx69qJxH3_DAIbwskeEA7E58Rr6KxDfc4wPXYBo_dFl4-2AVq34Q6PZO_I63DHUHMFUyYkgiEf96T9oIWTw1XFUDP1EdNwxFwMDBFInLfM2Xl60YkMv66aI_E6j8dPql1X8lsegcC8e3DwyYOGT4gcQFh_s5pCYiZ_w0jvJ__oTW5_5v4AqeAE6gfgRmQiPiY0_nFUgrxNOz_Nj6jSxXVbbceqwfTUyJsc4uVIFkhU2xjukAajlr3KqCnXQr7YZngkUIjEwSVCJihkJp8sew6uLIjoqGvtaDlP-7CgZHoNjk9FL0XFv-Q2C4K4eX-Bos5ygahn9MeELud_oVQdqr0eKXQEIy5WLriaQFYaC5Zn4Ab5bjjNaGv0-TYeTlUOAD2BcRi52soO_jrUsAVsBospGRlIcc1Y-xjrJpVh7Kutuj-70LS5uj7BmhxZFA">https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469</a><br />
.<br />
প্লেস্টোরে সমস্যা থাকলে এখান থেকে ডাউনলোড করতে পারেনঃ <a href="https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fapkpure.com%2Fruqyah-evil-eye%2Fnet.andromo.dev701953.app734469%3Ffbclid%3DIwAR0vydmYlcjr01wWFSaocZw9Ab5UfD4ZENHnL55FcmlhaRxVm2O4aCvxTZk&amp;h=AT2vc740FZykjeTg8-6Tug8Cv3FUf20mUqEerDyJ-dOjN2EnWd4kxK15AuqxziQuN5raGAn_ZqC1J6UV2XUbe8XqpDWCUMs0q7knd5wsUwxlRqDdKq40n43xtv1bYr8UJL2CrGZ75Kb0gJuWtiwwowPGBXkBUxIMLP8oadRioyhpzMQrjmXoZRIN9R3jErCkWjJeX8DIF133RQRm-EZIT55GVHJFkaY-SCyomgju4g-NEsi5ocO95nlDMpiqd7i2keGf7a2Nl3zZzK9O_NHuNI7QPPD0EtHJrd9L0yE1s6LyAsGB4Ioei9b1v9lLHsaa4rO9mXx8HowZxEFMmnduuCjB_13XJIgyaku_BqVLhdxRyTJr8epScmRqjJM3U41pRTgxyxi8usrbh7vXJp68ioH7ajpi6UyUv3cBlD99VyshPqRvrtrsGLpCjY7PK0nlHeCdzo3s5lzcLBqFT2FGdA_KOcqTT6AuqmYyuYxC771bKb8ZFyWp9hpp_nEZQrsvASnGUZ_zoQc36Ck_biiUw08w5OxHRDA41M-spN2IrbBAZZFjJhFp3IIIiEEWFJYRSfuahVpImdY_gEpTDnO3DQqFuCzFJWxbltfBn7tR1je5PZAA1OgJ8nem4DNVXmsyOg">https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469</a></p>
<p>[আইফোনের জন্য বানানো হয়নি]</p>
<p>আমাদের অন্যান্য অ্যাপগুলো পাবেন এখানে: </p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1397/evil-eye-app/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</title>
		<link>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all</link>
					<comments>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion for all]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যারা পরামর্শ নেন]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[জিন-জাদুর রোগীদের জন্য পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7294</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>
<p>সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ ১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন ৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>

<h3 class="wp-block-heading">সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</h3>



<p>১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।<br>২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" data-type="link" data-id="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></p>



<p>৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো হওয়ার জন্য দোয়া করবেন।</p>



<p>৪. (সমস্যা বেশি থাকলে) সাধারণ রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন আধাঘন্টার মত তিলাওয়াত করবেন অথবা যেকোন ক্বারির তিলাওয়াত শুনবেন।</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়ার অডিও এই লিংকে</a></li>



<li>আর <a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">পিডিএফ এই লিংকে পাবেন</a><br></li>
</ul>



<p>রুকইয়ার সব আয়াত পড়া সম্ভব না হলে শুধু &#8220;<em>সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস</em>&#8220;- এগুলোই ১৫-২০মিনিট ধরে বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দিবেন, দুই হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীর মুছে নিবেন।</p>



<p class="has-text-align-left"><br><strong>এক সপ্তাহ এভাবে রুকইয়াহ করে গ্রুপে আপডেট জানান।</strong></p>



<p></p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>যাদের জ্বিন, জাদু, বদনজর এধরনের সমস্যা আছে মনে করছেন, তাঁরা যে কেউ এটা নিশ্চিন্তে ফলো করতে পারেন। সমস্যা কমুক অথবা বাড়ুক, ভয়ের কিছু নেই।</li>



<li>এই সাজেশন এক সপ্তাহ ফলো করার পরেও যদি আপনার সমস্যা বাকি থাকে, তাহলে গ্রুপে আপডেট জানাবেন।তাহলে ইনশাআল্লাহ নতুন পোস্টের চেয়ে অনেক তাড়াতাড়ি উত্তর পাবেন। আর আমাদের জন্যও সহজ হবে। শুধু শুরুতে বলবেন <br>(<strong> </strong><em># আপডেট আমি প্রাথমিক পরামর্শ ১ এক সপ্তাহ ফলো করেছি..</em>)<br></li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></li>



<li>ওখানে উত্তর না পেলে গ্রুপে প্রশ্ন করবেন।</li>
</ul>



<p></p>



<p class="has-text-align-center">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য দেখুন- <a href="/blog/2899/basic-ruqyah-suggestion-for-children" data-type="post" data-id="2899">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg" alt="66628089 567264247013286 4196999976741502976 n সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ" class="wp-image-7295" style="width:314px;height:auto" title="সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ 3" srcset="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 13:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7304</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>
<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন। রুকইয়াহ শোনা বা পড়া রুকইয়াহ পিডিএফ থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন। যদি এটা না পারেন তবে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>

<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading">রুকইয়াহ শোনা বা পড়া</h3>



<p><a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">রুকইয়াহ পিডিএফ</a> থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; <em>বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ</em>) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন।</p>



<p>যদি এটা না পারেন তবে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩০ মিনিট করে পড়বেন, হাতের তালুতে ফুঁ দিয়ে গা মুছবেন।</p>



<p>যদি এসবও পড়তে না পারেন তবে <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ১ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Evil Eye) | বদনজরের রুকইয়াহ</em> বা ২ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Eye Hasad)</em> যেকোন একটা দিনে ২ বার করে শুনবেন।</p>



<p>রাতে ভয় পাওয়া, আশেপাশে কারো উপস্থিতি আছে মনে করা, ভয়ের স্বপ্ন দেখা এসব সমস্যা থাকলে উপরের সাজেশনের সাথে অতিরিক্ত হিসেবে সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন পড়বেন অথবা <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ৮ নং অডিও &#8211; <strong class="hvf-dom-checked"> </strong><em>আট সুরার রুকইয়াহ</em> শুনবেন প্রতিদিন।<br></p>



<h3 class="wp-block-heading has-text-align-left has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-2736ffbf7de7c8e8ee16b793f8955bd4">রুকইয়াহ পড়া বা শোনায় যত বেশি সময় দিবেন তত উত্তম।<br></h3>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong class="hvf-dom-checked">গোসলঃ</strong></h3>



<p>গোসলের পানিতে হাত রেখে </p>



<ul class="wp-block-list">
<li>দুরুদ শরিফ, </li>



<li>ফাতিহা, </li>



<li>আয়াতুল কুরসি, </li>



<li>৩ কুল <br></li>
</ul>



<p>পড়বেন ৭বার করে। এরপরে আবার দুরুদ শরীফ ৭বার পড়বেন। এরপরে ঐ পানি দিয়ে গোসল করে নিবেন। যদি ৭বার পড়তে না পারেন তবে ৩ বার করে, তাও না পারলে ১বার করে পড়লেও হবে।</p>



<p>যদি এটাও না পারেন তবে ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৩ কুল<strong> </strong>পড়ে পানিতে ফুঁ<strong> </strong>দিয়ে গোসল করে নিবেন<br></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>অন্যান্যঃ</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>ফরজ, ওয়াজিব আমলগুলো ভালভাবে করার সাথে সাথে সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে সুরক্ষার আমলগুলি নিয়মিত করবেন। <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাঁচতে এই লেখার পরামর্শ গুলোও মেনে চলবেন &#8211; <a href="/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan" data-type="post" data-id="2443">জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</a></li>



<li>পর্দা করাও ফরজ। তাই ভালভাবে পর্দার দিকে খেয়াল রাখবেন।</li>



<li>কেউ প্রশংসা করলে তাকে<strong class="hvf-dom-checked"> </strong>মাশা আল্লাহ বলতে বলবেন। সে না বললে অন্তত আপনি নিজে বলবেন আলহামদুলিল্লাহ/মাশা আল্লাহ ইত্যাদি।</li>



<li>সমস্যা থেকে মুক্তির জন্য সবসময় দুয়া করবেন। বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন। দেখুন – <a href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></li>
</ul>



<p><br>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></p>



<p>ওখানে উত্তর না পেলে প্রশ্ন করবেন।</p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">এই লেখাটি সংক্ষেপিত</strong>। বিস্তারিত এখানে &#8211; <a href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye" data-type="post" data-id="7278">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>



<p>বদনজরের লক্ষণ, বেঁচে থাকার উপায় ও রুকইয়ার বিভিন্ন পদ্ধতি বিস্তারিত জানতে এই গাইডটি পড়ুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee" data-type="post" data-id="920">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg" alt="65295799 557578767981834 7654476013258145792 n বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ" class="wp-image-7306" style="width:386px;height:auto" title="বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ 4" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</title>
		<link>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects</link>
					<comments>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 10:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগেনা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1300</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1300/why-evil-eye-not-effects">তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</a></p>
<p>বদনজর বিষয়ে আলোচনা করতে গেলে একটা কমন প্রশ্ন আসে, তা হল &#8220;হলিউডি সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন? নাটক-সিনেমা করে ওদের নজর লাগে না কেন? সারা দুনিয়ার মানুষে তো ওদের দেখে&#8230;&#8221; . এখানে তিনটা বিষয়, প্রথমতঃ বদনজর সাধারণত প্রসিদ্ধ কিছুতে লাগে না। কারণ নজর তো মূলত মনের ভেতর আসা &#8220;ওয়াআআও&#8230;!&#8221; ফিলিংসের ইফেক্ট। আর সো কল্ড সেলিব্রেটিদের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1300/why-evil-eye-not-effects">তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</a></p>
<p>বদনজর বিষয়ে আলোচনা করতে গেলে একটা কমন প্রশ্ন আসে, তা হল<br />
&#8220;হলিউডি সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন? নাটক-সিনেমা করে ওদের নজর লাগে না কেন? সারা দুনিয়ার মানুষে তো ওদের দেখে&#8230;&#8221;<br />
.<br />
এখানে তিনটা বিষয়,<br />
প্রথমতঃ বদনজর সাধারণত প্রসিদ্ধ কিছুতে লাগে না। কারণ নজর তো মূলত মনের ভেতর আসা &#8220;ওয়াআআও&#8230;!&#8221; ফিলিংসের ইফেক্ট। আর সো কল্ড সেলিব্রেটিদের সম্পর্কে মানুষ এমনেই বিরাট ধারণা করে, ওরা যতটুকু, তার চেয়ে আরও অনেক বেশি ভাবে। এই কারণে ওদের নজর লাগার সম্ভাবনা অনেক কম থাকে।<br />
এবিষয়ে আরও জানতে &#8220;বদনজর কখন লাগে, কখন লাগে না&#8221; এধরনের শিরোনামে একটা লেখা আছে রুকইয়াহ বইয়ের বদনজর অধ্যায়ে, সেটা দেখে নিয়েন।<br />
.<br />
দ্বিতীয় বিষয় হল,<br />
আপনাকে মানতে হবে— পর্দার সামনে যে দুই চার মিনিট তাদের লাফঝাঁপ দেখছেন, এর বাইরে তাদের একটা বাস্তব জীবন আছে। টিভি সিনেমার পর্দায় যা দেখেন, সেটা তো বহু সময় ধরে অভিনয় করে বানানো তামাশার হাইলি এডিটেড ভার্শন। বাস্তবতার সাথে এর কিই বা সম্পর্ক? এসব এত পরিমাণে এডিট করা হয়, এনিমেশন কিংবা কার্টুনের সাথে এগুলার বেশি একটা পার্থক্য করাই উচিত না!<br />
ওরা যেটা কল্পনা করে সেটাই আপনাকে দেখায়, হাররোজ ওদের সাথে যা ঘটে— সেটা তো আপনাকে দেখায় না।<br />
.<br />
তৃতীয় বিষয় হল, ওরা যে ব্যক্তি জীবনে খুব সুখ-শান্তিতে থাকে তা কিন্তু না!<br />
আপনার তো জানার কথা এসব অভিনয় শিল্পীরা বেশিরভাগেরই দেখা যায়, বিভিন্ন খারাপ রোগ-শোক আর অভাব অনটনে ভুগে ভুগে শেষ জীবনে হাসপাতালের বেডে করুন মৃত্যু ঘটে। কতজন আগেই সুইসাইড করে কিংবা মারা পড়ে।<br />
পারিবারিক জীবনে তারা কত অসুখী হয়, তাতো প্রায় সবাই জানে। গত দুই বছরে দ্বীনি &#8211; বদদ্বীনি কতজন সেলিব্রেটির বিচ্ছেদের কাহিনী হাট-বাজার হল, তা কি নাম ধরে ধরে মনে করিয়ে দেয়া লাগবে?<br />
&#8212;<br />
শেষ কথা হল, রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন &#8220;বদনজর সত্য!&#8221;<br />
[মুত্তাফাক আলাইহ]<br />
.<br />
রাসুলুল্লাহ বলেছেন &#8220;সত্য&#8221; সুতরাং আমি বিশ্বাস করব। আর কোন কথা আছে?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</title>
		<link>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions</link>
					<comments>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2019 10:51:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বাতাস লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[আলগা দোষ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1278/evil-eye-and-superstitions">বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</a></p>
<p>ছোট বাচ্চাদের বদনজর থেকে বাঁচানোর জন্য অনেকেই কালো টিপ ব্যবহার করেন। এতে নাকি বাচ্চার নজর লাগে না। অনেকে আবার আঙ্গুল কামড়ে দেন! আবার নজর লাগলে তা কাটানোর জন্য উল্টাপাল্টা কাজ করেন। কেউ কেউ হিন্দুয়ানী প্রথায় টাকা ঘুরিয়ে ঘুরিয়ে নজর কাটান। কেউবা মরিচ, পানপাতার দিয়ে। আর অদ্ভুত হলেও সত্য যে, এগুলোতে কাজ হয়। কারন এতে থাকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1278/evil-eye-and-superstitions">বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</a></p>
<p>ছোট বাচ্চাদের বদনজর থেকে বাঁচানোর জন্য অনেকেই কালো টিপ ব্যবহার করেন। এতে নাকি বাচ্চার নজর লাগে না। অনেকে আবার আঙ্গুল কামড়ে দেন! আবার নজর লাগলে তা কাটানোর জন্য উল্টাপাল্টা কাজ করেন। কেউ কেউ হিন্দুয়ানী প্রথায় টাকা ঘুরিয়ে ঘুরিয়ে নজর কাটান। কেউবা মরিচ, পানপাতার দিয়ে। আর অদ্ভুত হলেও সত্য যে, এগুলোতে কাজ হয়। কারন এতে থাকে শয়তানের সাহায্য এবং সূক্ষ্ম ধোঁকা।।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter" src="https://scontent.fdac1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/52740105_116629769449688_8558546670353121280_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeFRfpAMbwYAYpATe0AYImcyuGZljaIb50WDUFSgO2hbiHRryKaU4gKiK9FssM2d-qRfbj3xJdj_0PJX60q7VliHguW7tIzLOlDfQmkgWYBvqqK5sikIx2Hxf0OXv0a-rr0&amp;_nc_ht=scontent.fdac1-1.fna&amp;oh=057e17763e5f98634253dd65f8ee25e2&amp;oe=5D5A10B3&amp;tiboriginal" alt="Image may contain: text" width="323" height="309" title="বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার 6"></p>
<p>এখন প্রশ্ন আসতে পারে আচ্ছা এইগুলো নাকি ভুলভাল পদ্ধতি, তাহলে ওইসব করার পরে বাচ্চার সমস্যা দূর হয় কিভাবে??</p>
<p>আগেই বলেছি এতে শয়তানের সূক্ষ্ম ধোঁকা ও সাহায্য থাকে। শয়তান আপনার ঈমান নিয়ে খেলার চেষ্টা করছে। আপনাকে ধোঁকা দিচ্ছে&#8230;<br />
আপনাকে দিয়ে ভুল কাজ করাতে চাচ্ছে। শয়তান নিজেই সমস্যা সৃষ্টি করছে। আর আপনি যখন তার পছন্দের কাজ করছেন তখন সে আর সমস্যা করছেনা। ফলে আপনি ভাবছেন কাজ যেহেতু হচ্ছে, তাহলে এটাই ঠিক! আর এইভাবেই চলছে মরিচ, পানপাতা আর শয়তানের খেলা। এইবার বুঝলেন তো আপনি যাকে সমাধান ভাবছেন সেইটাই আসলে সমস্যা&#8230;</p>
<p>তাই শয়তানের ধোঁকায় না পড়ে কুর&#8217;আন সুন্নাহ মেনে চিকিৎসা করুন। শিফার পাশাপাশি সওয়াবও মিলবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>এবার একটা হাদিস জানা যাক—<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, তাবিজ/কবচ ও বশ করা শিরক। একথা শুনে (উনার স্ত্রী) যয়নব রা. বলেন: তুমি এ কি বলছ, আল্লাহর শপথ! আমার চোখে ব্যথা হলে আমি একজন ইয়াহূদীর কাছে যেতাম, সে মন্ত্র পাঠের পর আমার চোখে ফু দিলে ব্যথার উপশম হতো। তখন আবদুল্লাহ রা. বলেন, এতো শয়তানের অপকর্ম ছিল, সে নিজেই চোখে ব্যথা দিত, আর যখন ঐ ইয়াহূদী যখন তাতে ফু দিত, তখন সে বিরত থাকতো। তোমার জন্য তা-ই পাঠ করা উচিত ছিল, যা রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম করতেন। আর তা হলো:<br />
أَذْهِبِ الْبَاسَ رَبَّ النَّاسِ وَاشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لاَ شِفَاءَ إِلاَّ شِفَاؤُكَ شِفَاءً لاَ يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
হে মানুষের রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া আরোগ্য ব্যতীত কোন আরোগ্য নেই, (এমন আরোগ্য দিন) যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না।<br />
[আবু দাউদ:৩৮৪৩]</p>
<p>আবারো মনে করিয়ে দেই, আপনি যে কাজগুলো চিকিৎসা, ঝাড়ফুঁক কিংবা আমল হিসেবে করছেন তার কিন্তু কোন ভিত্তিই নেই। এইটা একধরনের ধোঁকা। যদি থাকতো তাহলে তো কুর&#8217;আন, হাদীসের কোথাও না কোথাও তো লিখা থাকতো।<br />
নাহলে কোন গ্রহণযোগ্য বুজুর্গ অন্তত এসব করতে বলতেন। কিন্তু না সেইটাও কেউ বলেন নি।<br />
সুতরাং বোঝা যাচ্ছে এইটাও সমাজে প্রচলিত কুসংস্কারের একটি।।<br />
তাই এইগুলো বাদ দিয়ে নজর লাগলে নিমোক্ত দুয়াগুলো বাচ্চার মাথায় হাত রেখে পড়বেন, আর পড়া শেষ হলে ফুঁ দিবেন—</p>
<p>أُعِيْذُكُمْ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ ، مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ<br />
উঈযুকুম বিকালিমাতিল্লাহিত্তাম্মাহ । মিন কুল্লি শাইতানিন ওয়া হাম্মাহ । ওয়ামিন কুল্লি আঈনিন লাম্মাহ ।</p>
<p>بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ مِنْ كُلِّ شَىْءٍ يُؤْذِيكَ مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسٍ أَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ اللَّهُ يَشْفِيكَ بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ<br />
বিসমিল্লাহি আরকিক মিন কুল্লি শাইয়িন ইউ&#8217;যিক, ওয়া মিন শাররি কুল্লি নাফসিন আউ &#8216;আঈনি হাসিদিন আল্লাহু ইয়াশফিক । বিসমিল্লাহিল্লাহি আরকিক ।</p>
<p>بِاسْمِ اللَّهِ يُبْرِيكَ وَمِنْ كُلِّ دَاءٍ يَشْفِيكَ وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ وَشَرِّ كُلِّ ذِي عَيْنٍ</p>
<p>বিসমিল্লাহি ইউবরিকা ওয়ামিন কুল্লি দা-ইন ইয়াশফিক ওয়ামিন শাররি হাসিদিন ইযা হাসাদা ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8216;আঈন ।</p>
<p>اللَّهُمَّ رَبَّ النَّاسِ أَذْهِبِ الْبَاسَ، اشْفِهِ وَأَنْتَ الشَّافِي، لاَ شِفَاءَ إِلاَّ شِفَاؤُكَ، شِفَاءً لاَ يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
আল্লাহুম্মা রাব্বান নাস আযহিবিল বা’স । ইশফিহি ওয়া আনতাশ শাফি । লা শিফাআ ইল্লা শিফাউক। শিফাআন লা ইউগাদিরু সাকামা ।</p>
<p>আর অবশ্যই প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় নিম্নোক্ত দুয়াটি বেশ কয়েকবার পড়ে ফুঁ দিবেন____</p>
<p>أُعِيْذُكُمْ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ ، مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ<br />
উঈযুকুম বিকালিমাতিল্লাহিত্তাম্মাহ । মিন কুল্লি শাইতানিন ওয়া হাম্মাহ । ওয়ামিন কুল্লি আঈনিন লাম্মাহ ।</p>
<p>সাথে তিনকুলও পড়ে নিবেন। আর যাদের বাচ্চার এই ধরনের সমস্যা বেশি হয় উনারা চাইলে তেল, পানি পড়ে অই পানি দিয়ে গোসল করাতে পারেন, আর তেল ব্যবহার করতে পারেন সাত দিন।।<br />
এতে বেশ ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ আর নিয়মিত মাসনুন আমলগুলো সবসময়ই চালিয়ে যাবেন।</p>
<p>রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের বাচ্চাদেরকে সকল খারাবি থেকে হেফাজত করুন, আর আমাদের সঠিক বুঝ দান করুন। জানার ও মানার তৌফিক দিন। (আমীন)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর লাগা প্রসঙ্গে</title>
		<link>/blog/1070/about-evileye</link>
					<comments>/blog/1070/about-evileye#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 11:22:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1070</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1070/about-evileye">বদনজর লাগা প্রসঙ্গে</a></p>
<p>লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ সন্ধ্যার কিছু সময় আগে বসে বসে রুকিয়া শুনছি এমন সময় এক আত্মীয়া হুড়মুড় করে রুমে আসলেন। এসেই বলেন মেয়ে খাচ্ছেনা কি করি বলোতো। এরপর নিজেই বলা শুরু করলেন এত নজর লাগে ওর!! ফর্সাও না, মোটাও না তাহলে এত নজর লাগে কেন? উনার মত অনেক আপু এই ব্যাপারটা নিয়ে বেশ চিন্তিত। অনেকেই এই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1070/about-evileye">বদনজর লাগা প্রসঙ্গে</a></p>
<h2 style="text-align: justify;">লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ</h2>
<p style="text-align: justify;">সন্ধ্যার কিছু সময় আগে বসে বসে রুকিয়া শুনছি এমন সময় এক আত্মীয়া হুড়মুড় করে রুমে আসলেন। এসেই বলেন মেয়ে খাচ্ছেনা কি করি বলোতো। এরপর নিজেই বলা শুরু করলেন এত নজর লাগে ওর!! ফর্সাও না, মোটাও না তাহলে এত নজর লাগে কেন? উনার মত অনেক আপু এই ব্যাপারটা নিয়ে বেশ চিন্তিত। অনেকেই এই ব্যাপারটা নিয়ে ইনবক্স করছেন। তাই মনে হলো এই ব্যাপারটা নিয়ে কিছু বলা দরকার। আগেও বলেছি নজর লাগা শুধু খারাপ নজরকে বুঝায় না।</p>
<p style="text-align: justify;">এমনিতেই অবস্থার পরিবর্তন হলে যেমন-একটু স্বাস্থ্য ভালো হলো বা একটু খেলে অনেকেই বলেন বাহ! পিচ্চি তো ভালোই খাচ্ছে বা স্বাস্থ্যটা একটু ভালো হইছে। ব্যাস! নজর লাগার জন্য একথাগুলোই যথেষ্ট। কারন এতে আল্লাহ তা&#8217;আলার নাম নিয়ে প্রশংসা করা হয়নি। তাই আমাদের উচিত এ ব্যাপারগুলো নিয়ে সচেতন থাকা। তবে সবসময় যে নজর লাগার কারনে এমন হয় তা কিন্তু না। তাই বাচ্চা কেন কাঁদে সেই কারনটা খুঁজে বের করে সমাধান করা জরুরী। এরপরেও যদি বাচ্চা কাঁদে তাহলে বদনজরের চিকিৎসা করতে পারেন। আর এইবার বেশি শীতের কারনে বড়দেরই অবস্থা খারাপ সেখানে ছোটরা একটু সমস্যা করতেই পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">তাই এই ব্যাপারটা একটু বেশিই গুরুত্ব দিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আর সকাল সন্ধ্যায় তিন কুল পড়ে শরীর মুছে দিবেন। আর নজর লাগা বুঝতে পারলে বদনজরের চিকিৎসা করাবেন। এখন অনেকেই প্রশ্ন করেন, আপু ও তো পিচ্চি। ওকে কিভাবে গোসল করাই?<br />
<strong>উত্তর: ছোটদের গোসল না করালেও চলে।</strong></p>
<p style="text-align: justify;">এক্ষেত্রে নিম্নক্ত আয়াত বাচ্চার মাথায় হাত রেখে পড়বেনঃ</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ مِنْ كُلِّ شَىْءٍ يُؤْذِيكَ مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسٍ أَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ اللَّهُ يَشْفِيكَ بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ</span></h2>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহি আরকিক মিন কুল্লি শাইয়িই ইউ’যীক। মিন শাররি কুল্লি নাফসিন আও ‘আইনি হাসিদ। আল্লাহু ইয়াশফিক। বিসমিল্লাহিল্লাহি আরকিক।</p>
<p style="text-align: justify;">অথবা,</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">بِاسْمِ اللَّهِ يُبْرِيكَ وَمِنْ كُلِّ دَاءٍ يَشْفِيكَ وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ وَشَرِّ كُلِّ ذِي عَيْنٍ</span></h2>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহি ইউবরিকা ওয়ামিন কুল্লি দা-ইন ইয়াশফিক। ওয়ামিন শাররি হাসিদিন ইযা হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী”আঈন। এতে নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">আর যাদের গোসল করানো সম্ভব তাদের গোসল করাবেন। রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">&#8220;একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে নিচের জিনিশগুলো সব ৭বার করে পড়বেন (যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে) &#8211; &#8220;দরুদ শরিফ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, চারকুল (কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার, শেষে আবার দরুদ শরিফ&#8221;</span> &#8211; এসব ৭বার করে পড়ার পর হাত উঠাবেন, এবং এই পানি দিয়ে গোসল করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন, সমস্যা নেই। যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্য কেউ এসব পড়ে পানিতে ফু দিয়ে দিবে। আরও ভালো হবে, যদি প্রথমে কিছুক্ষণ রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যান। তবে এটা আবশ্যক না।</p>
<p>সমস্যা বেশি হলে এরকম ৩ সপ্তাহ করতে পারেন। সমস্যা কম হলে কখনো একদিনেও ভালো হয়ে যায়। তবে ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন করা উচিত।<br />
আর পারলে বদনজরের রুকিয়া শুনাতে পারেন। প্রশ্ন আসতে পারে কোন সমস্যা হবেনা তো?<br />
<strong>উত্তর: আমাদের পিচ্চি কান্নাকাটি করলে রুকিয়া প্লে করে দেই। এরপর আলহামদুলিল্লাহ ও শান্ত হয়ে ঘুমিয়ে পড়ে।</strong></p>
<p style="text-align: justify;">একবারের ঘটনা বলি, ওর শরীরে একবার চর্মরোগের মত হয়েছিলো। দেখতে যে কেমন লাগছিলো। আর কষ্টও পাচ্ছিলো ও অনেক। আমরা ভাবলাম এলার্জি মনে হয়। এরপর কত ডাক্তার দেখালাম ওষুধ খাওয়ালাম কিছুতেই কমেনা। এরপর ওকে নজরের গোসল করালাম সাথে সকাল,সন্ধ্যায় তিন কুল পড়ে ঝাড়া শুরু করলাম। এরপর কিছুদিনের মধ্যে আল্লাহ তা&#8217;আলার অশেষ রহমতে ও সুস্থ্য হয়ে উঠলো। (আলহামদুলিল্লাহ)</p>
<p>অনেকে শুনি মরিচ, পানপাতা এইসব দিয়ে নজর কাটায়। দয়া করে এইগুলো পরিহার করুন। কুর&#8217;আন, সুন্নাহকে আঁকড়ে ধরুন। আর দুনিয়া ও আখিরাতকে সুন্দর করুন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1070/about-evileye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</title>
		<link>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee</link>
					<comments>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:09:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[আমার রুকইয়াহ আমি করব]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ একাই করব]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষণ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=920</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Ahmmad Robin বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা [ক]যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ ১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">লিখেছেনঃ Ahmmad Robin</span></p>
<h3 class="html-h3 x11i5rnm x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1vvkbs x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz xod5an3 x14vqqas hvf-dom-checked"><span class="x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x10flsy6 x1603h9y x1u7k74 xo1l8bm xzsf02u hvf-dom-checked"><span class="html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs hvf-dom-checked"><strong class="html-strong xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x1s688f hvf-dom-checked">বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা</strong></span></span></h3>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ক]</span><br class="hvf-dom-checked" />যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা..</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩। প্রায়সময় কাজে মন না বসা, নামায যিকর ক্লাসে মন না বসা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪। প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫। চেহারা ধুসর/হলুদ হয়ে যাওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬। বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৭। অহেতুক মেজাজ বিগড়ে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৮। আত্মীয়-স্বজন বা বন্ধুদের সাথে দেখা হলেই ভালো না লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৯। অতিরিক্ত চুল পড়া। শ্যাম্পুতে কাজ না করা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১০। পেটে প্রচুর গ্যাস হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১১। বিভিন্ন সব অসুখ লেগে থাকা যা দীর্ঘদিন চিকিৎসাতেও ভালো হয় না। (সর্দিকাশি, মাথাব্যথা ইত্যাদি)</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১২। হাত-পায়ে মাঝেমধ্যেই ব্যাথা করা, পুরো শরীরে ব্যাথা দৌড়ে বেড়ানো।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৩। ব্যবসায় ঝামেলা লেগে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৪। আপনি যে কাজে অভিজ্ঞ সেটা করতে গেলেই অসুস্থ হয়ে যাওয়া।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">প্রথমত,</strong></span> এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবে না। পাচ ওয়াক্ত নামায, প্রতিদিনের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করাই যথেষ্ট হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">দ্বিতীয়ত,</strong></span> যদি ৪-৫ টা লক্ষন মিলে যায় তাহলে কমপক্ষে ১ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করা উচিত। এতে সুস্থ হলে আরও কয়েকদিন করা উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">তৃতীয়ত</span></strong>, যদি আরও বেশি লক্ষন মিলে যায় তাহলে ২ থেকে ৩ সপ্তাহ নজরের রুকইয়াহ করলে ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে উঠবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">বদনজরের রুকইয়াহ করার নিয়ম এই লিংকে দেখুন- <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নজরের লক্ষনগুলো সাথে সাথে যদি আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকে তাহলে এডমিনদের পরামর্শ নিবেন।  <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি ২-১ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ নজরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। আর যদি বেশি মিলে তাহলে গ্রুপ এডমিনদের পরামর্শ অবশ্যই নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ]</span><br class="hvf-dom-checked" />কারও কারও নজরের সমস্যা সাথে সাথে ওয়াসওয়াসার সমস্যা থাকে।<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/385/waswasa-symptoms"> ওয়াসওয়াসার সমস্যা সম্বন্ধে জানতে এখানে দেখুন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি কিছু মিলে যায় তাহলে নজরের রুকইয়াহর পাশাপাশি ওয়াসওয়াসার জন্য রুকইয়াহ করবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসার রুকইয়াহ এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঘ]</span><br class="hvf-dom-checked" />যাদের রাতে ঘুমের সমস্যা হয়, ঘুমুতে ভয় পান, কোন ছায়া দেখেন, মনে হয় কেউ আছে তারা নজরের রুকইয়াহ করার পাশাপাশি আটসুরার রুকইয়াহ শুনবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> থেকে<em class="hvf-dom-checked"> </em>পাবেন আটসুরার রুকইয়াহ (৮ নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ)</em> ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span><br class="hvf-dom-checked" />উপরের কথাগুলো প্রাপ্ত বয়স্কদের জন্য। যদি নাবালেগ কারও, ছোট বাচ্চা, দুধের বাচ্চার নজর লাগে তাহলে কিভাবে বুঝবেন? যদি ব্যবসা বা ঘরবাড়িতে, গবাদি পশু, ফসলে নজর লাগে তাহলে?</p>
<p class="hvf-dom-checked">বাচ্চারা খেতে না চাওয়া, পেটে সমস্যা হওয়া, অসুখ বিসুখ লেগেই থাকা, বদমেজাজি হয়ে যাওয়া, শরীর-স্বাস্থ্য না হওয়া, পড়াশুনায় ভাল ছিল হুট করে খারাপ হয়ে গিয়েছে, কথাবার্তায় চটপটে ছিল কিন্তু এখন কথা আটকে যাচ্ছে ইত্যাদি ইত্যাদি হলে নজরের রুকইয়াহ করে ইন শা আল্লাহ উপকার পাবেন। নিচের পদ্ধতিগুলো যেটা আপনার বাচ্চার জন্য প্রযোজ্য হবে সেটাই ফলো করবেন। তবে আমার রিকমেন্ডেশন হবে প্রথমে ঘরের সবার ওযুর পানি একটি পাত্রে নিয়ে বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিন। এরপরও যদি সমস্যা থাকে তাহলে অন্য পদ্ধতিগুলো ফলো করবেন। তিনদিন করার পর অবশ্যই একবার আপডেট দিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">বাচ্চাদের নানান সমস্যার জন্য কিভাবে রুকইয়াহ করবেন?</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">ঘরবাড়ি, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান, গবাদি পশুর</a> ব্যাপারেও এখানে আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[চ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নোটঃ<br class="hvf-dom-checked" />১। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/539/ruqyah-during-period">মেয়েদের পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ করতে পারবে</a>। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৩। নজরের রুকইয়াহ করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইন শা আল্লাহ সাফল্য আসবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৪। <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের নিয়ম এখানে পাবেন।</a> </span></p>
<p class="hvf-dom-checked">পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই নজরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন।<br class="hvf-dom-checked" />তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কোরবানির গরু এবং বদনজর</title>
		<link>/blog/772/evileye-qurbani</link>
					<comments>/blog/772/evileye-qurbani#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:08:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[গবাদি পশুর বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কুরবানীর পশুর বদনজর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=772</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/772/evileye-qurbani">কোরবানির গরু এবং বদনজর</a></p>
<p>কিছুদিন  আগে কিছু ভাই-ব্রাদার গল্প করছিল- গত বছর এক লোক নাকি অনেক বড় একটা গরু বাজারে বিক্রি করতে এনেছিল, নিজেরা এলাকাতেই কয়েক লাখ টাকা দাম হয়েছিল, পরে আরও অধিক মূল্য পাওয়ার আশায় সে ঢাকায় আসছিল। কিন্তু রাস্তার মধ্যে হটাতই তার গরু মারা যায়, শোক সইতে না পেরে বেচারার নিজেও হার্ট অ্যাটাক করেছিল। (সম্ভবত ঘটনাটা এরকমই) [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/772/evileye-qurbani">কোরবানির গরু এবং বদনজর</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o">
<div id="js_11" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p>কিছুদিন  আগে কিছু ভাই-ব্রাদার গল্প করছিল- গত বছর এক লোক নাকি অনেক বড় একটা গরু বাজারে বিক্রি করতে এনেছিল, নিজেরা এলাকাতেই কয়েক লাখ টাকা দাম হয়েছিল, পরে আরও অধিক মূল্য পাওয়ার আশায় সে ঢাকায় আসছিল। কিন্তু রাস্তার মধ্যে হটাতই তার গরু মারা যায়, শোক সইতে না পেরে বেচারার নিজেও হার্ট অ্যাটাক করেছিল। (সম্ভবত ঘটনাটা এরকমই)</p>
<p><span style="color: #0000ff;">এখন প্রশ্ন হচ্ছে, ঘটনার পেছনে কারণ কি ছিল বলে আপনার মনে হয়?</span></p>
<p>আমার মনে হয়েছে এটা বদনজরের জন্য হয়েছে। গরুটা অনেক বড়, অনেক স্বাস্থ্যবান অথবা এত দামি গরু!! ইত্যাদি নিয়ে মানুষ যখন অনেক বেশী কথা বলেছে, অনেকে বড় বড় দৃষ্টিতে তাকিয়েছে, রাস্তা দিয়ে আনতে আনতে আরও বহু লোকের সাথে গল্প করেছে। ফলে সে এবং তার গরু খুব সহজেই বদনজর আক্রান্ত হয়েছে।</p>
<p><span style="color: #993300;">জাবের রাদিয়াল্লাহু আনহু এবং আবু যর গিফারী রাদিয়াল্লাহু আনহু বর্ণনা করেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “বদনজর মানুষকে কবর পর্যন্ত আর উটকে রান্নার পাতিল পর্যন্ত পৌঁছে দেয়!”</span> (মুসনাদে শিহাব, হাদিস: ৯৯০, সহীহ আল জামে, হাদিস: ১২৪৯, সনদ হাসান)</p>
<p><span style="color: #0000ff;">আচ্ছা! এরকম পরিস্থিতিতে আমাদের কি করা উচি</span>ত?</p>
<p>&#8211; প্রতিদিনের মাসনুন আমল ঠিকভাবে আদায় করা। নামাজ-কালাম ঠিকমত পড়া, দোয়া করা ইত্যাদি। আর এরকম মৌসুমে গবাদি পশুরও নজর লাগার আশংকা থাকে, তাই প্রতিদিন তাদেরও দোয়া অথবা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে ফুঁ দিয়ে দেয়া অথবা মাথায় হাত বুলাতে বুলাতে পড়া।</p>
<p>বদনজর থেকে বাচার উপায় নিয়ে বিস্তারিত এখানে <a href="/blog/442/evileye-protection">পাবেন</a>।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">যদি গৃহপালিত পশুর নজর লেগেই যায়, তাহলে কি করবেন?</span><br />
&#8211; তখন রুকইয়াহ করতে পারেন। এবিষয়ে পূর্বেই আলোচনা হয়েছে। <a href="/blog/439/evileye-treatment">এখানে পাবেন</a>।</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/772/evileye-qurbani/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</title>
		<link>/blog/439/evileye-treatment</link>
					<comments>/blog/439/evileye-treatment#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 23:59:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=439</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p>[ক] গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে। এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন। জ্বিন বা যাদুর মত [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p style="text-align: justify;">[ক]</p>
<p style="text-align: justify;">গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে।</p>
<p>এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন।<br />
জ্বিন বা যাদুর মত নজরের চিকিৎসায় বিশেষ কোনো ঝামেলা নাই, এটা বেশ সহজ, অতএব আল্লাহর নামে পড়তে থাকুন।</p>
<p>[খ]<br />
আচ্ছা রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে উলামাদের মতামতের সারকথা হচ্ছে- যদি ঝাড়ফুঁকে শিরকি কিছু না থাকে তাহলে সেটা বৈধ হবে। এক্ষেত্রে সতর্কতাবশত কোরআন এর আয়াত অথবা দু&#8217;আয়ে মাসুর (যা হাদিস বা আসারে সাহাবায় আছে) এসব দ্বারা করা উত্তম।</p>
<p>দলিল হিসেবে একটি হাদিস উল্লেখ করি, হাদিসটি মুসলিম শরিফের।</p>
<p style="text-align: justify;">&#8220;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকবে, যদি তাতে শিরক না থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।&#8221; (সহীহ মুসলিম, হাদিস নং ইফাঃ ৫৫৪৪, ইসলাম ওয়েব ২২০০)</p>
<p>এটা হলো ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে মৌলিকভাবে ইসলামের বিধান, যে রাসুল সা. জাহেলি যুগের মন্ত্র দিয়েও ঝাড়ফুঁকের অনুমতি দিয়েছেন যদি তাতে শিরক না থাকে। উপরন্তু আমাদের আলোচ্য বিষয় তথা বদনজর এর জন্য ঝাড়ফুঁক করার ব্যাপারে বুখারী, মুসলিম, তিরমিযী সহ প্রায় হাদীসের কিতাবেই একাধিক হাদিস আছে। অনেক কিতাবে যেমন সহীহ মুসলিমে স্বতন্ত্র একটি অধ্যায়-ই আছে বদনজরের জন্য রুকয়া করা নিয়ে। আমরা শুধু একটা হাদিস দেখে নেই-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;আয়িশা (রাঃ) থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে বদ নযর এর জন্য রুকইয়াহ (ঝাড়-ফুঁক) করার হুকুম করতেন।&#8221; (সহীহ মুসলিম, ৫৫৩২, ৫৫৩৩, ৫৫৩৪)</strong></p>
<p>[গ]<br />
<span style="color: #3366ff;">এবার বদনজরে চিকিৎসা জেনে নিন।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">প্রথম পদ্ধতিঃ</span> যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে আমির ইবনে রাবি&#8217;আ এবং সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিস এর ব্যাপারটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাকে অযু করতে বলবে, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে এরপর আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ এই পদ্ধতি সকলের জন্য। </span></p>
<p><em>সুওয়ালঃ কুলি করার পানিও কি জমা করবে?</em><br />
<em>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। এমনকি অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধু হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাত মুখ ধুলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।</em></p>
<p><span style="color: #3366ff;">দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ</span> রোগীর মাথায় হাত রেখে এই দুয়া গুলো পড়বে, পড়া শেষে রোগীর গায়ে ফুঁ দিবে.. এরকম কয়েকবার করবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ বাচ্চাদের জন্য এই পদ্ধতি ফলো করা যেতে পারে।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong><br />
<br />
উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।<br />
<strong>২.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।<br />
<strong>৩.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।<br />
<strong>৪.</strong><br />
<br />
আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<p><figure id="attachment_440" aria-describedby="caption-attachment-440" style="width: 1024px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-440 size-large" src="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg" alt="বপ বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪" width="1024" height="337" title="বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪ 7" srcset="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-300x99.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-768x253.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ.jpg 1082w" sizes="auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-440" class="wp-caption-text">উপরের দোয়াগুলোর ছবি</figcaption></figure></p>
<p style="text-align: justify;">এরপর চাইলে সাথে ৩ বার অথবা ৭ বার করে করে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুুুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়বেন এরপর সেখানে ফুঁ দিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়া করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন এবং গোসল করবেন। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ করা উচিত। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">বদনজর আক্রান্ত কারো কারো ওপর রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিটা অনুসরণ করা উচিত। অনুরূপভাবে ছোট বাচ্চাদের বিবিধ সমস্যা / রোগবালাইয়ের জন্য রুকইয়া করতে চাইলেও এটা অনুসরণ করা যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় পদ্ধতিঃ </span>যদি কোনো গাছ, গৃহপালিত পশু, দোকান অথবা বাড়িতে নজর লাগে তাহলে উপরের সুরা এবং তার ওপরের দু&#8217;আগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন, এরপর ওই পানিটা (গাছে/ঘরে/পশুর গায়ে) ছিটিয়ে দিবেন।</p>
<p>[<span style="color: #3366ff;">ঘ] চতুর্থ পদ্ধতিঃ</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজরের জন্য সেলফ রুকইয়া &#8211;</span></p>
<p style="text-align: justify;">যদি না জানা যায় আপনাকে কার নজর লেগেছে, অথবা অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করা উচিত। আমার পরিচিতদের সমস্যা হলে আমি এভাবে রুকইয়া করতে সাজেস্ট করি। আর বদনজরের জন্য নিজে নিজে রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিই সাজেসটেড।</p>
<p>নিয়ম হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1.</strong> <span style="color: #3366ff;">রুকইয়া শারইয়্যার আয়াতগুলো সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন, সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন। এভাবে প্রতিদিন কমপক্ষে ১/২বার পুরো রুকইয়া শুনুন, আরও বেশি শুনলে বেশি ফায়দা। </span></p>
<p>অডিও শুনতে চাইলে সাজেস্ট করব প্রথমটি অর্থাৎ &#8220;বদনজর (Evil Eye)&#8221; এরটা শুনুন। এটাই রিকোমেন্ডে‌ড। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াটাও শুনতে পারেন। (ডাউনলোড লিংক &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">ruqyahbd.org/download</a>)<br />
যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে ইত্যাদি ইত্যাদি।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে চেষ্টা করবেন জেগে থাকতে। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন.. ইনশাআল্লাহ! দুশ্চিন্তার কারণ নাই&#8230;<br />
আর কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে আলহামদুলিল্লাহ্‌ আপনার কোনো সমস্যা নাই। আপনার যদি কোন প্রবলেম থাকে, তাহলে ভালোভাবে রুকইয়াহ শুনলে অবশ্যই এর প্রভাব টের পাবেন।</p>
<p><strong>2.</strong> <span style="color: #3366ff;">আর সম্ভব হলে প্রতিদিন, নইলে একদিন পরপর রুকইয়ার গোসল করবেন।</span> একদম সুস্থ হওয়া পর্যন্ত।<br />
রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে নিচের জিনিশগুলো পড়বেন (যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে) &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;কোন দরুদ শরিফ ৭বার, ফাতিহা ৭বার, আয়াতুল কুরসি ৭বার, তিনকুল (ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার, শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার&#8221;</strong></p>
<p style="text-align: justify;">পড়ার পর হাত উঠাবেন, এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। (এগুলা পড়ে পানিতে ফু দিবেন না.. এমনিই গোসল করবেন)</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন, সমস্যা নাই। যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।</p>
<p>আবশ্যক নয়; তবে উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন।</p>
<p>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়া শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন। সমস্যা ভালো হয়ে রুকইয়া শুনলে আর কিছুই ফিল করবেন না, তবে সমস্যা ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন রুকইয়া করা উচিত।</p>
<p style="text-align: justify;">[ঙ]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজর থেকে বাঁচার জন্য কি করবো?</span></p>
<p style="text-align: justify;">আগের পর্বে বিস্তারিত বলা হয়েছে। প্রয়োজনে দেখে নিন, সংক্ষেপে কিছু টিপস হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">১। সব কথার আল্লাহর মাঝে আল্লাহর জিকির করবে, উদাহরণ আগের পর্বে দেয়া হয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">২। হাদিসে বর্ণিত সকাল সন্ধ্যার দোয়াগুলো পড়বে, বিশেষতঃ &#8220;বিসমিল্লাহিল্লাযি&#8230;.&#8221; এটা আর তিন ক্বুল তিনবার।</p>
<p style="text-align: justify;">৩। মেয়ে হলে অবশ্যই পর্দার অভ্যাস করবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৪। আর বাচ্চাদের ক্ষেত্রে উচিত হলো, মাঝেমধ্যেই সুরা ফালাক নাস পড়ে বাচ্চাদেরকে ফুঁ দিবেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম এমনটা করেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৫। এই দু&#8217;আ সকাল-সন্ধ্যায় কয়েকবার পড়ে বাচ্চাদের ফুঁ দিয়ে দিবেন, নিজের জন্যও পড়বেন  &#8211;</p>
<p><span style="color: #993300;"></span></p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে সকলপ্রকার অনিষ্ঠ থেকে হিফাজত করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/439/evileye-treatment/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর থেকে বাচার উপায়, কিছু ঘটনা : বদনজর ৩</title>
		<link>/blog/442/evileye-protection</link>
					<comments>/blog/442/evileye-protection#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Mar 2017 00:06:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=442</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/442/evileye-protection">বদনজর থেকে বাচার উপায়, কিছু ঘটনা : বদনজর ৩</a></p>
<p>গত পর্বে আমরা বদনজর বিষয়ে সালাফের মতামত এবং বদনজর লাগার কিছু লক্ষণ জেনেছি। আজ বদনজর থেকে বাঁচার উপায় এবং এসম্পর্কিত কিছু সত্য ঘটনা জানবো। রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “নিজের প্রয়োজন পূরণ হওয়া পর্যন্ত সেটা গোপন রাখার মাধ্যমে সাহায্য লাভ করো! কেননা, প্রতিটা নিয়ামত লাভকারীর সাথেই হিংসুক থাকে!” (তাবারানী) এটা নজর এবং হিংসা থেকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/442/evileye-protection">বদনজর থেকে বাচার উপায়, কিছু ঘটনা : বদনজর ৩</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/blog/444/evileye-symptoms">গত পর্বে</a> আমরা বদনজর বিষয়ে সালাফের মতামত এবং বদনজর লাগার কিছু লক্ষণ জেনেছি। আজ বদনজর থেকে বাঁচার উপায় এবং এসম্পর্কিত কিছু সত্য ঘটনা জানবো।</p>
<p>রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “নিজের প্রয়োজন পূরণ হওয়া পর্যন্ত সেটা গোপন রাখার মাধ্যমে সাহায্য লাভ করো! কেননা, প্রতিটা নিয়ামত লাভকারীর সাথেই হিংসুক থাকে!” (তাবারানী)</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">এটা নজর এবং হিংসা থেকে বাচার একটা টিপস।</span> নিয়ামত গোপন রাখার মানে হচ্ছে অন্য কারো সামনে অহেতুক নিজের, নিজের সম্পদের, প্রশংসা না করা, সন্তানের প্রশংসা না করা, মেয়েরা নিজ স্বামীর প্রশংসা অন্যদের সামনে না করা, ছেলেরা নিজ স্ত্রীর প্রশংসা অন্যদের সামনে না করা। নিজের প্রজেক্টের প্রপার্টির ব্যাবসার গোপন আলোচনা অন্যদের সামনে প্রকাশ না করা। অনেকে অহেতুক অন্যদের সামনে গল্প করেন, অমুক প্রজেক্টে এতো লাভ হলো, অমুক চালানে এতো টাকার বিক্রি হলো।</p>
<p style="text-align: justify;">মোটকথা: অহেতুক অন্যের সামনে নিজের কোনো নিয়ামতের আলোচনা না করাই উত্তম। প্রসঙ্গক্রমে করলেও কথার মাঝে যিকর করা। যেমনঃ &#8216;আলহামদুলিল্লাহ্‌, এবছর ব্যাবসায় কোনো লস যায়নি।&#8217; &#8220;আল্লাহর রহমতে আমার ছেলে বেশ ভালো রেজাল্ট করেছে!&#8221; &#8220;মা-শা-আল্লাহ ভাবি! আপনি তো কাপড়ে অনেক ভালো ফুল তুলতে পারেন!!&#8221; ইত্যাদি ইত্যাদি.</p>
<p>শুধু খারাপ মানুষের নজর লাগে এমন কিন্তু না। ভালো মানুষের নজরও লাগতে পারে। বদনজর লাগার আসল কারণ হচ্ছে, আমরা যখন কোনো বস্তুর বা ব্যাক্তির প্রশংসা করি তখন এর মাঝে আল্লাহকে স্মরণ করি না। মা-শা-আল্লাহ, বারাকাল্লাহ বলি না। কোন কিছু দেখলে আমরা ওয়াও, অসাম! বাপরে! কি দেখাইলো মাইরি! হেব্বি হইছে! এক্কেরে ফাডালাইছে-এসব বলি। অথচ আমাদের উচিত ছিলো মা-শা-আল্লাহ, বারাকাল্লাহ, বলা।</p>
<p style="text-align: justify;">সূরা কাহাফে এক ঘটনায় আল্লাহ্‌ বলেন: “যখন তুমি তোমার বাগানে প্রবেশ করলে, তখন &#8216;মা-শা-আল্লাহ; লা-কুও্ওয়াতা ইল্লা-বিল্লাহ&#8217; (সব আল্লাহর ইচ্ছাতে হয়েছে, আল্লাহ ছাড়া কারো ক্ষমতা নেই) কেন বললে না?” (১৮:৩৯)</p>
<p>এখন অন্য কেউ যদি আপনার কিছুর প্রশংসা করে, তাহলে উনি যিকর না করলে আপনার উচিত হবে যিকর করা। উদাহরণ স্বরুপ কেউ বললো- ভাবি আপনার ছেলেটা তো অনেক কিউট! আপনি বলুন- আলহামদুলিল্লাহ্‌&#8230; মনে মনে বলুন- আল্লাহর কাছে বদনজর থেকে আশ্রয় চাচ্ছি। আপনি অন্যের প্রশংসা করতে গিয়ে কথার মাঝে যিকর করুক। &#8220;মাশা-আল্লাহ! আপনার রান্না অনেক সুন্দর।&#8221;<br />
আর অধিক পরিমাণে সালামের প্রচলন করুন, ইনশাআল্লাহ হিংসা দূর হয়ে যাবে।</p>
<p>সর্বোপরি আল্লাহর কাছে দু&#8217;আ করুন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “তোমরা বদনজর থেকে আল্লাহর কাছে পানাহ চাও, কেননা বদনজর সত্য!”</p>
<p>নজর থেকে বাচার একটা দুয়া, রাসুল সা. এটা পড়ে হাসান এবং হুসাইন রা.কে ফুঁ দিয়ে দিতেন। মজার ব্যাপার হচ্ছে, এই একই দু&#8217;আ আমাদের জাতির পিতা ইবরাহীম আ.-ও ইসমাইল আ. এবং ইসহাক আ. এর জন্য পড়তেন। দুয়াটি হচ্ছে-</p>
<p><span style="color: #993300;">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّةِ مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ</span><br />
.<br />
উচ্চারণঃ আ&#8217;উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত তা-ম্মাহ। মিং-কুল্লি শাইত্বনিও ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং-কুল্লি &#8216;আইনিল্লা-ম্মাহ।<br />
অর্থঃ আমি আল্লাহর পরিপূর্ণ কালিমার দ্বারা প্রত্যেক শয়তান, বিষাক্ত প্রাণী এবং প্রত্যেক কুদৃষ্টির অনিষ্ট হতে পানাহ চাচ্ছি।</p>
<p style="text-align: justify;">এই হাদিসটি আছে- বুখারি, তিরমিযী, আবু দাউদ, ইবনে মাযাহ, মুসতাদরাকে হাকেম, তাবারানী, মাজমাউয যাওয়ায়েদ, মুসনাদে আহমাদ, মুসনাদে বাযযার, মুসান্নাফ, মুসান্নাফে আব্দুর রাযযাকে..</p>
<p>এই দু&#8217;আ সকাল-সন্ধ্যায় কয়েকবার পড়ে বাচ্চাদের ফুঁ দিয়ে দিবেন, নিজের জন্যও পড়বেন। ইনশাআল্লাহ তাবিজ-কবচ টোটকা ইত্যাদির কোনো দরকার হবেনা। আল্লাহই হিফাজত করবে।</p>
<p>বদনজর বিষয়ে অনেকগুলো ঘটনা আগেরবার (প্রথম সিরিজে) বলা হয়েছে, সেসব আর উল্লেখ না করি.. আমি আগের পোস্টগুলোর লিংক কমেন্টে দিয়ে দিচ্ছি। তবে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর ঘটনা; যা মুয়াত্তা মালেক, মুসনাদে আহমাদ, ইবনে মাযাহ এবং নাসাঈ শরিফে আছে! সেটা এটা এখানে না বললেই নয়.</p>
<p>&#8220;<span style="color: #3366ff;">সাহল ইবনে হুনাইফ রাযি.</span> কোথাও গোসলের জন্য জামা খুলেছিলেন। উনি বেশ সুঠাম দেহের অধিকারী ছিলেন। বদরী সাহাবী আমির ইবনে রবী&#8217;আ রাযি. তাঁকে দেখতে পেয়ে বললেন, এতো সুন্দর মানুষ আমি জীবনে দেখিনি। এমনকি এত সুন্দর কোন যুবতীকেও দেখিনি। আমির রাযি. কথাটা বলার পরপরই সাহাল রাযি. সেখানে বেহুশ হয় পড়ে গেলেন। তাঁর গায়ে জ্বর চলে আসলো। মারাত্মক জ্বরে ছটফট করতে লাগলেন হযরত সাহাল রাযি.।<br />
অন্য সাহাবিরা রাসূল সা. কে জানালেন, সংবাদ পেয়ে হুযুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম অবস্থা দেখতে আসলেন। সাহল রাযি. কে হঠাৎ করে এমনটা হবার কারণ জিজ্ঞেস করলে তিনি ঘটনাটা খুলে বললেন। রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম তখন বললেন: &#8220;তোমরা কেন তোমাদের ভাইকে নজর দিয়ে হত্যা করছো?” আমির ইবনে রবী&#8217;আকে ডেকে বললেন: “তুমি যখন তাকে দেখলে, তখন আরো বরকতের দু&#8217;আ কেন করলেনা? বারাকাল্লাহ কেন বললে না?&#8221; (অর্থাৎ দুয়া করলে নজর লাগতো না)<br />
এরপর প্রিয় নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম তখন আমির রাযি. কে বললেন: অজু কর! আমির রাযি. অজু করলেন। অতঃপর নবীজি সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম- এর নির্দেশে অযুর পানি সাহল এর গায়ে ঢেলে দিলেন। আল্লাহর রহমতে কিছুক্ষণের মধ্যেই তিনি সুস্থ হয়ে উঠলেন।&#8221;<br />
এটা বিশুদ্ধ সনদে নাসাঈ এবং ইবনে মাজাহতে বর্ণিত প্রসিদ্ধ একটি ঘটনা, যা থেকে আমরা অনেক কিছু শিখতে পারি। আমরা বুঝতে পারি, ভালো মানুষের নজরও লাগতে পারেরে, এখানে আমির ইবনে রবিয়া রা. তো বদরি সাহাবি, বদরী সাহাবিদের আগের পরের সব গুনাহ মাফ!! এরকম মানুষের নজর লেগেছে, সেখানে অন্যরা কোন ছার..</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আরেকটা হাদিস</span>, উম্মুল মুমিনিন হাফসা রা. কোনো সাহাবির বাসায় বেড়াতে গিয়েছিলেন, ফিরে এসে রাসুল সা.কে ওদের হালহাকিকত শোনালেন। বললেন, ইয়া রাসুলাল্লাহ! ওই সাহাবির সন্তানরা প্রায় সময় অসুস্থ হয়ে থাকে.. রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, &#8220;আসলে বদনজর তাদের দিকে খুব দ্রুত কাজ করে!&#8221;<br />
আসমা রা. এর ব্যাপারেও এরকম ঘটনা পাওয়া যায়.. (হাদিসগুলো মুসলিম শরিফে আছে)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আমার বাড়ির একটা গল্প বলি,</span> এবার ছুটিতে গিয়ে আম্মুকে আমার বদনজর নিয়ে লেখা আগের প্রবন্ধগুলো দেখালাম। সেখানে &#8220;বদনজর মানুষকে কবর পর্যন্ত আর উটকে রান্নার পাতিল পর্যন্ত পৌঁছে দেয়!&#8221; হাদিসটা দেখিয়ে আমি হাসতে হাসতে বললাম &#8216;হাদিসটা মজাদার না&#8217;?!!<br />
আম্মু দেখি মন খারাপ করে বলছে- কয়েকদিন আগে আমার একটা মুরগী মরে গেছে..<br />
জিগাইলাম কিভাবে?<br />
আম্মু বলছে- &#8220;সন্ধ্যায় সব মুরগিকে খাওয়ার দিয়ে আমি বারান্দায় দাঁড়িয়ে আছি, তখন ওই মুরগিটার দিকে তাকায়া বললাম ইশ! এরকম আর একটা মুরগিও হলোনা.. একটা মুরগিও এরকম বড়সড় না, আর এর মতো একটাও ডিম দেয় না&#8230; তারপর সব মুরগি কুটিরে উঠেছে, ওই বড়সড় মুরগিটাও উঠেছে। পরদিন সকালে দেখি ওই মুরগিটা আর বের হয়না! পরে কুটিরের ভিতরে তাকায়া দেখি মুরগিটা এক কোণায় মরে পড়ে আছে&#8230; একদম ভালো মুরগি, কোনো অসুখ ছিল না, আমার ওই কথাগুলা বলার সময় কি নজর লাগছিল?&#8221;<br />
&#8211; আমি বললাম.. &#8220;হ্যা&#8230;.&#8221;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/blog/444/evileye-symptoms"><strong>&lt;&lt; আগের পর্ব</strong></a> || <a href="/blog/439/evileye-treatment"><strong>(বদনজর-৪ / শেষ) পরের পর্ব &gt;&gt;</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/442/evileye-protection/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ : বদনজর ২</title>
		<link>/blog/444/evileye-symptoms</link>
					<comments>/blog/444/evileye-symptoms#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 00:11:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[নজর ও হাসাদ কি একই]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝল নজর লেগেছে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি সত্য]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষণ]]></category>
		<category><![CDATA[evil eye symptoms]]></category>
		<category><![CDATA[black eye symptom]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে নজর লাগে]]></category>
		<category><![CDATA[ইভিল আই লক্ষণ]]></category>
		<category><![CDATA[হাসাদের লক্ষণ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=444</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/444/evileye-symptoms">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ : বদনজর ২</a></p>
<p>গতপর্বে আমরা বদনজরের বাস্তবতার পক্ষে কোরআন এবং হাদিস থেকে আলোচনা করেছি, আজ প্রথমে আমরা বদনজরের কারণ সমূহ এবং সালাফে সালেহিনের দৃষ্টিতে এর মূল্যায়ন জানবো। এরপর নজর লাগার লক্ষণ আলোচনা করবো। ইবনে কাসির রহ. বলেন- বদনজর এর প্রতিক্রিয়া সত্য, যা আল্লাহর নির্দেশেই হয়ে থাকে। (তাফসিরে ইবনে কাসির, ৪/৪১০) হাফেজ ইবনে হাজার রহ. বদনজরের সংজ্ঞা দিতে গিয়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/444/evileye-symptoms">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ : বদনজর ২</a></p>
<p style="text-align: justify;">গতপর্বে আমরা বদনজরের বাস্তবতার পক্ষে কোরআন এবং হাদিস থেকে আলোচনা করেছি, আজ প্রথমে আমরা বদনজরের কারণ সমূহ এবং সালাফে সালেহিনের দৃষ্টিতে এর মূল্যায়ন জানবো। এরপর নজর লাগার লক্ষণ আলোচনা করবো।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইবনে কাসির রহ. বলেন-</span> বদনজর এর প্রতিক্রিয়া সত্য, যা আল্লাহর নির্দেশেই হয়ে থাকে। (তাফসিরে ইবনে কাসির, ৪/৪১০)<br />
হাফেজ ইবনে হাজার রহ. বদনজরের সংজ্ঞা দিতে গিয়ে বলেন, &#8220;বদনজর বলতে বুঝায়, কোন উত্তম বস্তুকে খারাপ কোনো লোক হিংসার নজরে দেখে, যার কারণে উক্ত বস্তুর ক্ষতিসাধন হয়!&#8221; (ফাতহুল বারি, ১০/২০০)<br />
তবে ইবনে হাজার রহ. এর এই সংজ্ঞার সাথে অধিকাংশ উলামায়ে কিরাম একমত নন, অধিকাংশের মত হচ্ছে ভালো-খারাপ সব লোকের নজরই লাগতে পারে। নফসে আম্মারা তো সবার ভেতরেই আছে তাইনা? কিছু সাহাবির ঘটনা সামনে আসবে, তখন আরো আলাপ হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইবনুল কায়্যিম রহ. বলেন</span>&#8211; কিছু লোক অজ্ঞতার কারণে বদনজরের অস্তিত্ব অস্বীকার করে থাকে। যুগে যুগে জ্ঞানী ব্যক্তিদের মাঝে যদিওবা নজর লাগার কারণ, পদ্ধতি ইত্যাদি নিয়ে মতপার্থক্য আছে। তবে কেউ একে অস্বীকার করেনি।<br />
যাদুল মা&#8217;আদ গ্রন্থে ইবনুল কায়্যিম রহ. এবিষয়ে বেশ দীর্ঘ আলোচনা করেছেন, যেখান থেকে কিছু পয়েন্ট উল্লেখ করা যায়.. উনার মতে<br />
<em>&#8211; আল্লাহ মানুষের শরীরে এবং আত্মায় বিভিন্ন প্রকার ক্ষমতা দিয়ে সৃষ্টি করেছেন। বদনজরের ব্যাপারটা মূলত আত্মিক। কোনো কিছুর প্রতি মুগ্ধতা অথবা হিংসা থেকে অন্তরের এটা সৃষ্টি হয়ে চোখের মাধ্যমে প্রভাব ফেলে। এখানে চোখের শক্তি নেই। এজন্য অন্ধ ব্যাক্তির বদনজরও লাগতে পারে!!!</em><br />
<em>&#8211; বদনজর কখনো যোগাযোগের মাধ্যমে, কখনো সরাসরি দৃষ্টিপাতে, কখনো বদদোয়া বা তাবিজের মাধ্যমে, আবার কখনো ধ্যানের মাধ্যমেও হয়ে থাকে।</em><br />
<em>&#8211; কখনো মানুষের নিজের নজর নিজেকেই লাগে।</em><br />
<em>&#8211; নজর ইচ্ছাকৃত &#8211; অনিচ্ছাকৃত যেকোনোভাবে লাগতে পারে</em>। (১ম খন্ড, পৃষ্ঠা ১৬৩,১৬৪,১৬৫)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">জিনের বদনজর মানুষকে লাগতে পারে</span>, উদাহরণ হিসেবে দুটি হাদিস খেয়াল করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">১. আবু সাঈদ খুদরি রা. থেকে বর্ণিত, রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আগে দু&#8217;আ করার সময় প্রথমে জিনের বদনজর থেকে পানাহ চাইতেন, তারপর মানুষের নজর থেকে পানাহ চাইতেন। পরে সুরা নাস ফালাক নাযিল হওয়ার পর এই দুটি দিয়ে দুয়া করতেন। (তিরমিযী, ইবনে মাজাহ)</p>
<p style="text-align: justify;">২. উম্মে সালামা রা. থেকে বর্ণিত, রাসুল সা. উনার ঘরে এক বালিকাকে দেখলেন যার চেহারায় বদনজরের আলামত ছিলো। রাসূল সা. বললেন- এর জন্য রুকয়া (ঝাড়ফুঁক) করো, একে জিনের বদনজর লেগেছে। (বুখারি, মুসলিম)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বদনজর কখনো রোগের কারণ হয়, আবার কখনো সরাসরি ক্ষতি করে।</span> নজর লেগে কারো জ্বর চলে আসতে পারে, ডাইরিয়া হতে পারে (নজর লেগে পেট খারাপ হওয়া খুবই কমন ব্যাপার, গতমাসেও আমার এক রিলেটিভের হয়েছিলো) আবার নজর কখনো হৃদরোগের কারণও হতে পারে। আরো অনেক রোগ হতে পারে। ফসল কিংবা গাছের ফলও নষ্ট হয়ে যেতে পারে। ইত্যাদি ইত্যাদি!</p>
<p style="text-align: justify;">ছোটবেলায় কোনো উস্তাযের মুখে শুনেছিলাম, ইমাম বুখারি রহ. যদি জানতেন অমুক ব্যক্তির রাস্তায় দাঁড়িয়ে দাঁড়িয়ে খাওয়ার অভ্যাস আছে তাহলে নাকি তাঁর থেকে হাদিস রিওয়ায়েত করতেন না! কারণ তাঁর খাবারের দিকে মানুষের নজর পড়তে পারে, যা স্মৃতিশক্তি দূর্বল করে দিতে পারে&#8230; এজন্য হতে পারে হাদিস বর্ণনায় সে ভুল করবে!!<br />
(আল্লাহই ভালো জানে..)</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">মুম্বাইয়ের একজন অভিজ্ঞ আলেম মুফতি জুনাইদ সাহেব নজর লাগার অনেকগুলো আলামত বর্ণনা করেছিলেন। যেমনঃ</span></p>
<p><em>১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।</em><br />
<em>২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা..</em><br />
<em>৩। প্রায়সময় কাজে মন না বসা, নামায যিকর ক্লাসে মন না বসা।</em><br />
<em>৪। প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</em><br />
<em>৫। চেহারা ধুসর/হলুদ হয়ে যাওয়া।</em><br />
<em>৬। বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা। </em><br />
<em>৭। অহেতুক মেজাজ বিগড়ে থাকা।</em><br />
<em>৮। আত্মীয়-স্বজন বা বন্ধুদের সাথে দেখা হলেই ভালো না লাগা।</em><br />
<em>৯। অতিরিক্ত চুল পড়া। শ্যাম্পুতে কাজ না করা।</em><br />
<em>১০। পেটে প্রচুর গ্যাস হওয়া। </em><br />
<em>১১। বিভিন্ন সব অসুখ লেগে থাকা, দীর্ঘদিন চিকিৎসাতেও ভালো হয় না। (সর্দিকাশি, মাথাব্যথা ইত্যাদি)</em><br />
<em>১২। হাত-পায়ে মাঝেমধ্যেই ব্যাথা করা, পুরো শরীরে ব্যাথা দৌড়ে বেড়ানো। </em><br />
<em>১৩। ব্যবসায় ঝামেলা লেগে থাকা।</em><br />
<em>১৪। যে কাজে অভিজ্ঞ সেটা করতে গেলেই অসুস্থ হয়ে যাওয়া।</em><br />
<em>১৫। স্বপ্নে উঁচু থেকে পড়ে যেতে দেখা, মৃত মানুষ দেখা। অথবা স্বপ্নে কাউকে মরে যেতে দেখা।</em></p>
<p>আরো কি কি যেন আছে, আমার ঠিক ইয়াদ নাই। তো যাইহোক, উল্লেখিত বিষয়গুলো এমন না যে শুধু বদনজরের কারণেই এসব হয়, অন্য কারণেও হতে পারে। তবে এরমাঝে কয়েকটা থাকলে আপনি ধরে নিতে পারেন, আপনার কিছু না কিছু সমস্যা আছে। যদি অনেকগুলো থাকে তাহলে অনেক।</p>
<p style="text-align: justify;">নজর থেকে বাঁচার পন্থাও রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম শিখিয়ে দিয়েছেন। আসলে বদনজর, জিন, যাদু এই বিষয়গুলোতে আক্রান্ত হওয়ার আগেই যদি প্রতিরোধ করা যায় তাহলে সবচেয়ে ভালো হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">শেষে গুরুত্বপূর্ণ একটা বিষয় বলি।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>আশার কথা হচ্ছে, যেকোনো ভালো কিছু কেউ দেখলেই বদনজর লাগবে.. এই আতংকে ভুগার দরকার নেই। এরকম হলে দুনিয়া ধ্বংস হয়ে যেত বহুত আগেই!</strong><br />
<strong>বাস্তবতা হচ্ছে, নজর লাগে সাধারণত ইউনিক জিনিশে। সবারই বাম্পার ফলন হয়েছে, এই অবস্থায় কোনো নজর লাগেনা সাধারণত। কিন্তু গোটা পাড়ায় সবার অবস্থা করুণ, আপনার জমিতে অনেক ভালো ফসল হয়েছে। এখানে হিংসুকের নজর লাগার সম্ভাবনা আছে</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong><a href="/blog/446/evileye-aqida">&lt;&lt;আগের পর্ব</a> |  <a href="/blog/442/evileye-protection">(বদনজর-৩) পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
<div id="C664864A_B406_1B8F_AE8D_38BF4856BE3F">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/444/evileye-symptoms/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর সম্পর্কে ইসলামী আক্বীদা : বদনজর ১</title>
		<link>/blog/446/evileye-aqida</link>
					<comments>/blog/446/evileye-aqida#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2017 00:17:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি সত্য]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=446</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/446/evileye-aqida">বদনজর সম্পর্কে ইসলামী আক্বীদা : বদনজর ১</a></p>
<p>আল্লাহর নামে শুরু করছি। মানুষ সামাজিক জীব, এজন্য আমাদের দৈনন্দিনের হাসি-কান্না সুখ-দুঃখ সবার সাথে ভাগাভাগি করে আমরা বেচে থাকি। মানুষ একে অপরের কল্যাণকামী হবে এটাই স্বাভাবিক.. তবে সবসময় তা হয় না!! এই সুস্থ স্বাভাবিক পরিবেশের পেছনে কিছু নিরব ফিৎনা চলে। যেমনঃ হিংসা, নজর, যাদু ইত্যাদি। এসব সর্বকালেই কমবেশি ছিলো, তবে সময়ের এই ক্রান্তিকালে প্রতিটি ফিতনা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/446/evileye-aqida">বদনজর সম্পর্কে ইসলামী আক্বীদা : বদনজর ১</a></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহর নামে শুরু করছি।</p>
<p style="text-align: justify;">মানুষ সামাজিক জীব, এজন্য আমাদের দৈনন্দিনের হাসি-কান্না সুখ-দুঃখ সবার সাথে ভাগাভাগি করে আমরা বেচে থাকি। মানুষ একে অপরের কল্যাণকামী হবে এটাই স্বাভাবিক.. তবে সবসময় তা হয় না!! এই সুস্থ স্বাভাবিক পরিবেশের পেছনে কিছু নিরব ফিৎনা চলে। যেমনঃ হিংসা, নজর, যাদু ইত্যাদি। এসব সর্বকালেই কমবেশি ছিলো, তবে সময়ের এই ক্রান্তিকালে প্রতিটি ফিতনা যেমন মরণকামড় বসাচ্ছে তেমনি এই ফিৎনাগুলোও মহামারির রুপ নিয়েছে।</p>
<p>আমরা &#8216;বদনজর&#8217; দ্বারা আমাদের আলোচনা শুরু করতে পারি!</p>
<p style="text-align: justify;">এখানে প্রথম চ্যালেঞ্জ হচ্ছে &#8220;বদনজর, যাদু, আসর&#8221; এসবের অস্তিত্ব অনেকে বিশ্বাসই করতে চায়না। কেউ বিজ্ঞানের দোহাই দেয়, আবার কেউ এসব স্রেফ কুসংস্কার মনে করে উড়িয়ে দেন। যারা ইসলামে বিশ্বাস করেননা, বিজ্ঞানের দোহাই দিয়ে এসব অস্বীকার করেন তারা আমাদের অডিয়েন্স না। আমাদের মুখ্য হচ্ছে ঈমানদার ভাই এবং বোনেরা; যারা এব্যাপারে সন্দিহান। অতএব আমরা আজ কোরআন-হাদিস থেকে &#8216;বদনজর&#8217; সম্পর্কে বিশুদ্ধ ইসলামী আক্বিদা জানবো।</p>
<p><strong>১।</strong> সহীহ বুখারী ও মুসলিমের হাদীসে আছে, আবু হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেন: &#8220;বদনজর সত্য!&#8221;</p>
<p><strong>২।</strong> সহীহ মুসলিম এবং মুসনাদে আহমাদের হাদিসে আছে, আব্দুল্লাহ ইবনে আব্বাস রা. থেকে বর্ণিত রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: “বদনজর সত্য, ভাগ্যের চেয়েও আগে বেড়ে যায় এমন কিছু যদি থাকতো, তাহলে অবশ্যই সেটা হতো বদনজর! যদি তোমাদের বদনজরের জন্য গোসল করতে বলা হয় তবে গোসল করে নিও..&#8221;</p>
<p><strong>৩।</strong> মুসনাদে আবু দাউদে আছে জাবের রা. থেকে বর্ণিত, রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: “আল্লাহর ফায়সালা ও তাক্বদিরের পর, আমার উম্মতের সবচেয়ে বেশি মৃত্যু হবে বদনজরের কারণে!”</p>
<p><strong>৪।</strong> আরেকটি হাদীস আছে ইবনে মাজাহ শরীফে, আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: “তোমরা বদনজর থেকে আল্লাহর কাছে পানাহ চাও, কেননা বদনজর সত্য!”</p>
<p><strong>৫।</strong> আরেকটি হাদীস রয়েছে মুসনাদে শিহাবে, হাদিসটির সনদ হাসান। জাবের রা. এবং আবু যর গিফারী রা. বর্ণনা করেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “বদনজর মানুষকে কবর পর্যন্ত আর উটকে রান্নার পাতিল পর্যন্ত পৌঁছে দেয়!”</p>
<p><strong>৬।</strong> মুসনাদে আহমাদ, মু&#8217;জামে তাবারানীতে হাসান সনদের অপর একটি হাদিস আছে এরকম<br />
আব্দুল্লাহ ইবনে আব্বাস রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “বদনজর মানুষকে উঁচু থেকে ধাক্কা দিয়ে ফেলে দেয়!”</p>
<p>রাসূল সা. থেকে বিশুদ্ধ সনদে এমন অনেক বর্ণনা পাওয়া যায়, যা প্রমাণ করে বদনজর সত্য, এতে কোনো সন্দেহ নেই। তবুও এরপর <span style="color: #3366ff;">আমরা কোরআনুল কারীমের কিছু আয়াত লক্ষ্য করি.. </span></p>
<p><strong>১।</strong> &#8230;&#8221;ইয়াকুব আ. বললেনঃ হে আমার সন্তানেরা! (শহরে প্রবেশের সময়) তোমরা সবাই একই দরজা দিয়ে প্রবেশ করো না, বরং পৃথক পৃথক দরজা দিয়ে প্রবেশ করবে। আল্লাহর কোন বিধান থেকে আমি তোমাদেরকে রক্ষা করতে পারি না, নির্দেশ আল্লাহরই চলে। তাঁরই উপর আমি ভরসা করি, আর ভরসাকারীদের তাঁর উপরেই ভরসা করা উচিত ।&#8221; (সুরা ইউসুফ আয়াত ৬৭)</p>
<p>ইবনে আব্বাস রা. ইমাম মুজাহিদ রহ. কাতাদাহ রহ. সহ সকল মুফাসসিররাই এই আয়াত প্রসঙ্গে বলেন,<br />
&#8220;ইয়াকুব আ. সন্তানদের ব্যাপারে বদনজরের আশংকা করেছিলেন, যে উনার সন্তানদের দেখে লোকদের বদনজর লাগতে পারে.. (হয়তোবা তাঁরা স্বাস্থ্যবান বা সুন্দর চেহারার অধিকারী ছিলো) এজন্য সন্তানদের শহরে প্রবেশের সময় আলাদা আলাদাভাবে প্রবেশ করতে বলেছেন। পাশাপাশি এটাও উল্লেখ করে দিয়েছেন &#8216;এসব (বদনজর) তো আসলে আল্লাহর তৈরি সিস্টেম, এখানে আমার কিছু করার নাই.. আল্লাহর ওপর ভরসা ছাড়া!&#8221;<br />
(বিস্তারিত জানতে তাফসীরে ইবনে কাসির অথবা বয়ানুল কোরআনে আয়াতের প্রাসঙ্গিক আলোচনা দেখা যেতে পারে..)</p>
<p><strong>২।</strong> &#8220;তবে যখন তুমি তোমার বাগানে প্রবেশ করলে, তখন কেন &#8220;মা-শা-আল্লাহ, লা-ক্বুওয়াতা ইল্লা বিল্লাহ&#8221; বললে না?&#8221; (সুরা কাহফ, আয়াত ৩৯)</p>
<p>এই আয়াতকে আলেমরা একথার প্রমাণ হিসেবে পেশ করেন যে, কোনো কিছু দেখে মুগ্ধ হলে সাথেসাথে মাশা-আল্লাহ, সুবহানাল্লাহ অথবা আলহামদুলিল্লাহ্‌ এসব বলতে হয়। যদি আলোচ্য আয়াতে উল্লেখিত ব্যক্তি নিজের বাগান দেখে মুগ্ধ হয়ে আল্লাহর শুকরিয়া আদায় করতো, আল্লাহকে স্মরণ করতো তাহলে ওর বাগান হয়তো নষ্ট হতো না।<br />
এব্যাপারে বায়হাকী শরিফের হাদিস উল্লেখযোগ্য, আনাস রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সা. বলেন- &#8220;কোনো পছন্দনীয় বস্তু দেখার পর যদি কেউ বলে,<br />
<span style="color: #993300;">مَا شَاء اللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّه</span><br />
ِ (আল্লাহ যা চেয়েছে তেমন হয়েছে, আল্লাহ ছাড়া কারো ক্ষমতা নেই) তাহলে কোনো (বদনজর ইত্যাদি) বস্তু সেটার ক্ষতি করতে পারবে না।&#8221;</p>
<p>তবে আলোচ্য আয়াত থেকে এটাও প্রমাণ হয় যে, নিজের নজর নিজেকেই লাগতে পারে, নিজের সম্পদে বা নিজ সন্তানদেরও লাগতে পারে। (বিস্তারিত জানতে দুররে মানসুর অথবা ইবনে কাসির দেখা যেতে পারে)</p>
<p><strong>৩।</strong> &#8220;..কাফেররা যখন কোরআন শুনে, তখন তারা (এমন ভাবে তাকায় যে মনে হয়) তাদের দৃষ্টি দ্বারা যেন আপনাকে আছাড় দিয়ে ফেলে দিবে এবং তারা বলেঃ ও তো একজন পাগল!!&#8221; (সুরা কলাম, আয়াত ৫১)</p>
<p>এ আয়াত প্রসঙ্গে মুফাসসিররা বলেন, এক লোক বদজরের কারণে প্রসিদ্ধ ছিলো, (মানে আমাদের ভাষায় লোকটার নজর খারাপ ছিলো) তো মক্কার কাফিররা ওই লোকটাকে কোত্থেকে নিয়ে এসেছিলো, রাসূল সা. যখন কোরআন পড়তে বসতেন, তখন ওই লোকটা চেষ্টা করতো নজর দিতে!! শেষে যখন কাজ হতো না, তখন বলতো ধুর! এতো পাগল (নাউযুবিল্লাহ) এজন্য এর কিছু হচ্ছেনা..!! (বিস্তারিত জানতে তাফসীরে মাযহারি বা মা&#8217;রিফুল কোরআনের পুর্ণাঙ্গ এডিশনটা দেখা যেতে পারে)</p>
<p>তো, এথেকে বুঝা যায় অনেক লোকের নজর খুব বেশি লাগে, আবার অনেকে এমন আছে যারা একটুতেই নজর আক্রান্ত হয়। ইনশাআল্লাহ এবিষয়ে সামনে হাদিস আসবে..।</p>
<p style="text-align: justify;">আরেকটা বিষয় হচ্ছে, সাধারণত নজর তো ইচ্ছাকৃত লাগেনা, কোনো কিছু দেখে খুব মুগ্ধ হলে, তখন যিকির না করলে লাগে। কিন্তু ব্ল্যাক ম্যাজিকের কিছু রিচ্যুয়াল আছে, যা দ্বারা যাদুকর ইচ্ছাকৃত ভাবে কাউকে নজর দিতে পারে। হতে পারে ওই লোকটা এরকম কিছু জানতো।<br />
(আল্লাহই ভালো জানেন)</p>
<p>সব মিলিয়ে আসা করছি বদনজর বিষয়ক বিশ্বাসে কারো কোনো অস্পষ্টতা নেই। এটা যদিও কোনো মৌলিক আকিদা না, যা ঈমানের সাথে সম্পর্ক রাখে। তবুও এরকম কোরআন হাদিস ইজমা দ্বারা প্রমাণিত একটা বিষয় অস্বীকার করলে ঈমান ক্ষতিগ্রস্ত হবে তাতো নিশ্চিত..।<br />
&#8230;&#8230;&#8230;..<br />
যাহোক.. আগামীতে আস্তে আস্তে আমরা এবিষয়ে আরো অনেক কিছু জানবো.. ইনশাআল্লাহ</p>
<p style="text-align: center;"><strong><a href="/blog/444/evileye-symptoms">(বদনজর-২) পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/446/evileye-aqida/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
