<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>তোতলামির সমস্যা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%A4%E0%A7%8B%E0%A6%A4%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 14:41:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>তোতলামির সমস্যা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</title>
		<link>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle</link>
					<comments>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:57:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[শারীরিক-মানসিক অসুস্থতা]]></category>
		<category><![CDATA[তোতলামির সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কথা বলে না]]></category>
		<category><![CDATA[অটিজম]]></category>
		<category><![CDATA[অটিস্টিক শিশুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা বলা শেখানো]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা স্পষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা বলার আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1403</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle">বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</a></p>
<p>[ক] বিসমিল্লাহ! অনেক বাচ্চাদের দেখা যায়, অন্য বাচ্চাদের তুলনায় কথা বলার বয়স পার হয়ে যাচ্ছে, কিন্তু অল্প দুই-একটা শব্দ বাদে কিছুই বলছে না। কিংবা শুরুতে একটু একটু বলা শিখছিল, পরে হঠাৎ বন্ধ হয়ে গেছে। এরকম সমস্যা নিয়ে গ্রুপে অনেক পোস্ট আসে। ইদানীং যদিও একটু কম, আগে অনেক বেশি আসতো। তো সেদিন এক আরবি চ্যানেলে এব্যাপারে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle">বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</a></p>
<p>[ক]<br />
বিসমিল্লাহ! অনেক বাচ্চাদের দেখা যায়, অন্য বাচ্চাদের তুলনায় কথা বলার বয়স পার হয়ে যাচ্ছে, কিন্তু অল্প দুই-একটা শব্দ বাদে কিছুই বলছে না। কিংবা শুরুতে একটু একটু বলা শিখছিল, পরে হঠাৎ বন্ধ হয়ে গেছে। এরকম সমস্যা নিয়ে গ্রুপে অনেক পোস্ট আসে। ইদানীং যদিও একটু কম, আগে অনেক বেশি আসতো। তো সেদিন এক আরবি চ্যানেলে এব্যাপারে কিছু পরামর্শ পেলাম। সবার সুবিধার্থে নিজ ভাষায় অনুবাদ করে দিচ্ছি। আর হ্যাঁ! অবশ্যই এখানে প্রয়োজনীয় কম-বেশ করা হবে।<br />
উল্লে<span class="text_exposed_show">খ্য, ছোট-বড় সবার তোতলামির সমস্যাতে এবং জিন বা জাদুর কারণে কথা বন্ধ হয়ে গেলে তখনও এই রুকইয়াটা বেশ উপকারী।</span></p>
<p>অটিস্টিক বাচ্চাদের দ্রুত মানসিক-শারীরিক উন্নতির জন্যও এই রুকইয়াটা করতে পারেন।</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>[খ]<br />
প্রথমতঃ বদনজরের রুকইয়াহ করুন। বাচ্চাদের অনেক সমস্যার পেছনেই বদনজরের কারণ থাকে। তাই বাচ্চাদের রুকইয়ার নিয়ম অনুসরণ করে প্রতিদিন ২-৩ বার রুকইয়া করুন। এভাবে অন্তত সপ্তাহখানেক রুকইয়াহ চালু রাখুন। যদি সমস্যা একদম ভাল হয়ে যায়, তাহলে তো আলহামদুলিল্লাহ। নইলে নিচে বলা দ্বিতীয় নিয়ম অনুসরণ করুন। আগে বাচ্চার জন্য বদনজরের রুকইয়াহ করে থাকলে এবার ২-১দিন করার পরেই দ্বিতীয় আমলটা শুরু করে দিতে পারেন।<br />
সংক্ষেপে বাচ্চাদের রুকইয়া করার নিয়ম পাবেন এই লিংকে: <em><a href="/blog/2899/basic-ruqyah-suggestion-for-children">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></em></p>
<p>[গ]<br />
দ্বিতীয়তঃ একটা পাত্রে পর্যাপ্ত পানি নিয়ে নিচের আয়াত এবং সূরাগুলো পড়ুন-<br />
১. সূরা ফাতিহা – ১ বার<br />
২. সূরা ইখলাস &#8211; ৩ বার<br />
৩. আয়াতুল কুরসি &#8211; ৭ বার<br />
৪. সূরা নুর; ৩৫ নং আয়াত &#8211; ৭ বার</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৫. সূরা সদ; ৪২নং আয়াত – ৭ বার</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৬. সূরা ত্বহা; ২৫-২৮ আয়াতে উল্লেখিত মূসা আলাইহিস সালামের দোয়া – ‘৭০ বার’</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৭. সূরা আর-রহমানের ১-৪ আয়াত – &#8216;৭০ বার&#8217;</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>.– এসব পড়ুন আর মাঝেমাঝে পানিতে ফুঁ দিন। জমজমের পানি হলে সবচেয়ে ভাল, নইলে বৃষ্টির পানি, নইলে স্বাভাবিক পানযোগ্য পানি হলেও চলবে।</p>
<p>* এই পানি প্রতিদিন দুই-তিন বেলা পান করাবেন।<br />
** উল্লেখিত আয়াতগুলো কয়েকবার করে পড়ে প্রতিদিন অন্তত ১০মিনিট রুকইয়াহ করবেন।</p>
<hr />
<p>উল্লেখিত আয়াতগুলোর পিডিএফ পাবেন এই লিংকে (পেজের শেষদিকে) &#8211;<a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a></p>
<hr />
<p>এভাবে লাগাতার অন্তত ৪০দিন রুকইয়াহ করুন। আর অবশ্যই স্মার্টফোন, টিভি, কার্টুন কিংবা মুভির মত মেধা বিকাশে প্রতিবন্ধক বিষয়াদি থেকে শিশু সন্তানকে দূরে রাখবেন। চিকিৎসকদের পরামর্শ অনুযায়ী অন্যান্য ট্রেইনিং চালু রাখবেন।<br />
এসবের পাশাপাশি কথা শিখাতে চেষ্টা করুন, আর প্রতিদিন দোয়া করতে থাকুন। সুস্থতার নিয়তে মাঝেমাঝে সাদকাহ করুন। আল্লাহ চায়তো যথেষ্ট উপকার পাবেন। প্রয়োজনে অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে রুকইয়ার মেয়াদ আরও বাড়িয়ে নিন।</p>
<p>আপনার অভিজ্ঞতা জানাতে ভুলবেন না..।</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-2665" src="/wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri-300x290.jpg" alt="bacchader kotha shikhte deri বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়" width="214" height="207" title="বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয় 2" srcset="/wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri-300x290.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri.jpg 720w" sizes="(max-width: 214px) 100vw, 214px" /></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তোতলামির সমস্যা এবং করণীয়</title>
		<link>/blog/682/stammering</link>
					<comments>/blog/682/stammering#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 10:34:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[শারীরিক-মানসিক অসুস্থতা]]></category>
		<category><![CDATA[তোতলামির জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[তোতলামির সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[তোতলামি]]></category>
		<category><![CDATA[কথার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=682</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/682/stammering">তোতলামির সমস্যা এবং করণীয়</a></p>
<p>[ক] এবিষয়ে সাপোর্ট গ্রুপে অনেকগুলো পোস্ট এসেছে। লাইভ কিউএ এবং অন্যান্য পোষ্টের কমেন্টেও অনেকে প্রশ্ন করেছেন, সংক্ষেপে তাদের উত্তর দেয়া হয়েছে। আর এই সমস্যার তেমন ভাল চিকিৎসাও আমাদের দেশে প্রচলিত নাই। তাই মনে হল, পোস্ট দিয়ে যদি কমেন্টের কথাগুলোই একটু বিস্তারিত বলি, তাহলে একসাথে অনেকেই উপকৃত হবে। [খ] যাহোক, তোতলামি সমস্যাটা কি আমরা দুইভাগে ভাগ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/682/stammering">তোতলামির সমস্যা এবং করণীয়</a></p>
<p>[ক]<br />
এবিষয়ে সাপোর্ট গ্রুপে অনেকগুলো পোস্ট এসেছে। লাইভ কিউএ এবং অন্যান্য পোষ্টের কমেন্টেও অনেকে প্রশ্ন করেছেন, সংক্ষেপে তাদের উত্তর দেয়া হয়েছে। আর এই সমস্যার তেমন ভাল চিকিৎসাও আমাদের দেশে প্রচলিত নাই। তাই মনে হল, পোস্ট দিয়ে যদি কমেন্টের কথাগুলোই একটু বিস্তারিত বলি, তাহলে একসাথে অনেকেই উপকৃত হবে।<br />
[খ]<br />
যাহোক, তোতলামি সমস্যাটা কি আমরা দুইভাগে ভাগ করব &#8211;<br />
১. জন্মগত বা কোন রোগের কারনে সমস্যা।<br />
এক্ষেত্রে পরামর্শ হচ্ছে-<br />
ক. দিনে কয়েকবার সম্ভব হলে প্রতি সালাতের পরেই সমস্যা থেকে আরোগ্যের নিয়াতে মুসা আলাইহিস সালামের দোয়াটা পড়া।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>উচ্চারণ:- রব্বিশ রহলী সদরী, ওয়া ইয়াসসিরলী আমরী, ওয়াহলুল ‘উক্বদাতাম্মিল লিসা-নী, ইয়াফক্বহূ কওলী।<br />
অর্থ:- হে আমার পালনকর্তা! আমার বক্ষ প্রশস্ত করে দিন এবং আমার কর্ম সহজ করে দিন, আমার জিহ্ববার জড়তা দূর করে দিন, যাতে তারা আমার কথা বুঝতে পারে। (সুরা ত্বহা ২৫-২৮)<br />
খ.<a href="/blog/302/physical-pshychological"> শারীরিক অসুস্থতার রুকইয়াহ</a>তে বলা দোয়া এবং আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে প্রতিদিন পান করা।</p>
<p>[গ]<br />
২. বদনজরের কারণে সমস্যা। কোন বাচ্চা অনেক সুন্দর করে কথা বলতো, হঠাৎ তোতলামি শুরু করলো, অথবা একদম কথা বন্ধ হয়ে গেল। শুধু বাচ্চা না বড়দের ক্ষেত্রেও হতে পারে।<br />
এরকম অবস্থায় সমস্যা শুরু হওয়ার পর যত দ্রুত রুকইয়াহ করা যাবে, ততই ভালো। আর এজন্য পরামর্শ হচ্ছে &#8211;<br />
ক. প্রথমত <a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">বদনজরের জন্য রুকইয়াহ</a> করা।<br />
খ. পাশাপাশি পূর্বে দুটি পরামর্শও ফলো করা।<br />
কিছুদিন এভাবে নিয়মিত রুকইয়াহ করলে ইনশাআল্লাহ যথেষ্ট উপকার পাওয়া যাবে।</p>
<p>[ঘ]<br />
অভিজ্ঞতাঃ<br />
এক শাইখের ঘটনা এরকম, উনার কাছে একটা ছেলেকে নিয়ে আসা হল, ছেলেটা পাবলিক প্লেসে লেকচার দিয়েছিল, এরপর বাড়িতে ফিরে কথা একদম বন্ধ হয়ে গেছে, আর কিছু বলতে পারছেনা। তো শাইখ ছেলেটার জন্য বদনজরের রুকইয়াহ করলেন, এরপর পানিতে ফুঁ দিয়ে কিছুদিন খেতে এবং গোসল করতে বললেন। আলহামদুলিল্লাহ কিছুদিন পর ছেলেটা একদম সুস্থ হয়ে গেল।<br />
যতদূর মনে পড়ে তখন হিফযখানায় পড়তাম, এক বড় ভাইয়ের কিছুটা তোতলামি ছিল। তো উনার সার্কেলের কয়েকজন এটা নিয়ে ঠাট্টা মশকারি করত, ভ্যাংগাইতো। ক&#8217;দিন পর দেখা গেল, ওদের দু-একজন কথা বলার সময় তোতলাচ্ছে। আমার যতটুকু মনে পড়ে, সমস্যাগুলো তাদের থেকে গিয়েছিলো। উনারা আমার বেশ সিনিয়র ছিল, আমি যখন হিফযখানায় ঢুকি, তখন উনাদের ৩০পারা শেষ, শুনাচ্ছিলেন। পরে তাদের সমস্যা ভালো হয়েছে কিনা জানিনা।<br />
তো, এ ঘটনার ব্যাখ্যা হতে পারে এরকম, যে ভাইটার সমস্যা ছিল, উনি যখন উনার ফ্রেন্ডদেরকে সুন্দর কথা বলতে দেখতেন, তখন ওনার হিংসা হত, এথেকে নজর লাগছে। অথবা যাদের সমস্যা হয়েছে, তাদের নিজের নজর নিজেকেই লাগছে। তাহলে ঘটনাটা এরকম হবে, ওই ভাইকে কষ্ট করে কথা বলতে দেখে সাথের অন্যদের মনে হতো, সে কথা বলতে পারছে না ঠিকমতো, আর আমি কত সুন্দর করে কথা বলছি! এ থেকে নিজের নজর নিজেকে লেগেছে। এটাও সম্ভব।</p>
<p>আজ এপর্যন্তই, কতটুকু উপকৃত হয়েছেন আশা করছি জানাবেন। আর দোয়ার সময় আমাদের জন্যও দোয়া করবেন করবেন&#8230;।</p>
<p style="text-align: center;"><strong>প্রাসংগিক &#8211; <a href="/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle">বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/682/stammering/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
