<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>যাদু থেকে বাচতে &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%81-%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87-%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A6%A4%E0%A7%87/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 19:45:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>যাদু থেকে বাচতে &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</title>
		<link>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn</link>
					<comments>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:05:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আসর থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[মাসনুন আমল]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাজ না করার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=387</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ! যারা যাদু আক্রান্ত হয়েছেন তাঁরা তো বটেই, তাদের সাথে আমাদের সবারই যাদু এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষয়ক্ষতি থেকে বাঁচার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া আমলগুলো যত্নসহকারে করা উচিত। এগুলোকে মাসনুন আমল অর্থাৎ সুন্নাহসম্মত আমল বলে। এসবের অসাধারণ সব উপকারিতার পাশাপাশি বড় যে লাভ রয়েছে, তা হচ্ছে আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল বাড়ে। সব সুন্নাতই গুরুত্বপূর্ণ, আর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</a></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহ! যারা যাদু আক্রান্ত হয়েছেন তাঁরা তো বটেই, তাদের সাথে আমাদের সবারই যাদু এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষয়ক্ষতি থেকে বাঁচার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া আমলগুলো যত্নসহকারে করা উচিত। এগুলোকে মাসনুন আমল অর্থাৎ সুন্নাহসম্মত আমল বলে। এসবের অসাধারণ সব উপকারিতার পাশাপাশি বড় যে লাভ রয়েছে, তা হচ্ছে আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল বাড়ে।</p>
<p style="text-align: justify;">সব সুন্নাতই গুরুত্বপূর্ণ, আর সারাদিনের; বিশেষত সকাল-সন্ধ্যার ফযিলতপূর্ণ অনেক দুয়া ও যিকর হাদিসে আছে, সবকিছু বিস্তারিত এখানে উল্লেখ করা তো সম্ভব না। আর সবসময় সবগুলোর ওপর আমলও সম্ভব না। তাই আমরা এখানে অল্প কিছু মাসনুন দোয়া এবং আমল নিয়ে আলোচনা করবো। এর পাশাপাশি &#8211; <a href="/blog/442/evileye-protection">বদনজর থেকে বাচার উপায় </a>এবং &#8211; <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাঁচার উপায়</a>  আর &#8211; <a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a>  লেখাগুলো দেখতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের এসবের প্রতি যত্নবান হবার তাওফিক দেন। আমিন।</p>
<hr />
<h2>সংযুক্তি:</h2>
<p>➫ প্রতিদিনের মাসনুন আমলগুলো করার সুবিধার্থে এই প্রবন্ধের দোয়াগুলোর সাথে প্রয়োজনীয় আরও অনেক দোয়াসহ একটি <strong>মোবাইল অ্যাপ</strong> বানানো হয়েছে। যা পাওয়া যাবে এই লিংকে- <a href="http://bitly.com/masnun-app" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.ly/masnun-app</a> (এন্ড্রয়েড) <a href="http://bit.do/masnun-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.do/masnun-ios</a> (আইফোন)</p>
<p>➫ অ্যাপের ওয়েব সংস্করণ আছে এই লিংকে- <a href="https://dua.ruqyahbd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://dua.ruqyahbd.org/</a> এছাড়া <strong>PDF ডাউনলোড</strong> করতে পারবেন <a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/masnun-amal-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">➡️এখানে ক্লিক করে</a>।</p>
<hr />
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! আরবি দোয়া অথবা কোরআনের আয়াতের উচ্চারণ বাংলায় লেখতে আমার কাছে কেমন যেন লাগে! কিন্তু অতীতে এই ধরনের পোস্টে অনেকেই উচ্চারণ চেয়ে পীড়াপীড়ি করেছে, তাই কয়েকটার উচ্চারণ লিখে দিলাম।</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>[ক] <span style="color: #3366ff;">সকাল-সন্ধ্যার আমল</span></h3>
<p>১. আ’উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব।</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ</span></p>
<p>সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার পড়া। বিষ, যাদু এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাঁচতে। (জামে তিরমিযী, ৩৫৫৯)</p>
<p>২. বিসমিল্লা-হিল্লাযী লা-ইয়াদ্বুররু মা‘আসমিহী, শাইউং ফিলআরদ্বী ওয়ালা- ফিসসামা-ই, ওয়াহুওয়াস সামি’উল ‘আলীম।</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">بِسْمِ اللهِ الَّذِي لاَ يَضُرُّ مَعَ اسْمِهِ شَيْءٌ فِي الأَرْضِ وَلاَ فِي السَّمَاءِ وَهُوَ السَّمِيعُ العَلِيمُ</span></p>
<p>সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার পড়া। সব ধরনের ক্ষতি এবং বিপদ-আপদ থেকে নিরাপদ থাকতে..। (জামে তিরমিযী, ৩৩৩৫)</p>
<p>৩. সুরা তাওবাহ ১২৯ নং আয়াতের অংশ-</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">حَسْبِيَ اللَّهُ لَا إِلَهَ إِلَّا هُوَ، عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ</span></p>
<p>যে ব্যক্তি সন্ধ্যায় সাতবার এটি পাঠ করবে, আল্লাহ তাআলা তাঁর জন্য যথেষ্ট হয়ে যাবেন। (সুনানে আবি দাউদ)</p>
<p>৪. সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস: প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। সব ধরনের অনিষ্ট থেকে হিফাজতের জন্য এটা রাসুল স. এর শিখানো আমল। (সুনানে আবি দাউদ)</p>
<p>৫. লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়াহ্দাহু লা-শারীকালাহ, লাহুল মুলকু ওয়ালাহুল হ্ামদ, ওয়াহুওয়া &#8216;আলা কুল্লি শাইয়িন ক্বদীর</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">لَا إِلَهَ إِلَّا اللهُ ، وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ ، لَهُ الْمُلْكُ ، وَلَهُ الْحَمْدُ ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ</span></p>
<p>প্রতিদিন সকালে ১০০বার পড়া। এর অনেক বেশি ফজিলত, এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষতি থেকে বাঁচতে এটা পরিক্ষিত আমল। (বুখারি, মুসলিম হাদিস নং ৪৮৫৭) একশতবার না পারলে, অন্তত ফজর ও আসরের পর ১০বার করে পড়া। (আবু দাউদ, মুসনাদে আহমাদ)</p>
<p>৬. জিন-শয়তানের ক্ষতি থেকে বাঁচতে প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় (১বার) আয়াতুল কুরসি পড়া। (মুসতাদরাকে হাকিম ১/৫৬২)</p>
<h3>[খ] <span style="color: #3366ff;">ঘুমের আগের আমল</span></h3>
<p>ক. ওযু করে ঘুমানো, তাহলে ফিরিশতারা হিফাজতের জন্য দুয়া করতে থাকে। ডান কাত হয়ে ঘুমানো। এমনিতেও সর্বদা ওযু অবস্থায় থাকা সুন্নাত। (আল-মু’জামুল আওসাত)<br />
খ. শোয়ার পূর্বে কোন কাপড় বা ঝাড়ু দিয়ে বিছানা ঝেড়ে নেয়া। (মুসলিম)<br />
গ. আয়াতুল কুরসি পড়া। (বুখারী) সুরা বাকারার শেষ দুই আয়াত পড়া। (বুখারী)<br />
ঘ. সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ে হাতের তালুতে ফু দেয়া, এরপর পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নেয়া। (বুখারী)</p>
<h3>[গ] <span style="color: #3366ff;">অন্যান্য সময়ের আমল</span></h3>
<p>১. সম্ভব হলে মদিনার আজওয়া খেজুরের ব্যবস্থা করা, না হয় যে কোন আজওয়া খেজুরেও হবে। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে ব্যক্তি সাতটি আজওয়া খেজুর সকাল বেলায় আহার করবে সেদিন তাকে কোন বিষ ও যাদু ক্ষতি করতে পারবে না। (বুখারী)</p>
<h4><strong>২. ঘুমের মাঝে ভয় পেলে বা অন্যসময় খারাপ অনুভূতি হলে পড়া</strong></h4>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ الله التَّامَّاتِ مِنْ غَضَبِهِ وَعِقَابِهِ وشَرّ عِبَادِهِ ، ومِنْ هَمَزَاتِ الشّيَاطِينِ وأَنْ يَحْضُرُونِ</span></p>
<p>আ‘ঊযু বিকালিমা-তিল্লাহিত্তা-ম্মাতি মিন্ গাদ্বাবিহি ওয়া ইক্বা-বিহি ওয়া শাররি ‘ইবা-দিহি ওয়ামিন হামাযা-তিশ্শায়া-ত্বীনি ওয়া আন ইয়াহ্দুরূন।</p>
<p><strong>৩. টয়লেটে ঢুকার পূর্বে দোয়া পড়া-</strong></p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ مِنْ الْخُبْثِ وَالْخَبَائِثِ </span></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লা-হুম্মা ইন্নী আ’উযুবিকা, মিনাল খুবসি ওয়াল খবা-ইছ। অর্থ: হে আল্লাহ আমি তোমার কাছে আশ্রয় প্রার্থনা করছি খারাপ জ্বিন ও খারাপ পরী থেকে। (সহীহ মুসলিম, ৩৭৫)</p>
<p>৪. বিয়ের প্রথম রাতে স্ত্রীর কাছে গিয়ে পড়া [*]</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ خَيْرَهَا وَخَيْرَ مَا جَبَلْتَهَا عَلَيْهِ ، وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّهَا وَشَرِّ مَا جَبَلْتَهَا عَلَيْهِ</span></p>
<p style="text-align: justify;">[*] এবিষয়ে প্রচলিত একটি ভুল ধারণা হচ্ছে, অনেকে এটি স্ত্রীর মাথায় হাত রেখেই পড়তে হবে। কিছু হাদিসে মাথায় হাত রেখে পড়ার কথা থাকলেও, প্রসিদ্ধ হাদিসগুলোতে কিন্তু স্ত্রীর কাছে গিয়ে শুধু পড়ার কথা আছে। (সুনানে আবি দাউদ ২২৪৩ এবং ইবনে মাযাহ ১৯০৮ দ্রষ্টব্য)</p>
<p>৫. <strong>স্ত্রী সহবাসের পূর্বে দোয়া পড়া।</strong></p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">بِسْمِ اللَّهِ، اللَّهُمَّ جَنِّبْنَا الشَّيْطَانَ، وَجَنِّبِ الشَّيْطَانَ مَا رَزَقْتَنَا</span></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহি আল্লা-হুম্মা জান্নিবনাশ শাইত্বা-না, ওয়া জান্নিবিশ্-শাইত্বানা মা-রযাকতানা। (বুখারী, ৪৮৭০)</p>
<p>৬. দৈনিক একবার হলেও মসজিদে প্রবেশের দোয়া পড়া</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="text-align: justify;">নবী (সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম) বলেছেন: মসজিদে প্রবেশের সময় কেউ এটা পড়লে শয়তান বলে, এই ব্যক্তি আজ সারাদিনের জন্য আমার থেকে রক্ষা পেয়ে গেল। (সুনানে আবি দাউদ, ৩৯৩)</span></p>
<p>৭. <strong>বিসমিল্লাহ বলে দরজা-জানালা লাগানো। খাওয়ার আগে এবং ঘরবাড়িতে প্রবেশের সময় বিসমিল্লাহ বলা।</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2017/09/zikr.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter wp-image-2338 size-medium" src="/wp-content/uploads/2017/09/zikr-200x300.jpg" alt="zikr মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২" width="200" height="300" title="মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২ 2" srcset="/wp-content/uploads/2017/09/zikr-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-683x1024.jpg 683w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-768x1152.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-1024x1536.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr.jpg 1365w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2021/03/Amal-of-Morning-Dawn.jpg">download hd quality image</a></p>
<hr />
<p><a href="/blog/389/magic-example"><strong>&lt;&lt; আগের পর্ব </strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
