<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/qa/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 06:32:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>আমলে স্বাদ না পেলে কি করবেন?</title>
		<link>/blog/1084/%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%a6-%e0%a6%a8%e0%a6%be-%e0%a6%aa%e0%a6%be%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be</link>
					<comments>/blog/1084/%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%a6-%e0%a6%a8%e0%a6%be-%e0%a6%aa%e0%a6%be%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:38:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[আমল করতে ভাল লাগে না]]></category>
		<category><![CDATA[আমলে স্বাদ পাই না]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1084</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1084/%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%a6-%e0%a6%a8%e0%a6%be-%e0%a6%aa%e0%a6%be%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be">আমলে স্বাদ না পেলে কি করবেন?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম, আমি রেগুলার মাসনুন আমল করি আলহামদুলিল্লাহ। মাঝে মাঝে বাদ যায় দুই এক বেলা তাও শুধু বাইরে থাকলে বা মেয়েদের বিশেষ সময়ে। ইদানিং আমার আমলে স্বাদ ছুটে যাওয়ায় আমি আমার গুনাহের লিস্ট খুজছিলাম। দিন দিন আমার আমলের স্বাদ না পাওয়া খুব কষ্ট দিচ্ছে। আর গত দুইদিন যাবত নামাজে দাড়ালেই দম বন্ধ হয়ে আসছে, বুক [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1084/%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%a6-%e0%a6%a8%e0%a6%be-%e0%a6%aa%e0%a6%be%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be">আমলে স্বাদ না পেলে কি করবেন?</a></p>
<div>
<blockquote>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">আসসালামু আলাইকুম, <span style="background-color: var(--wp--preset--color--tertiary); color: var(--wp--preset--color--foreground); font-family: var(--wp--preset--font-family--system-font); font-size: var(--wp--preset--font-size--medium);">আমি রেগুলার মাসনুন আমল করি আলহামদুলিল্লাহ। মাঝে মাঝে বাদ যায় দুই এক বেলা তাও শুধু বাইরে থাকলে বা মেয়েদের বিশেষ সময়ে। ইদানিং আমার আমলে স্বাদ ছুটে যাওয়ায় আমি আমার গুনাহের লিস্ট খুজছিলাম। দিন দিন আমার আমলের স্বাদ না পাওয়া খুব কষ্ট দিচ্ছে। আর গত দুইদিন যাবত নামাজে দাড়ালেই দম বন্ধ হয়ে আসছে, বুক ধরফর করতেছে, নামাজ দীর্ঘ করলে হাত পা কাপছে। সিজদাহ্‌ দীর্ঘ করতে পারিনা, এখন নামাজ পড়ার কথা মনে হলেই কান্না আসে। আমার কি রুকইয়াহ রিলেটেড কোনও সমস্যা? তাহলে কিসের রুকইয়াহ করবো?</span></div>
</blockquote>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">মেসেজবক্সে পাওয়া মেসেজ। আপনার জন্য পরামর্শ হলঃ</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">১। নজর হেফাজত হচ্ছে কিনা লক্ষ করুন।</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">২। গোপন গুনাহ হচ্ছে কিনা লক্ষ করুন।</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">৩। আমল করতে করতে একটা সময় এমন আসতে পারে, আমল করতে ভাল লাগে না, ইচ্ছা করে না। মূলত এটা একটা পরীক্ষা ইচ্ছা না করলেও, ভাল না লাগলেও আমরা আমল করি কিনা &#8211; সেই পরীক্ষা। এতে সবর করে উত্তীর্ন হতে হবে। তাহলেই আমার স্বাদ ফিরে আসবে।</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">৪। বাবা-মার সেবা করবেন। তাদের দুআ&#8217; নিবেন।</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">৫। জ্বি, বদনজরের রুকইয়াহ করতে পারেন।</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">৬। মাসনুন আমল কোনও ভাবেই ভুলে যাবেন না। বাইরে গেলে (প্রয়োজনে) আরও গুরুত্ব দিয়ে মাসনুন আমল করবেন। আর হায়েজের সময়ও করবেন। গড়িমসি করে মাসনুন আমল বাদ দিবেন না। এর কোনও অজুহাত চলবে না। একদিনের গড়িমসি বছর বছর কষ্টের কারণ হতে পারে।</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1084/%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%a6-%e0%a6%a8%e0%a6%be-%e0%a6%aa%e0%a6%be%e0%a6%93%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>স্বামীকে শিক্ষা দেয়ার আমল কী?</title>
		<link>/blog/4687/%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a7%80%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%be-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be</link>
					<comments>/blog/4687/%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a7%80%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%be-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:06:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1068</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4687/%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a7%80%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%be-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be">স্বামীকে শিক্ষা দেয়ার আমল কী?</a></p>
<p>মেসেজবক্সে তরল ভাষায় মাত্র একটা মেসেজ আসছে স্বামীকে শিক্ষা দেয়া সংক্রান্ত সমীচিন মনে না হওয়াতে প্রকাশ করছি না। ২-১ টা কথা লিখছি। ১। আসলে স্বামী শিক্ষা দেয়ার কোনো বস্তু না। তিনি হলেন সম্মানের বস্তু, এরপর ভালবাসার বস্তু। স্ত্রীর কাছে স্বামীর চেয়ে মর্যাদাবান আর কেউ নেই আল্লাহ তায়ালা এবং তার রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম ছাড়া। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4687/%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a7%80%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%be-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be">স্বামীকে শিক্ষা দেয়ার আমল কী?</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">মেসেজবক্সে তরল ভাষায় মাত্র একটা মেসেজ আসছে স্বামীকে শিক্ষা দেয়া সংক্রান্ত</div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">সমীচিন মনে না হওয়াতে প্রকাশ করছি না। ২-১ টা কথা লিখছি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">১। আসলে স্বামী শিক্ষা দেয়ার কোনো বস্তু না। তিনি হলেন সম্মানের বস্তু, এরপর ভালবাসার বস্তু। স্ত্রীর কাছে স্বামীর চেয়ে মর্যাদাবান আর কেউ নেই আল্লাহ তায়ালা এবং তার রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম ছাড়া। এই ব্যাপারে বিস্তারিত লেখার ইচ্ছা আছে বিধায় এখানে আর কোনও রেফারেন্স টানলাম না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">২। শিক্ষা দিলেও বিপদ। শিক্ষা পেতে পেতে যদি শিক্ষিত হয়ে যায় তখন কিন্তু কিছুই কেয়ার করবে না। কাজেই খুনসুটি, মান-অভিমান ঠিক আছে, কিন্তু সম্মানটা যেন না চলে যায়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৩। স্বামী যদি শরঈ সীমার মধ্যে কিছু করতে বলে তাহলে সেটা মানা উচিত। আল্লাহ চাইলে এর দ্বারা আপনি সম্মানিত হবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৪। কথা পালটা কথা, খোঁচা পালটা খোঁচার দ্বারা সম্পর্ক তিক্ত আকার ধারণ করে। গ্রুপের পোস্টগুলো দেখলে আপনি জানবেন, কত শত মেয়ের স্বামী/শাশুড়ির বিরুদ্ধে কত শত অভিযোগ। আপনার স্বামীর ব্যাপারে যদি এহেন অভিযোগ করার সুযোগ না থাকে তাহলে নিজেকে ভাগ্যবতী মনে করুন। মনে করুন এটা আল্লাহর নেয়ামত। নেয়ামতের কদর করুন, শুকরিয়া আদায় করুন। তাহলে আল্লাহ তায়ালা নেয়ামত বৃদ্ধি করে দিবেন। আর যদি না করেন তাহলে আল্লাহ তায়ালা নেয়ামত ছিনিয়ে নিয়ে কঠিন আযাবে গ্রেফতার করবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের হেফাজত করুন। আমীন।</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4687/%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%ac%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a7%80%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%be-%e0%a6%a6%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ কে পেশা হিসেবে নেয়া কি ঠিক?</title>
		<link>/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea</link>
					<comments>/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:03:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1066</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea">রুকইয়াহ কে পেশা হিসেবে নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>ফুল টাইম রুকইয়াহ যারা করে অর্থাৎ রুকইয়াহকে যারা পেশা হিসেবে নিয়েছে তাদের রুকইয়াহ কাজে আসবে না &#8211; এটা খুব শক্ত কথা। এই কথা বলতে পারবে বড় বড় আলেমগণ। কোনও সাধারণ লোকের এই কথা বলার অধিকার নেই। নিজের অভিজ্ঞতাও এখানে খুব একটা আলোচ্য নয়। আচ্ছা কুরআনের কোনও আয়াত থেকে এটা প্রমাণ করা যাবে? কোনও হাদিস থেকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea">রুকইয়াহ কে পেশা হিসেবে নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<div>
<div dir="auto">
<div id=":rl9:">
<div>
<div>
<div>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">ফুল টাইম রুকইয়াহ যারা করে অর্থাৎ রুকইয়াহকে যারা পেশা হিসেবে নিয়েছে তাদের রুকইয়াহ কাজে আসবে না &#8211; এটা খুব শক্ত কথা। এই কথা বলতে পারবে বড় বড় আলেমগণ। কোনও সাধারণ লোকের এই কথা বলার অধিকার নেই। নিজের অভিজ্ঞতাও এখানে খুব একটা আলোচ্য নয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আচ্ছা কুরআনের কোনও আয়াত থেকে এটা প্রমাণ করা যাবে? কোনও হাদিস থেকে করা যাবে? যাবে কিনা, জানতে চাই। দলিসসহ পর্যালোচনা চাই। নির্ভরযোগ্য আলেমদের থেকে চাই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">প্রশ্নটা হতে পারতো, রুকইয়াহ কে পূর্ণ পেশা হিসেবে নেয়া উচিত কিনা?</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">অসৎ উদ্দেশ্য নিয়ে কেউ রুকইয়াহ ফিল্ডে আসলে সে আংশিক হোক বা পূর্ণ হোক, এতে রুকইয়াহ ফিল্ড ক্ষতিগ্রস্থ হবে এটা নিশ্চিত। কাজেই ইখলাস ওয়ালা রাকি দরকার। এমন রাকিদের সেন্টার থাকা দরকার। রাকির দায়িত্ব শুধু কুরআন তেলাওয়াত করে দেয়া না, বরং তিনি একজন অভিভাবকের মত। যিনি আক্রান্ত ব্যক্তিকে দ্বীনি পথে নির্দেশনা দিবেন। কিভাবে একজন আল্লাহ ভোলা ব্যক্তি আল্লাহকে পেয়ে যায় তিনি সেই ফিকির করবেন। আল্লাহ তায়লার সাথে সম্পর্ক যার ভাল হবে তিনি আল্লাহর কাছ থেকে চেয়ে নিজের সুস্থতা নিবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ব্যক্তির ব্যক্তিগত আমল সম্পর্কে যদি রাকি বেখবর থাকেন তাহলে রুকইয়াহ করে সাময়িক ফায়দা পাওয়া গেলেও পূর্ণ উপকার পাওয়া যাবার কথা নয়। বিষয়টা এমন হল, রাকি ২-৩ ঘন্টা রুকইয়াহ করে দিলেন এরপর ব্যক্তি আগের মতই হারাম সম্পর্কে থাকলো, গান-বাজনা ছাড়লো না, সালাত-পর্দা তার কাছে গুরুত্বপূর্ণ না &#8211; তাহলে তো কোনও ফায়দা হল না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">রাকির উচিত না এসব বিষয়ে চোখ বন্ধ করে রাখা। উচিত যথাসম্ভব নাসিহাহ দেয়া। নাহয় সপ্তাহে সপ্তাহে রুকইয়াহ করে রাকির পকেট ভারি করে লাভ কি!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">রুকইয়াহ করে ফায়দা না পাওয়ার দায় রাকির উপর না চাপিয়ে নিজের উপরেই চাপানো উচিত। রাকি ঠিকমত রুকইয়াহ করে দিল, আপনি এরপর আর সেলফ রুকইয়াহ করলেন না, দ্বীনি লাইনে আগে বাড়লেন না, গুনাহের কাজ ছাড়লেন না &#8211; তাহলে? রাকিকে দোষ দিয়ে লাভ কী? আবার আপনি কোনও অসৎ রাকির কাছে গেলেন, প্রতারিত হলেন এখানে রাকির দায় আছে। আপনারও দায় আছে। আপনার উচিত ছিল রুকইয়াহ, রাকি, রাকির গুণাবলি, রাকি কিভাবে রুকইয়াহ করে সে ব্যাপারে ধারনা নিয়ে তারপর সেন্টারে যাওয়া। তাহলে কোনও কিছু যদি মনঃপুত না হয় তাহলে প্রথমেই ধরতে পারবেন। আপনি কিছুই জানলেন না, খোজ খবর নিলেন না, রাকি যদি আপনাকে জুতা পেটা(কথার কথা) করে দেয় তখন আপনার মনে হবে এটাই বুঝি আসল রুকইয়াহ। এভাবে বার বার গেলেন, প্রতারিত হলেন। এই অবস্থায় কিছুদিন চলার পর আপনি যখন বুঝতে পারবেন তখন আবার ১৮০ ডিগ্রী ঘুরে গিয়ে আপনি বলবেন সব রাকিই খারাপ। ভাল রাকি নেই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই নিজেরা সচেতন হতে হবে। নাহয় কেউ সর্বনাশ ঠেকাতে পারবে না।</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ডিপ্রেসড? চলুন শুরু থেকে শুরু করি&#8230;</title>
		<link>/blog/4686/%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%be-%e0%a6%a5%e0%a7%87%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%95%e0%a6%b0%e0%a6%be</link>
					<comments>/blog/4686/%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%be-%e0%a6%a5%e0%a7%87%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%95%e0%a6%b0%e0%a6%be#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[ডিপ্রেশন থেকে ফিরতে]]></category>
		<category><![CDATA[অক্ষমতার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[শুরুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কাজ করতে ইচ্ছা করে না]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1063</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4686/%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%be-%e0%a6%a5%e0%a7%87%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%95%e0%a6%b0%e0%a6%be">ডিপ্রেসড? চলুন শুরু থেকে শুরু করি&#8230;</a></p>
<p>&#8220;আসসালামু আলাইকুম। জ্বিনে আসর এবং বিয়ে ভাঙ্গার জাদুর লক্ষন দুটোই মিলে, কোন আমল দিয়ে আগে শুরু করব। নামায পড়তে ইচ্ছা করে না, অলস বসে কাজা করে ফেলছি, এমনকি এর কষ্ট বা অনুতাপও কাজ করে না। মানসিক বিষন্নতা কাজ করে প্রচুর। বেচে থাকার চেয়ে মরে গেলে ভালো, এমন অনুভব হয় অনেক বেশি। নিজেকে ব্যস্ত রাখতে অন্য [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4686/%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%be-%e0%a6%a5%e0%a7%87%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%95%e0%a6%b0%e0%a6%be">ডিপ্রেসড? চলুন শুরু থেকে শুরু করি&#8230;</a></p>
<p style="text-align: center;"><em>&#8220;আসসালামু আলাইকুম।</em><br />
<em>জ্বিনে আসর এবং বিয়ে ভাঙ্গার জাদুর লক্ষন দুটোই মিলে, কোন আমল দিয়ে আগে শুরু করব। </em><em>নামায পড়তে ইচ্ছা করে না, অলস বসে কাজা করে ফেলছি, এমনকি এর কষ্ট বা অনুতাপও কাজ করে না। মানসিক বিষন্নতা কাজ করে প্রচুর। </em><em>বেচে থাকার চেয়ে মরে গেলে ভালো, এমন অনুভব হয় অনেক বেশি। নিজেকে ব্যস্ত রাখতে অন্য সব কাজ করতে ইচ্ছা হলেও আল্লাহকে ডাকতে ইচ্ছা হয় না।&#8221;</em></p>
<p>মেসেজটা পেয়েছি একজন থেকে।</p>
<p>ওয়াআলাইকুমুসসালাম। আপনি শুরু করবেন একদম বেসিক থেকে। বেশি বেশি কালেমা পড়বেন। প্রতিদিন একশবার। সালাত আদায় করবেন। আযান হবার সাথে সাথে সালাতে দাঁড়িয়ে যাবেন।</p>
<p>ভাল না লাগলেও করবেন। সবকিছু যে ভাল লাগতে হবে এমন নয়। ভাল না লাগলেও অনেক কিছু করতে হয়। তাহলেই সে ভাল না লাগাটা ভাল লাগায় পরিণত হয়।</p>
<p>অলস, চুপচাপ বসে থাকার দ্বারা কোনও ফায়দা হয় না। কাজেই সময় কাজে লাগাবেন। যতদিন দুনিয়াতে থাকেন নিজেকে নানামুখি কাজে নিয়োজিত রাখেন।</p>
<p>চাইলে সরাসরি রুকইয়াহ করতে পারেন। এরপর রাকির পরামর্শ অনুযায়ী রুকইয়াহ করবেন। সেলফ রুকইয়াহ করতে চাইলে বদনজরের রুকইয়াহ, সুরা বাকারা তেলাওয়াত করা, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস তেলাওয়াত করবেন। বদনজরের রুকইয়াহর নিয়মে গোসল করবেন। প্রচুর দুয়া করবেন, সাধ্যমত দান-সাদাকা করবেন।</p>
<p>আল্লাহ সহজ করুন আমীন।</p>
<hr />
<p>আরেকজন মেসেজ দিয়েছেন এমন &#8211;</p>
<p style="text-align: center;"><em>প্রচণ্ড বিষন্নতা হতাশা, থেকে বেরোনোর কোনো উপায় আছে কী? পরিপূর্ণ পর্দা নামাজ সবসময় জিকিরের মধ্যে থেকেও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তি নেই, পারিবারিক অশান্তি এবং জ্বীন এর নজরের সমস্যা আছে, শয়তান তো সবসময় সুইসাইডের জন্য খোঁচা দেয়।</em></p>
<p>উত্তর হল, ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির জন্য বেশি বেশি ইস্তেগফার করতে পারেন। শয়তানের কাজ শয়তান করবে। আপনার কাজ আপনি করবেন। আপনি শয়তানের কাছে পরাজিত হবেন না।</p>
<p>জীবনের সর্বক্ষেত্রে আল্লাহর উপর ভরসা করতে হবে আমাদের। জীবন ভাল যাক, খারাপ যাক, আল্লাহর উপর ভরসা করতে হবে। আল্লাহই উত্তম ফায়সালাকারী। আল্লাহ তায়ালার সাহায্য পাবার উপায় হল সালাত ও সবর। কাজেই সবর করেন, বেশি বেশি সালাত আদায় করবেন। নফল সালাত যেমন তাহাজ্জুদ পড়েন, সালাতুল হাজত পড়েন। প্রতি ওয়াক্তের সুন্নতে গাইরে মুয়াক্কাদা, নফল এসব পড়েন। পড়ে পড়ে দুয়া করেন।</p>
<p>ইংশা আল্লাহ ধীরে ধীরে অবস্থার উন্নতি হবে। আল্লাহ সহজ করুন, কবুল করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4686/%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%be-%e0%a6%a5%e0%a7%87%e0%a6%95%e0%a7%87-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%95%e0%a6%b0%e0%a6%be/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>চরিত্র ঠিক করার রুকইয়াহ আছে?</title>
		<link>/blog/979/choritro-thik-korar-ruqyah</link>
					<comments>/blog/979/choritro-thik-korar-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 23:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[চরিত্র ঠিক করার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পরকীয়া করলে রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=979</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/979/choritro-thik-korar-ruqyah">চরিত্র ঠিক করার রুকইয়াহ আছে?</a></p>
<p>চরিত্র নষ্ট হলে কোনও রুকইয়াহ আছে? ১। এই কথার প্রথম জবাব হল, নেই। কিন্তু এটাই কি একমাত্র জবাব? না। আমার কাছে এটাই একমাত্র জবাব নয়। কারণ দেখতে হবে চরিত্র নষ্ট কেন হল। সঙ্গদোষে লোহা ভাসে বলে একটা কথা আছে। সঙ্গ ছেড়ে দিলে আবার ভাসে না। চরিত্রই নষ্ট নাকি শয়তানের কারণে নষ্ট হয়েছে ভাবা দরকার। ২। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/979/choritro-thik-korar-ruqyah">চরিত্র ঠিক করার রুকইয়াহ আছে?</a></p>
<div>
<h4 dir="auto" style="text-align: justify;">চরিত্র নষ্ট হলে কোনও রুকইয়াহ আছে?</h4>
<div dir="auto" style="text-align: justify;">১। এই কথার প্রথম জবাব হল, নেই। কিন্তু এটাই কি একমাত্র জবাব? না। আমার কাছে এটাই একমাত্র জবাব নয়। কারণ দেখতে হবে চরিত্র নষ্ট কেন হল। সঙ্গদোষে লোহা ভাসে বলে একটা কথা আছে। সঙ্গ ছেড়ে দিলে আবার ভাসে না। চরিত্রই নষ্ট নাকি শয়তানের কারণে নষ্ট হয়েছে ভাবা দরকার।</div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">২। বদনজর, জ্বিন, জাদুতে আক্রান্ত হলে লোকজনের মধ্যে <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">ইবাদতে অনীহা দেখা দেয়।</a> বিপরীতভাবে বলা যায়, ইবাদতে হুট করে অনাগ্রহ দেখা দেয়া হল বদনজর, জিন, জাদুতে তথা রুকইয়াহ সংক্রান্ত সমস্যায় আক্রান্ত হবার লক্ষন। ভাল বিষয়, হালাল বিষয় ভাল লাগবে না। ভাল লাগলে শয়তানি বিষয়, হারাম বিষয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৩। চুম্বক যেমন প্রভাবিত করে লোহাকে, তেমনি খারাপ মানুষ প্রভাবিত করে মানুষকে। এই কারণে হাদিসে ভাল লোকের সাথে চলতে বলা হয়েছে। বলা হয়েছে কামারের চুল্লির কাছে গেলে আগুনের ছিটা না লাগলেও ধোঁয়া নাকে লাগবে। ফ্যামিলিতে যদি এমন প্রভাবিত ব্যক্তি থাকে তাহলে তার সাথে না চলা কঠিন। কথার কথা, পরিবারের একজন বদনজর/জিন/জাদুতে আক্রান্ত হলে তার প্রভাবে অন্যদের উপর পড়তে পারে। (পরহেজগার ব্যক্তি হলে ভিন্ন বিষয়। এই ব্যপারে সম্ভবত অন্য কোথাও বিস্তারিত লিখেছিলাম।)</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৪। কারও সাথে কারও সম্পর্ক নষ্ট করতে চাইলে এক ব্যক্তি যেসব কাজ অপছন্দ করে, অপর ব্যক্তি সেসব কাজে লিপ্ত হয়। এতে দু&#8217;জনের মাঝে সম্পর্কের অবনতি ঘটে, ফলশ্রুতিতে বিচ্ছেদ ঘটতে পারে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৫। এই অপছন্দের কাজ যখন হারামে গড়ায় তখনই তাকে চরিত্র নষ্ট বলা হয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">উপরের পয়েন্টগুলো একসাথে চিন্তা করলে আমি কী বোঝাতে চাচ্ছি বোঝা যাবে ইংশা আল্লাহ।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>কারও চরিত্র, স্বভাব খারাপ হবার পিছনে বাহ্যিক প্রভাব থাকতে পারে এবং এই প্রভাবকের মধ্যে জিন/জাদু/বদনজর &#8220;থাকতে পারে&#8221;।</strong></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই রুকইয়াহ করার পর যদি এসব চলে যায় তাহলে বুঝতে হবে বদনজর/জিন/জাদুর প্রভাব এখানে ছিল। আর যদি রুকইয়াহ করার পর রুকইয়াহ সংক্রান্ত অন্য কোনো শারিরিক/মানসিক সমস্যা না থাকে শুধু এই ধরনের সমস্যাই থেকে যায় তাহলে বুঝতে হবে তার নফসের উপরেও মেহনত করতে হবে। বড়রা একে এসলাহে নফল বা নফসের শুদ্ধিকরণ বলে থাকেন। সেজন্য হক্কানী আলেমদের পরামর্শে জীবন সাজাতে বলেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৬। এখন সবই হল, রুকইয়াহ পরামর্শ নিলাম, হক্কানী আলেমদের পরামর্শও নিলাম; কিন্তু ঐ নেয়া পর্যন্তই। দুইদিন রুকইয়াহ করার পর আর ভাল্লাগে না, আর পারি না, আর কতদিন করবো রুকইয়াহ; হুজুর এত কঠিন কঠিন আমল দিল কেন, হুজুর নিজেই পারবে না এসব করতে, হুজুরের আর কাজ কি, সারাদিন শুয়ে বসে থাকে!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">এমন করলে কারও সাধ্য নেই অবস্থার কোনো উন্নতি করার। মূলত উক্ত ব্যক্তি নিজেই সুস্থ হতে চায় না, ভান ধরেছে আমিতো হতে চাই কিন্তু পারি না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">
<div dir="auto">৭। পরিবারের যে লোক আক্রান্ত সে অনেক সময় রুকইয়াহ করতে চায় না। তখন অন্য কেউ তার জন্য রুকইয়াহ করতে পারবে। <a href="/blog/3395/onner-jonno-ruqyah-kora">এই ব্যাপারে বিস্তারিত এখানে পাওয়া যাবে।</a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="background-color: var(--wp--preset--color--tertiary); color: var(--wp--preset--color--foreground); font-family: var(--wp--preset--font-family--system-font); font-size: var(--wp--preset--font-size--medium);">৮। মনে রাখতে হবে, মানুষের যত সমস্যা তার সবকিছুই জন্যই কুরআন। কাজেই কুরআন তেলাওয়াত কখনই ক্ষতির কারণ হবে না (যালিম ছাড়া)। কাজেই চিন্তার কিছু নেই। তেলাওয়াত আর দুয়া করতে থাকতে হবে। সবর করতে হবে।</span></div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">আল্লাহই ভাল জানেন।</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/979/choritro-thik-korar-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অনর্থক প্রশ্ন এবং অতিরিক্ত কথাবার্তা পরিহার করি</title>
		<link>/blog/964/%e0%a6%85%e0%a6%a8%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%a5%e0%a6%95-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%a8-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%85%e0%a6%a4%e0%a6%bf%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%95</link>
					<comments>/blog/964/%e0%a6%85%e0%a6%a8%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%a5%e0%a6%95-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%a8-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%85%e0%a6%a4%e0%a6%bf%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%95#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 16:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=964</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/964/%e0%a6%85%e0%a6%a8%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%a5%e0%a6%95-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%a8-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%85%e0%a6%a4%e0%a6%bf%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%95">অনর্থক প্রশ্ন এবং অতিরিক্ত কথাবার্তা পরিহার করি</a></p>
<p>&#8220;আসসালামু আলাইকুম ওয়া রহমাতুল্লাহি ওয়া বারাকাতুহ, ভাইয়া! আমি প্রায় ৮ মাস যাবত সেলফ রুকইয়াহ করতেছি। এরমধ্যে লাইভ সেশনও নিয়েছি। শরীরে থাকা জ্বীন যে শরীর থেকে বের হয়ে গিয়েছে এটা আমি বুঝি, আলহামদুলিল্লাহ। কিন্তু সমস্যা হচ্ছে এখনো আমার স্বপ্নে খাওয়া জাদু কন্টিনিউ হচ্ছে। আমি খুব সতর্কতার সাথে রুকইয়াহ করি। রিনিউ হওয়া জাদু প্রতিদিনের সেলফ রুকইয়াহর মাধ্যমে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/964/%e0%a6%85%e0%a6%a8%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%a5%e0%a6%95-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%a8-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%85%e0%a6%a4%e0%a6%bf%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%95">অনর্থক প্রশ্ন এবং অতিরিক্ত কথাবার্তা পরিহার করি</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;"><em>&#8220;আসসালামু আলাইকুম ওয়া রহমাতুল্লাহি ওয়া বারাকাতুহ, ভাইয়া!</em></div>
<div dir="auto"><em style="text-align: justify;">আমি প্রায় ৮ মাস যাবত সেলফ রুকইয়াহ করতেছি। এরমধ্যে লাইভ সেশনও নিয়েছি। শরীরে থাকা জ্বীন যে শরীর থেকে বের হয়ে গিয়েছে এটা আমি বুঝি, আলহামদুলিল্লাহ।</em></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><em>কিন্তু সমস্যা হচ্ছে এখনো আমার স্বপ্নে খাওয়া জাদু কন্টিনিউ হচ্ছে। আমি খুব সতর্কতার সাথে রুকইয়াহ করি। রিনিউ হওয়া জাদু প্রতিদিনের সেলফ রুকইয়াহর মাধ্যমে নষ্ট হয়ে যায়। কিন্তু রাতে আবার রিনিউ হয়। এই জিনিসটা ইদানিং বেশি হচ্ছে। বলতে গেলে প্রতিদিনই জাদু রিনিউ হচ্ছে।</em></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><em>রাতে ঘুমানোর আগে সব মাসনূন আমল করি। রুকইয়াহ এর পানি পড়া খাই, সিহরের আয়াতপড়া মেরিল ঠোটে দেয়, ইভেন ঘুমানোর আগে হাত মুখের উপর রেখে ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ি যেন স্বপ্নে খাওয়াতে না পারে। </em><em>প্রতিদিন সূরা বাকারাহও তিলাওয়াত করি যেন স্বপ্নে জাদু রিনিউ করার খাদেম জ্বীন ধ্বংস হয়ে যায়।</em></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><em>এরপরেও আমার স্বপ্নে খাওয়া জাদু রিনিউ হয়েই চলেছে। আমি আর কি করতে পারি?&#8221;</em></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">এটা পেয়েছি মেসেজবক্সে ।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>রুকইয়াহ নিয়ে কাজ করতে গিয়ে যতগুলো জিনিস বুঝেছি তার মধ্যে একটা হল বেশি কথা বলা যাবে না।</strong> আক্রান্ত ব্যক্তিদের সাথে যথাসম্ভব কম বলতে হবে। তাদের পরামর্শ দিতে হবে, পরামর্শ বুঝিয়ে দিতে হবে। এর বাইরে আলাপ করতে গেলেই সমস্যা। এই পর্যন্ত যতজনের সাথে এর বাইরে কোনো কথা বলেছি তারা কেউ সাকসেস হতে পারে নি। তাহলে তাদেরকে মূল সমস্যার বাইরের রুকইয়াহর অলিগলি, বিভিন্ন সম্ভবনার কথা বলে লাভ হল কি? আদতে কোনো লাভ হয় নি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">&#8220;জাদু রিনিউ&#8221;, &#8220;স্বপ্নে খাওয়া মানেই জাদু&#8221;, &#8220;খাদেম জ্বিন&#8221; &#8211; এসব হল অতিরিক্ত কথার ফলাফল। মনোযোগ নষ্টকারী কথা। আজব ব্যাপার হচ্ছে আমাদের আবার এসবে আগ্রহ বেশি। মুল জিনিসে আগ্রহ কম।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ইসলামি চিকিৎসাশাস্ত্রের একটা মূলনীতি হল, খাওয়া নিয়ন্ত্রণ করে যদি রোগ নিরাময় হয় তাহলে মেডিসিন প্রয়োগ না করা। আর আমাদের অভ্যাস হল আগে খেয়ে নেই, এরপর যত মেডিসিন লাগে খাব। একইভাবে রুকইয়াহ সংশ্লিষ্ট বিষয়ে বলা যায়, ঝামেলা হলে আগে আল্লাহর দিকে ফিরে আসা দরকার। সালাত ও সবরের মাধ্যমে আল্লাহর সাহায্য চাইত হবে। নিজের কি কি ত্রুটি আছে খুজে বের করতে হবে। আকিদার ত্রুটি, আমলের ত্রুটি কিছু আছে কিনা দেখা। এরপর রুকইয়াহ করা। দরকার হলে দুটো কাজ একই সাথে করা। অথচ আমরা বেশতি জিনিসের পিছনে ছুটতে থাকি। <span style="color: #0000ff;">&#8220;কেন এমন হল?&#8221;, &#8220;কে ক্ষতি করলো?&#8221;, &#8220;এটা কি আশিক জিনের কারণে হল?&#8221;</span> ইত্যাদি ইত্যাদি। রাকির পিছনে ছুটতে থাকি অথচ ৫ ওয়াক্ত সালাত আদায় করি না। মাসনুন আমলে গুরুত্ব দিতে পারি না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমার বলতে ইচ্ছে হয়, কেন এমন হল সেটা কি আমার জানার কথা? আমি কিভাবে জানবো? কে জাদু করেছে সেটাইবা কিভাবে বলবো? আমি গায়েবের খবর কিভাবে জানবো? আর আশিক জিন নাকি রসিক জিন সেটা দিয়ে কি হবে? আশিক জিন হলে এক ট্রিটমেন্ট আর রসিক জিন হলে আরেক ট্রিটমেন্ট নাকি? ভিলেন জিন হলে ট্রিটমেন্ট কি? কি ট্রিটমেন্ট হবে যদি লুচু জিন হয়? এভাবে চলতে থাকবে&#8230;</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">এভাবে যত ভাগ করা যাবে তত বেসিক থেকে দূরে সরে যাওয়া হবে। আর উপকার তত কম হবে। এই কারণে এসব চিন্তা মাথা থেকেই বের করে দেয়া দরকার। আমি যদি বুঝতে পারি আমার এই টাইপের সমস্যা হচ্ছে তাহলে সে অনুযায়ী রুকইয়াহ করবো। না পারলে অভিজ্ঞ কারও হেল্প নিব। তিনি যেভাবে করতে বলেন সেভাবেই করবো। <strong>অযথা প্রশ্ন করে খুটিনাটি জানতে চাইবো না। যেটা বলার দরকার নেই রোগীদের সাথে সেটা বলবো না।</strong> এতেই আমি মনে করি উপকার।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যাইহোক, ইন জেনারেল অনেক কথা হল। এখন স্পেসিফিক কথায় আসি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>১।</strong> আপনি স্বপ্নে খেলেই জাদু রিনিউ হচ্ছে এই টাইপের চিন্তা মাথা থেকে বের করে দিন। আপনার কাজ হল রুকইয়াহ করা। আপনি সুস্থতার আগ পর্যন্ত রুকইয়াহ করবেন আল্লাহর উপর ভরসা করে। অতিরিক্ত ইফোর্ট দিবেন না। সিহরের আয়াত পড়া মেরিল দেয়া, মুখে কালোজিরা রেখে ঘুমানো &#8211; এই টাইপের কাজগুলো হল অতিরিক্ত ইফোর্ট। আপনি মাসনুন আমল করে ঘুমাবেন। আল্লাহর উপর পূর্ণ আস্থা রাখবেন যে, এটাই আমার জন্য যথেষ্ঠ। ইয়াজুজ মাজুজের প্রাচীর থেকে মজবুত আমল হল মাসনুন আমল যদি কেউ মনোযোগ দিয়ে করে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>২।</strong> আপনি উপলদ্ধি করলে হবে না। যেহেতু আগে জিনের অস্তিত্ব ছিল কাজেই আপনি সরাসরি রুকইয়াহ করান। করানোর পর যদি রাকি বলে আপনার মত করে তাহলে বিষয়টা মোটামুটি নিশ্চিত হওয়া গেল।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৩।</strong> ঘুমের আগে অযু করে নফল পড়বেন ২ রাকাত। এরপর বিছানায় বসে (শুয়ে না) নিয়ম মত মন দিয়ে মাসনুন আমল করে ঘুমাবেন। এরপর আর কোনো কাজ করবেন না। মোবাইল টিপাটিপি বা অন্যকিছু না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৪।</strong> খারাপ স্বপ্ন দেখে ঘুম ভাঙলে যেটা করনীয় (যেমন বাম দিকে থু থু দেয়া, আউযুবিল্লাহ পড়া, স্থান পরিবর্তন করে ঘুমানো ইত্যাদি) করবেন। চাইলে অযু করে দুই রাকাত নফল পড়ে আল্লাহর কাছে পানাহ চাইতে পারেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৫।</strong> ঘুম থেকে উঠে এক গ্লাস পড়া পানি খেয়ে নিবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৬।</strong> নিজের ঈমান, আক্বিদার দিকে নজর দিন। আমলি হালতের দিকে নজর দিন। পর্দার দিকে নজর দিন। আকিদা খুব সেন্সেটিভ ইস্যু। এটা বিশুদ্ধ করতেই হবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৭।</strong> প্রতিদিন বেশি বেশি কালিমাহ তায়্যিবাহ, ইস্তেগফার ও দরুদে ইব্রাহিমি তেলাওয়াত করবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৮।</strong> সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়বেন ৪৫ মিনিট। এর বাইরে যতটা পারেন সুরা বাকারা পড়বেন। এরপরেও পড়তে চাইলে সিহরের আয়াতগুলো ১ ঘন্টা পড়তে পারেন। তেলাওয়াত শুদ্ধ হওয়া জরুরী। শুদ্ধ না হলে শিখে নিতে হবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>৯।</strong> পরিবারের প্রতি যত্নশীল, দায়িত্বশীল হওয়া। বাবা-মার কথা শোনা, ভাইবোনের খেয়াল রাখা। উত্তম ব্যবহার করা তাদের সাথে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>১০।</strong> সর্বোপরি সবর করা। এটাও একটা পরীক্ষা। আর দুনিয়া পরীক্ষারই ক্ষেত্র। ইংশা আল্লাহ আপনার সমস্যা কেটে যাবে। আল্লাহ কবুল করুন। আমীন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">(কাউকে কষ্ট দেয়া উদ্দেশ্য নয়।)</div>
<div dir="auto">
<hr />
<p><strong>আরও দেখুন &#8211; </strong><a href="/blog/1672/eating-something-in-dream">স্বপ্নে খাওয়া-দাওয়া করার সমস্যা প্রসঙ্গে</a></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/964/%e0%a6%85%e0%a6%a8%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%a5%e0%a6%95-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%a8-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%85%e0%a6%a4%e0%a6%bf%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%95/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আমি কি রাকির কাছে যাব? সরাসরি রুকইয়াহ করলে কী ঘটতে পারে?</title>
		<link>/blog/955/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%95%e0%a6%be%e0%a6%9b%e0%a7%87-%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%ac</link>
					<comments>/blog/955/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%95%e0%a6%be%e0%a6%9b%e0%a7%87-%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%ac#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 15:49:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=955</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/955/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%95%e0%a6%be%e0%a6%9b%e0%a7%87-%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%ac">আমি কি রাকির কাছে যাব? সরাসরি রুকইয়াহ করলে কী ঘটতে পারে?</a></p>
<p>প্রশ্ন-১: &#8220;আসসালামু আলাইকুম। ১ বছর বিয়ের চেষ্টা করছি। বিয়ে বন্ধের জাদুর লক্ষণের সাথে প্রায় মিল পেয়ে রুকইয়া করার চেষ্টা করেছি (আগে বদনজরের রুকইয়াহ করেছি&#8230;প্রচুর সমস্যা বদনজরের)। ৩/৪ মাস যাবত। কিন্তু ৩/৪ দিনও ঠিকভাবে রুকইয়াহ করতে পারিনি। তিলাওয়াত (১ ঘন্টাও না) মনোযোগ দিয়ে শুনতাম না, রুকইয়ার আয়াত পড়তেও পারতাম না। জোর করে কোনোভাবে দ্রুত একবার পড়তাম। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/955/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%95%e0%a6%be%e0%a6%9b%e0%a7%87-%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%ac">আমি কি রাকির কাছে যাব? সরাসরি রুকইয়াহ করলে কী ঘটতে পারে?</a></p>
<p><strong>প্রশ্ন-১:</strong><br />
&#8220;আসসালামু আলাইকুম। ১ বছর বিয়ের চেষ্টা করছি। বিয়ে বন্ধের জাদুর লক্ষণের সাথে প্রায় মিল পেয়ে রুকইয়া করার চেষ্টা করেছি (আগে বদনজরের রুকইয়াহ করেছি&#8230;প্রচুর সমস্যা বদনজরের)। ৩/৪ মাস যাবত। কিন্তু ৩/৪ দিনও ঠিকভাবে রুকইয়াহ করতে পারিনি। তিলাওয়াত (১ ঘন্টাও না) মনোযোগ দিয়ে শুনতাম না, রুকইয়ার আয়াত পড়তেও পারতাম না। জোর করে কোনোভাবে দ্রুত একবার পড়তাম। ইচ্ছাকৃত না, কেন জানি মনোযোগ বসতো না। মানে কোনোভাবেই আমি ১ সপ্তাহও ঠিকভাবে রুকইয়া করতে পারছি না। অন্যদিকে ফ্যামিলি বার বার হুজুর এর কাছে যাচ্ছে। তাবিজসহ নানা হাবিজাবি নিয়ে আসছে (আমি নষ্ট করে ফেলে দিচ্ছি)। রুকইয়াহর জন্য সময় দিতে চাইছে না। বলছে আর কতদিন রুকইয়া করবা? কিছুইতো হচ্ছে না। ওরা বুঝতে চাইছে। বলতেছে নিজের মাধ্যমে হচ্ছে না যখন কারো দিয়ে করাইতে নাহয় হুজুর এর কাছে যেতে। এখন কি আমার কোনো রাক্বীর কাছে যাওয়া ঠিক হবে?&#8221;</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong></p>
<p>ওয়া আলাইকুমুস সালাম। আপনি যেতে চাইলে যাবেন রাক্বীর কাছে। কোনো অসুবিধা নেই।</p>
<p>তবে মাথায় রাখতে হবে রাক্বী আপনার সুস্থতার গ্যারান্টি নিবে না। আপনি নিজেই বলছেন ঠিকমত রুকইয়াহ করেন না। এই দায়িত্ব কি রাক্বী নিবে? আপনাকে বেলায় বেলায় ফোন করে তাগাদা দিয়ে রুকইয়াহ করাবে? নাকি তারা আপনার রুকইয়াহ করে দিবে? অবশ্য নিতেও পারে, কমার্সিয়াল অনেক কিছু বের হয়েছে এখন।</p>
<p>আপনার বিপদ-আপদ দূর করার জন্য আপনি হেলাফেলা করলে কেউ আপনাকে সহযোগীতা করতে পারবে না। নিজেকে জোর করতে হবে। সময় চলেই যাবে। নিজের নফসকে কন্ট্রোল করে নিজেকে কথা শোনাতে হবে। মনোযোগ চলে গেলে মনোযোগ ফিরিয়ে আনতে হবে। এভাবেই ধীরে ধীরে নিজের উপর নিয়ন্ত্রণ আসবে ইংশা আল্লাহ।</p>
<p>দান-সদকা করতে হবে, ইস্তেগফার করতে হবে, বেশি বেশি দুয়া করতে হবে। গড়িমসি করলে কিছুই হবে না।</p>
<hr />
<p><strong>প্রশ্ন-২:</strong></p>
<h2>জিনের রোগীর সরাসরি রুকইয়াহ করলে কী কী ঘটতে পারে?</h2>
<p><strong>উত্তর:</strong></p>
<p>দলিল বিহিন কিছু কথা বার্তা বলি কেমন। দলিল যেহেতু নাই, খণ্ডনও নাই। মজা না?<br />
জিনের রোগীকে যখন রুকইয়াহ করা হয় তখন কয়েকটি ঘটনা ঘটতে পারে:<br />
১। জিন একেবারেই হাজির হয় না। কিন্তু বোঝা যায় জিনের রোগি।<br />
২। জিন হাজির হয় না। কিন্তু নানা রকম ওয়াসওয়াসা দিতে থাকে।<br />
৩। জিন হাজির হয় কিন্তু পুরো কন্ট্রোল নিতে পারে না। কি হচ্ছে না হচ্ছে, রোগির মনে থাকে। কিন্তু নিজের শরীরের উপর কোনো কন্ট্রোল থাকে না।<br />
৪। জিন হাজির হয় এবং পুরো কন্ট্রোল নেয়। কি হচ্ছে না হচ্ছে রোগি আর মনে করতে পারে না।<br />
৩ আর ৪ এর মধ্যে পার্থক্য করা কঠিন। এক রাকি ভাই একটা টিপস দিয়েছিলেন আমাকে বোঝার জন্য। সে কথা আর বললাম না। উপরের কথাগুলো ফ্রি, টিপস তো আর ফ্রি না। : )</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/955/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%95%e0%a6%be%e0%a6%9b%e0%a7%87-%e0%a6%af%e0%a6%be%e0%a6%ac/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ভুল রুকইয়াহ দিয়েছে?</title>
		<link>/blog/949/%e0%a6%ad%e0%a7%81%e0%a6%b2-%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9</link>
					<comments>/blog/949/%e0%a6%ad%e0%a7%81%e0%a6%b2-%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 15:43:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=949</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/949/%e0%a6%ad%e0%a7%81%e0%a6%b2-%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9">ভুল রুকইয়াহ দিয়েছে?</a></p>
<p>গ্রুপের যখন প্রথম প্রথম কাজ শুরু করি তখন মনে করতাম, বদনজরের আক্রান্তদের যদি জাদুর রুকইয়াহ দেয়া হয় বা জাদুতে আক্রান্তদের যদি বদনজরের রুকইয়াহ দেয়া হয় তাহলে খুব বড় ধরনের ভুল হয়ে যাবে। এতে যাদেরকে পরামর্শ দেয়া হয়েছে তারা ক্ষতিগ্রস্থ হবে। এই ব্যাপারে ইমরান ভাইয়ের দৃষ্টি আকর্ষন করার পর উনি দ্বিমত করলেন। আমার ভাল লাগলো না। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/949/%e0%a6%ad%e0%a7%81%e0%a6%b2-%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9">ভুল রুকইয়াহ দিয়েছে?</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;"><span style="background-color: var(--wp--preset--color--tertiary); color: var(--wp--preset--color--foreground); font-family: var(--wp--preset--font-family--system-font); font-size: var(--wp--preset--font-size--medium);">গ্রুপের যখন প্রথম প্রথম কাজ শুরু করি তখন মনে করতাম, বদনজরের আক্রান্তদের যদি জাদুর রুকইয়াহ দেয়া হয় বা জাদুতে আক্রান্তদের যদি বদনজরের রুকইয়াহ দেয়া হয় তাহলে খুব বড় ধরনের ভুল হয়ে যাবে। এতে যাদেরকে পরামর্শ দেয়া হয়েছে তারা ক্ষতিগ্রস্থ হবে। এই ব্যাপারে ইমরান ভাইয়ের দৃষ্টি আকর্ষন করার পর উনি দ্বিমত করলেন। আমার ভাল লাগলো না। চুপ থাকলাম।</span></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ইমরান ভাই যে সঠিক সেটা বুঝলাম বেশ কিছুদিন পর।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">রুকইয়াহতে মূলত করা হয় কুরআন তেলাওয়াত, পানি খাওয়া, গোসল ইত্যাদি। আর প্রায় সব রুকইয়াহর তেলাওয়াতে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, তিনকুল থাকে। বাকি কিছু আয়াত এদিক সেদিক থাকে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই সুস্থতার জন্য যদি তেলাওয়াত করা হয় তাহলে একেবারে সিহরের আয়াতই পড়তে হবে বা বদনজরের আয়াতই পড়তে হবে, না পড়লে সেটাতে উপকার হবে না- বিষয়টা এমন না। রুকইয়াহ সংক্রান্ত সমস্যার জন্য সমগ্র কুরআনই উপকারী। আর হাদিসের বিভিন্ন দুয়াতো আছেই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">প্রায় রোগীকেই প্রথমে বদনজরের রুকইয়াহ করতে দেই। এর মানে এই না সে বদনজরের রোগী। কোথাও এই কথা বলি না যে, আপনি বদনজরের রোগী, আপনি বদনজরের রুকইয়াহ করেন। আপনি সিহরের রোগি, আপনি সিহরের রুকইয়াহ করেন। কোথাও বলি না। আমাদের গ্রপের কেউ বলে তেমনটাও চোখে পড়ে নি। স্পষ্ট জিন-জাদুর রোগিকে বদনজরের রুকইয়াহ করতে দিয়েছি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<ol>
<li dir="auto">এতে বোঝা যাবে সে আসলেই রুকইয়াহ করতে আগ্রহী কিনা।</li>
<li dir="auto">বোঝা যাবে রুকইয়াহ করার সামর্থ্য তার আছে কিনা। নাকি রাকির কাছে যাওয়া লাগবে।</li>
<li dir="auto">করলে টুকটাক সমস্যা চলে যাবে। জিন-জাদুতে আক্রান্তদের বদনজরের কিছু সমস্যা থাকে।</li>
<li dir="auto">যে রাকির কাছে যেতে চায় না বা যাবার সামর্থ্য নেই তাকেও দেই।</li>
</ol>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আপনার সমস্যা যেটাই হোক, আপনি কুরআন তেলাওয়াত করলে উপকার পাবেন। পানি পড়ে খেলে, গোসল করলে উপকার পাবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাকে কেন কি পরামর্শ দিয়েছি সেটা আমি জানি। এটা অন্যদের জানানোর প্রয়োজন আছে বলে মনে করি না। আল্লাহর কাছে এটাই দুআ করি যেন সর্বোচ্চ ভাল পরামর্শটা দিতে পারি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">শাইখ ওয়াহিদ আব্দুস সালাম বালি তার বইয়ে (ইংরেজি ভার্সনে) জিন সংক্রান্ত অধ্যায়ে Some notes for the exorcist টপিকে আলোচনা করতে গিয়ে সেলফ রুকইয়াহর প্রসঙ্গ এনেছেন। জিন হাজির না হলে পরামর্শ হিসেবে ১২ টা পয়েন্ট লিখেছেন, ১ মাস ফলো করতে বলেছেন। সেখানে তেলাওয়াত সহ নানান পরামর্শ রয়েছে। তিনি যদিও সেলফ রুকইয়াহ টার্মটা ব্যবহার করেন নি তবুও কি বলা যাবে তিনি ভুল করেছেন?</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">ভুল হবে যদি যেটা রুকইয়াহ না সেটাকে রুকইয়াহ বলি। <strong>রুকইয়াহ নববী চিকিৎসা পদ্ধতির একটা ধারা। এমন আরও ধারা আছে। সবগুলাকে মিলিয়ে গোজামিল দিয়ে যদি ব্যবসার জন্য বা না বুঝে রুকইয়াহ বলে চালিয়ে দেই তবে সেটা হবে ভুল।</strong></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/949/%e0%a6%ad%e0%a7%81%e0%a6%b2-%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শুরু পর গুরুতর অবস্থায় পৌছা</title>
		<link>/blog/4659/%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%aa%e0%a6%b0-%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%a4%e0%a6%b0-%e0%a6%85</link>
					<comments>/blog/4659/%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%aa%e0%a6%b0-%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%a4%e0%a6%b0-%e0%a6%85#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 19:17:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[জরুরী অবস্থা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করলে ইফেক্ট হয়]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করে খারাপ লাগে]]></category>
		<category><![CDATA[সিরিয়াস অবস্থা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=858</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4659/%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%aa%e0%a6%b0-%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%a4%e0%a6%b0-%e0%a6%85">রুকইয়াহ শুরু পর গুরুতর অবস্থায় পৌছা</a></p>
<p>      আসসালামু আলাইকুম। দুটি প্রশ্ন &#8211; ১। জ্বিন-জাদুর সমস্যা একসময় উহ্য ছিলো। রুকইয়াহ শুরুর পর সিরিয়াস পর্যায়ে চলে গেছে। এরকম হতে পারে? ২। দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করার ক্ষেত্রে লক্ষন মিলিয়ে যেদিকে বেশি পড়বে সে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে? প্রশ্নটি পেয়েছি মেসেজে। স্বল্প জ্ঞানে কিছু কথা লিখি। এসব কথায় যে সবাই একমত হবে এমন না। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4659/%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%aa%e0%a6%b0-%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%a4%e0%a6%b0-%e0%a6%85">রুকইয়াহ শুরু পর গুরুতর অবস্থায় পৌছা</a></p>
<p style="text-align: left;"><em>      আসসালামু আলাইকুম। দুটি প্রশ্ন &#8211;</em></p>
<p style="text-align: center;"><em>১। জ্বিন-জাদুর সমস্যা একসময় উহ্য ছিলো। রুকইয়াহ শুরুর পর সিরিয়াস পর্যায়ে চলে গেছে। এরকম হতে পারে? </em><em>২। দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করার ক্ষেত্রে লক্ষন মিলিয়ে যেদিকে বেশি পড়বে সে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে?</em></p>
<p style="text-align: justify;">প্রশ্নটি পেয়েছি মেসেজে। স্বল্প জ্ঞানে কিছু কথা লিখি। এসব কথায় যে সবাই একমত হবে এমন না।</p>
<p style="text-align: justify;">১। সিরিয়াস বলতে আসলে কি বোঝাবে সেটা আগে সংজ্ঞায়িত করতে হবে। নাহয় আমার সিরিয়াস আর আপনার সিরিয়াস এক হবে না। আমি তখনই সিরিয়াস বলবো যখন হাসপাতালে ভর্তি হবার মত অবস্থা তৈরি হবে। ব্যথা, বেদনা, অসুস্থতা, চিল্লা-পাল্লা এসবকে সিরিয়াস বলবো না।</p>
<p style="text-align: justify;">সেলফ রুকইয়াহ করে সিরিয়াস অবস্থায় পৌছেছে এমন ঘটনা দুর্লভ। আমি এখন পর্যন্ত একটা কেসও এমন মনে করতে পারছি না। বাকি ব্যথা, বেদনা, অসুস্থতা সবারই কমবেশি হয়েছে। কেউ বিছানায় পড়ে গিয়েছে তবুও রুকইয়াহ ছাড়ে নি। আবার কেউ ভয়ে পেয়েই ছেড়ে দিয়েছে। আপনি কী করবেন বা কিভাবে সংজ্ঞায়িত করে সিদ্ধান্ত নিবেন/দিবেন আপনার উপর ছেড়ে দিলাম। তবে কষ্টের বিষয় হল, পরিবারের লোকদের রুকইয়াহকারী ব্যক্তিদের প্রতি মনোভাব। তারা উক্ত সদস্যের উপর আরও বেশি এগ্রেসিভ/অসহিষ্ণু হয়ে উঠে। শারিরিক কষ্টের চেয়ে এই মানসিক কষ্ট তখন তাদের কাছে বেশি পীড়াদায়ক হয়ে উঠে।</p>
<p style="text-align: justify;">জাদুর জিনিস যদি ঘরে/গায়ে থাকে তাহলে কষ্ট হয় বেশি। এই কারনে বার বার বলি তাবিজ আছে কিনা খুজে দেখেন, সন্দেহজনক কিছু পান কিনা দেখেন, পাওয়া গেলে নষ্ট করেন। যারা হারাম কাজে লিপ্ত থাকে তারা রুকইয়াহ দ্বারা পূর্ণ রেজাল্ট পায় না। পরিবারে আরও আক্রান্ত ব্যক্তি আছে কিন্তু রুকইয়াহ করে না এমন ব্যক্তিরাও অনেকদিন ধরে ভোগে। (এসব কথা অভিজ্ঞতালদ্ধ, দলিল হবে না)</p>
<p style="text-align: justify;">কাজেই আগে তেমন কোনো কিছু বোঝা যেতে না কিন্তু রুকইয়াহ শুরু করার পর &#8220;সিরিয়াস&#8221; অবস্থায় পৌছেছে এমন কেউ থাকলে তার উচিত হবে সরাসরি রুকইয়াহ করানো। যদি সেটা সম্ভব না হয় তাহলে তার উচিত হবে রুকইয়াহ অফ করা। তার দৈনন্দিক আমল সমূহ (সালাত, পর্দা, মাসনুন ইত্যাদি) গুরুত্ব দিয়ে করা, প্রচুর দুয়া করা, সব কাজে বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস করা, কবীরা গুনাহ ত্যাগ করে তওবা করা, সগীরা গুনাহ থেকে পরহেজ করা। তাহলে ধীরে ধীরে ইংশা আল্লাহ সাথে থাকা শয়তান/শয়তানি শক্তি দুর্বল হয়ে যাবে। ১-২ মাস শক্তভাবে আমলগুলো করে এরপর আবার রুকইয়াহ করা।</p>
<p style="text-align: justify;">২। দীর্ঘদিন রুকইয়াহ কাদের দরকার হয়? বদনজরের রোগীদের দরকার হয় না। সাধারনত বদনজর দ্রুত লাগে, সুস্থও হয় তাড়াতাড়ি। জ্বিন, জাদুতে আক্রান্তদের দীর্ঘ সময় লাগতে পারে। জাদু যতদিন না কাটবে ততদিন রুকইয়াহ করতে হবে। জিন যদি জাদুর সাথে এসে থাকে তাহলে জাদু কেটে গেলে জিনও চলে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">আর জিন যদি প্রতিশোধ নিতে আসে (আপনার দ্বারা তার কোনো ক্ষতি হয়েছে এখন সে শোধ নিতে চায়) তাহলে সরাসরি রুকইয়াহ করানো উচিত হবে। কারণ জিন হাজির হলে অভিজ্ঞ রাকি তাকে বুঝিয়ে বিদেয় করবেন। এই টাইপের কেসগুলো অনেক রাকিরা বলেন শক্ত কেস। আবার জিন যদি কোনো ভাবে উক্ত ব্যক্তিকে লাইক করা শুরু করে তাহলেও সহজে যেতে চাইবে না। মানুষ যেমন ভালবাসলে ছ্যাচড়ার চূড়ান্ত হয় তেমন তারাও হতে পারে। দুইটাই অন্যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">কাজেই যদি জাদু আছে জানা যায় তথা জাদুর লক্ষনগুলো মিলে যায় তাহলে জাদুর রুকইয়াহ করবে। জাদুর লক্ষন না থাকলে বা চলে যাওয়ার পরেও যদি জিন/সমস্যা থাকে তাহলে অভিজ্ঞ রাকির কাছে যাওয়াই আমার পরামর্শ। যেতে না পারলে সেলফ রুকইয়াহ করতে থাকে (ডিটক্স, সার্বজনীন রুকইয়াহ ইত্যাদি)। প্রস্তুতি নিবে, টাকা জমাবে। পরিবারকে বলবে। যখনই সুযোগ হবে যাবে রাকির কাছে।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ তায়ালা আমল করার তৌফিক দিন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4659/%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be%e0%a6%b9-%e0%a6%b6%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81-%e0%a6%aa%e0%a6%b0-%e0%a6%97%e0%a7%81%e0%a6%b0%e0%a7%81%e0%a6%a4%e0%a6%b0-%e0%a6%85/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কিভাবে বুঝবো কে জাদু করেছে? কিভাবে জানবো জাদুর জিনিস কোথায় আছে?</title>
		<link>/blog/827/stupid-questions-2</link>
					<comments>/blog/827/stupid-questions-2#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 14:46:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝবো জাদু করেছে?]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝবো সুস্থ হয়েছি?]]></category>
		<category><![CDATA[কে ক্ষতি করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[কে জাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[খারাপ জিনিস কোথায় আছে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু কোথায় আছে]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ কোথায় আছে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=827</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/827/stupid-questions-2">কিভাবে বুঝবো কে জাদু করেছে? কিভাবে জানবো জাদুর জিনিস কোথায় আছে?</a></p>
<p>কিভাবে বুঝবো কে জাদু করেছে? কিভাবে বুঝবো জাদুর জিনিস কোথায় আছে? এ দুটো হলে তারকা চিহ্নিত প্রশ্ন। রুকইয়াহ করি বা না করি, সুস্থ হই বা না হই আমার এ দুই প্রশ্নের জবাব লাগবে। এমন না যে, জাদুর জিনিস কোথায় আছে জেনে সেখান থেকে উদ্ধার করবো বা কে জাদু করেছে জেনে তাকে কিছু বলতে পারবো! কিছুই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/827/stupid-questions-2">কিভাবে বুঝবো কে জাদু করেছে? কিভাবে জানবো জাদুর জিনিস কোথায় আছে?</a></p>
<blockquote><p>কিভাবে বুঝবো কে জাদু করেছে?<br />
কিভাবে বুঝবো জাদুর জিনিস কোথায় আছে?</p></blockquote>
<p>এ দুটো হলে তারকা চিহ্নিত প্রশ্ন। রুকইয়াহ করি বা না করি, সুস্থ হই বা না হই আমার এ দুই প্রশ্নের জবাব লাগবে। এমন না যে, জাদুর জিনিস কোথায় আছে জেনে সেখান থেকে উদ্ধার করবো বা কে জাদু করেছে জেনে তাকে কিছু বলতে পারবো! কিছুই করতে পারবো না তবুও প্রশ্নের উত্তর লাগবে!</p>
<p>আমার কাছে এসব প্রশ্ন হল <span style="color: #3366ff;"><strong>আজাইরা</strong></span>প্রশ্ন। এই টাইপের প্রশ্নের পিছনে যারা পড়ে তারা প্রায়ই রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে পারে না। কারণ তাদের উদ্দেশ্য তো সুস্থতা না, তাদের উদ্দেশ্য হল প্রশ্নের উত্তর পাওয়া।</p>
<p>যাই হোক, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম জাদু আক্রান্ত হবার পর প্রচুর দুয়া করতেন। দুয়ার বরকতে আল্লাহ তায়ালা জানিয়ে দেন আল্লাহর রাসুলের রোগের কথা। কে জাদু করেছে, জাদুর জিনিস কোথায় আছে। দুইজন ফেরেশতা স্বপ্নে এসে নিজেদের মধ্যে কথোপকথন করতে থাকেন।</p>
<p>মাথায় রাখতে হবে, আল্লাহর রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম &#8216;কে জাদু করেছে, কোথায় জাদু আছে&#8217; জানার জন্য দুআ করেন নি। (<em>কারও যদি জানা থাকে এভাবে করেছেন তাহলে রেফারেন্স দিবেন, আমি সংশোধন করে নিব। আমি যত জায়গায় পড়েছি এক জায়গাতেও নেই এমন</em>)।   উপরন্তু নবীগনের স্বপ্ন সত্য। আমার আপনার স্বপ্নের মত নয়। আমি আপনি স্বপ্ন দেখলাম, অমুকে জাদু করছে বা অমুক জায়গায় জাদুর জিনিস আছে সেক্ষেত্রে এটাই সঠিক এমন না ভাবাই সতর্কতা। তবে কাউকে জাদু করতে দেখলে স্বপ্নে নিজে নিজে সতর্ক হওয়া যায়। কি টাইপের সতর্কতা সে ব্যাপারে এখানে পাবেন। (<a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a>)</p>
<p>আর কোন জায়গা দেখলে সেখানে খোজ নেয়া যায় যে, আসলেই জাদুর কিছু আছে কিনা। পাওয়া গেলে তো আলহামদুলিল্লাহ। এই নিয়মে নষ্ট করতে হবে। (<a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a>)।</p>
<p>পাওয়া না গেলেও হতাশার কিছু নেই। আমাদের উচিত মুল বিষয়ে স্থির দৃষ্টি রাখা। সেটা হল, জাদু নষ্টের রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে থাকা। (<a href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a>  |  <a href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</a>)</p>
<p>তাহলেই যথেষ্ট ইন শা আল্লাহ। জাদুর রুকইয়াহ করার সময় অনেক সময় জাদুকর, জাদুর স্থান, জাদুর জিনিস, জাদুর সাথে জড়িত ব্যক্তিদের স্বপ্নে দেখেন। এমন হলে কি করতে হবে উপরে বলেছি। আবার এমনও হয়েছে, জাদুকর এসে মাফ চেয়ে গিয়েছে। রুকইয়াহ একদিন করার পরেই কবিরাজ ফোনে মাফ চেয়েছে এমন ঘটনাও আছে। কাদের ক্ষেত্রে এমন হয়েছে? যাদের আমল, আখলাক শক্তিশালি। তারা সহজেই আল্লাহর সাহায্য পেয়েছেন।</p>
<p>কাজেই রুকইয়াহর পাশাপাশি আমল, আখলাকের দিকেও নজর দেয়া দরকার। কিন্তু আমরাতো সেটা করবো না। আমাদের মাথায় ঘুড়বে হল- কে জাদু করলো, কেন জাদু করলো, কিভাবে জাদু করলো, কোথায় আছে কুফুরি জিনিসপত্র! আর উদভ্রান্তের মত এই কবিরাজ থেকে ঐ কবিরাজের কাছে ছুটে বেড়াবো, পকেট খালি করে ফেলবো। কবিরাজও বুঝে কাকে কি বললে তার কাছ থেকে খসানো যাবে, ঝগড়া লাগানো যাবে, আরও ধান্ধা বাড়ানো যাবে।<br />
আমরাও এর-ই উপযুক্ত!</p>
<hr />
<h3 style="text-align: center;">কিভাবে বুঝবো জাদু করেছে? কিভাবে বুঝবো সুস্থ হয়েছি?</h3>
<p>আরও দু&#8217;টো অদ্ভুত প্রশ্নের জবাব।</p>
<blockquote><p>১। কিভাবে বুঝবো আমি বদনজর, জিন, জাদু ইত্যাদিতে আক্রান্ত কিনা?<br />
২। কিভাবে বুঝবো আমি সুস্থ হলাম কিনা?</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>১ নং প্রশ্নোত্তর</strong></p>
<p>এটা অদ্ভুত কেন সেটা আগে বলি। কেউ যখন ডাক্তারের কাছে যায় তখন কি ডাক্তারকে জিজ্ঞেস করে, &#8220;ডাক্তার সাহেব, আমি কিভাবে বুঝবো আমি অসুস্থ?&#8221;<br />
করে না। কারণ সুস্থ মানুষ ডাক্তারের কাছে যায় না। অসুস্থ হলে যায়। এখন যদি ডাক্তার সাহেব তাকে সুস্থতার ক্রাইটেরিয়া বলা শুরু করেন তখন খুবই সম্ভবনা আছে কয়েকটি ক্রাইটেরিয়া তার সাথে মিলবে না আর সে নিজেকে অসুস্থ ধরে নিবে। অথচ সে বাস্তবে সুস্থ!</p>
<p>সঠিক প্রশ্ন করতে পারাটাও একটা গুণ। সঠিক প্রশ্ন, সঠিকভাবে, সঠিক জায়গায় করতে পারা বড় গুণ। প্যাচ দেখিয়ে এই যুক্তি দেয়া যাবে না, এই প্রশ্ন দিয়ে আসলে আমি এটা বুঝাতে চাই নি, ওটা বুঝাতে চেয়েছি। কথা হল, আপনি ওটা বুঝাতে চাইলে ওটাই যেন বোঝা যায় এমনভাবে প্রশ্নটা করবেন।</p>
<p>সাধারনত, কেউ যখন কোনো অসুবিধার কথা বলে তখন আমি চিন্তা করি তার সমস্যা আসলে কি হতে পারে। এটা কি ডাক্তারি সমস্যা? নাকি বদনজরের সমস্যা, নাকি জিন সংক্রান্ত, নাকি জাদু সংক্রান্ত কিছু? নাকি সবকিছুর মিক্সআপ? এই প্রশ্নের উত্তর এমনি এমনি বাতাসে খুজি না। বরং প্রতিটা সমস্যার লক্ষনগুলো ভাবি, লক্ষনগুলোর সাথে তার বলা অসুবিধাগুলো মিলাই এবং সে অনুযায়ী একটা ডিসিশন নেই। আমার ডিসিশন এবং প্রেসক্রিপশন হল সম্ভাব্য। হতেও পারে এটা জাদুর সমস্যা, নাও হতে পারে।<br />
কোন রোগের কি লক্ষন তার উপর আপনার ভাল দখল থাকলে এই ডায়াগনোসিস আপনি নিজেও করতে পারবেন। তখন নিজেই বুঝতে পারবেন আপনি বদনজরে আক্রান্ত, নাকি জিনের সমস্যা, নাকি জাদুতে ভুগছেন।<br />
এটাও বুঝতে পারবেন যে, আপনার সমস্যাগুলো রুকইয়াহ সংক্রান্ত নাকি ডাক্তারী সংক্রান্ত নাকি দুটোই।</p>
<p>কাজেই প্রশ্নটা কিভাবে বুঝবো জাদু করেছে কিনা হবে না। বরং আপনি আপনার অসুবিধাগুলো ব্যক্ত করবেন। আমার এই হয়েছে, ঐ হয়েছে, এমন লাগে, অমন লাগে। কিসে আক্রান্ত আর কি ট্রিটমেন্ট দিতে হবে সেটা স্পেশালিস্টদের উপর ছেড়ে দিন। আর নাহয় নিজে স্টাডি করবেন লক্ষনগুলো। তাহলে বুঝতে পারবেন ইংশাআল্লাহ। আর যদি কোনো অসুবিধা/সমস্যা না থাকে তাহলেতো আপনি সুস্থ! সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগের মাসনুন আমল করবেন। ইংশাআল্লাহ সুরক্ষিত থাকবেন।</p>
<p><strong>২ নং প্রশ্নোত্তর</strong></p>
<p>এটাও আরেকটা অদ্ভুত প্রশ্ন। কারণ সমস্যা চলে গেলেই বুঝবো আমি সুস্থ! এই প্রশ্নটাই যদি ঘুড়িয়ে করা হয়, &#8220;কিভাবে বুঝবো আমার জ্বর সেরে গিয়েছে?&#8221; &#8211; অদ্ভুত শোনাচ্ছে না?<br />
রুকইয়াহ সংক্রান্ত সমস্যার কারণে কারও চুল পড়ে, চেহাড়া খারাপ হয়ে যায়, কারও সংসার ভাঙার পথে চলে যায়, কেউ পাগলের মত হয়ে যায়। রুকইয়াহ করে যদি চুল ঠিক হয়ে যায়, চেহাড়ার সৌন্দর্য্য ফিরে আসে, সংসার আবারও জোড়া লেগে যায়, মানসিক সুস্থতা ফিরে আসে &#8211; তাহলেইতো বোঝা গেল সমস্যা চলে গিয়েছে, সুস্থ হয়েছে। আর যদি না হয় তাহলে যতদিন না হবে ততদিন চালিয়ে যেতে হবে।</p>
<p>রুকইয়াহ সংক্রান্ত সমস্যাগুলোর পিছনে শয়তানের হাত থাকে। শয়তান কখনই কুরআন পছন্দ করবে না। কাজেই আপনি যখন কুরআন তেলাওয়াত করবেন/শুনবেন (রুকইয়াহর নিয়তে) সে বাধা দিবে। হয়ত ঘুম পাবে, হয়ত অসুস্থ হয়ে যাবেন ইত্যাদি ইত্যাদি। আর যদি সুস্থ হয়ে যান (সুস্থ থাকেন) তাহলে এসব কিছুই হবে না। (ধোকা দেয়ার জন্য শয়তান কিছুদিন চুপ থাকতে পারে। কাজেই রুকইয়াহ করা শুরু করলে ২-৩ মাস করা উচিত যদিও কোনো কিছু বোঝা না যায়)</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা সবাইকে চিন্তাশক্তি দিয়েছেন। আমাদের উচিত কাজে লাগানো। আল্লাহ তৌফিক দিন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/827/stupid-questions-2/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</title>
		<link>/blog/4651/raqi-stress</link>
					<comments>/blog/4651/raqi-stress#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 14:23:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=821</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4651/raqi-stress">রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। জানতে চাই রুকইয়া ফিল্ডে আসলে কি পারিবারিক সম্পর্ক খারাপ হওয়ার কোন সম্ভবনা আছে? আমি প্যারানরমাল দিক থেকে বলছি না, ইন জেনারেল। যেমনঃ আপনারা গ্রুপে মাশাল্লাহ অনেক সময় দেন, এছাড়া আপনি ফোন নাম্বার দিয়েছেন, হোয়াটসঅ্যাপ আছে, পেজ চালাচ্ছেন। একটা বিষয় এত সময় দিচ্ছেন। এতে কি পরিবার বিরক্ত হতে পারে? হলে করনীয়? তাছাড়া এত সময় [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4651/raqi-stress">রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</a></p>
<p style="text-align: center;"><em>আসসালামু আলাইকুম। জানতে চাই রুকইয়া ফিল্ডে আসলে কি পারিবারিক সম্পর্ক খারাপ হওয়ার কোন সম্ভবনা আছে? আমি প্যারানরমাল দিক থেকে বলছি না, ইন জেনারেল। যেমনঃ আপনারা গ্রুপে মাশাল্লাহ অনেক সময় দেন, এছাড়া আপনি ফোন নাম্বার দিয়েছেন, হোয়াটসঅ্যাপ আছে, পেজ চালাচ্ছেন। একটা বিষয় এত সময় দিচ্ছেন। এতে কি পরিবার বিরক্ত হতে পারে? হলে করনীয়? তাছাড়া এত সময় সমস্যাগ্রস্থ মানুষের কথা শুনলে যেকেউ মানসিক চাপে পরার কথা। এতে কি পরিবারে প্রভাব পরে?</em></p>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ওয়া আলাইকুমুস সালাম। এই প্রশ্নটা মেসেজবক্সে পাওয়া। ভাল প্রশ্ন। যারা রুকইয়াহ ফিল্ডে ঢুকবেন তাদের এসব চিন্তা মাথায় আসতে পারে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">প্রথম কথা হচ্ছে, শব্দটা রুকইয়া নয়, রুকইয়াহ। কেউ যখন রুকিয়া, রুকাইয়া, রোকাইয়া, রুকইয়া এসব বলে, আমি বিরক্ত হই। চেপে রাখলেও বিরক্ত হই, খারাপ লাগে। কাজেই ঠিকমত বলার ও লেখার চেষ্টা করতে হবে।</div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">পরের কথা হচ্ছে, আপনি যা-ই করেন না কেন পরিবারে একটা প্রভাব পড়বে। কিছু না করলেও পড়বে। সারাদিন ঘরে বসে থাকেন, পরিবার বেজার হবে। সারাদিন বাইরে বাইরে থাকেন পরিবার বেজার হবে। সবাইকে সন্তুষ্ট করা সম্ভব নয়। সন্তুষ্ট করতে হবে আল্লাহ তায়ালা কে। অন্যদের হক্ব নষ্ট না করে আপনি আপনার কাজ করতে পারবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">এরপরেও পরিবারের উপর যদি কোনো প্রভাব পড়ে সেটা ওভারকাম করার মত মানসিকতা, সক্ষমতা একজন পুরুষের থাকতে হবে। আগেরকার যুগে পুরুষেরা লম্বা সময়ের জন্য পরিবার থেকে পৃথক হয়ে যেত (যুদ্ধ, ইলম অর্জন ইত্যাদির জন্য)। এতে তাদের সম্মানই বেড়েছে। কারণ তাদের উদ্দেশ্য ছিল আল্লাহর সন্তুষ্টি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">পরিবারের উপর মেহনত জারি রাখতে হবে। তাদেরকে বোঝাতে হবে এটা মন থেকে করা ভালবাসার কাজ। পরিবারের লোকজন যখন বুঝতে পারবে পছন্দের কাজ করতে না পারার জন্য আপনি চিন্তিত, হতাশ তখন আপনাকে খুশি করার জন্য হলেও তারা ছাড় দিবে। ঘরের লোকজন যদি ছাড় না দেয় একজন পুরুষের পক্ষে যেকোনো মেহনত করা খুবই কঠিন। আল্লাহ ঘরের লোকজনকে উত্তম প্রতিদান দিন। আমীন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">রাত বিরেতে ফোন আসলে বিরক্ত হতেই পারে। তাই না? যতই আপনি নেক বান্দা হোন। যতই অন্যের বিপদ হোক গভীর রাতে বিপরীত লিঙ্গের কারও ফোন আসলে ঘরের লোকজন বিরক্ত না হওয়াটাই অস্বাভাবিক। রাত এগারোটার পর ফোন আসলে আমি নিজেই বিরক্ত হই। প্রশ্নকারী যদি মেয়ে হয়ে থাকেন তাহলে আমার পালটা প্রশ্ন থাকবে, আপনার হাসবেন্ড যদি এমন কোনো কাজে লিপ্ত হয় যেখানে মহিলাদের প্রচুর ফোন আসে, এমনকি সারাদিনের কাজকর্ম শেষে একটু যখন গল্প করতে লেগেছেন তখন ফোন আসে তার মোবাইলে, আপনি কি বিরক্ত হবেন?</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কথাতো সিম্পল, বিরক্ত হবে না এমন কাউকে আজ পর্যন্ত চোখে পড়েনি। যাই হোক, এসব ক্ষেত্রে সবর করতে হবে। যেভাবে সামলানো যায় সামলাতে হবে। যখন সুযোগ পাওয়া যায় টুকটাক হেল্প করতে হবে, কোনো কিছু চাইলে দেবার চেষ্টা করতে হবে, বোঝাতে হবে যে, না, সারা দুনিয়ার টেনশন নিয়ে থাকলেও তার জন্য হৃদয়ে জায়গা আছে, হাতে সময় আছে, মুখে হাসি আছে। পরিবার কি এর বেশি চায়? চায় না তো!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">মানসিক সমস্যার ব্যাপারটা ভিন্ন। আরেকজনের সমস্যার ব্যাপারে পরামর্শ দিতে হলে অনেক কিছু হিসেব করা লাগে, পড়াশুনা করতে হয়, লজিক-এন্টিলজিক খাটাতে হয়, উপস্থিত বুদ্ধি কাজে লাগাতে হয়, কমনসেন্স থাকতে হয়। মানসিকভাবে স্ট্রং থাকতে হয়। ডাক্তাররা দেখবেন নির্দয়ের মত অপারেশন করেন। কারণ করতে করতে তার কাছে এটা আর কিছুই নয়। স্বাভাবিক বিষয় হয়ে দাড়িয়েছে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">সর্বোপরি, সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, আপনি যেন মেহনত করতে পারেন এই ব্যাপারটা আল্লাহর কাছে প্রতিদিন চাইতে হবে। তাহলে আল্লাহই ব্যবস্থা করে দিবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">আল্লাহ তায়ালা যদি ব্যবস্থা করে দেন তাহলে আমার টেনশনের কোনো দরকার আছে? বলেন&#8230;</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4651/raqi-stress/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পিরিয়ড অবস্থায় আমল করবেন কিভাবে?</title>
		<link>/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time</link>
					<comments>/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 13:35:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ড চললে কিভাবে রুকইয়াহ করবে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3387</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time">পিরিয়ড অবস্থায় আমল করবেন কিভাবে?</a></p>
<p>পিরিয়ড সময় অর্থাৎ মাসিক স্রাব চলাকালীন রুকইয়াহ করা সম্ভব। পিরিয়ডের সময় কুরআন তেলাওয়াত করা যায় না। কিন্তু মাসনুন আমল করা যায়, (লিংক &#8211; মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়)।  তেলাওয়াতের পরিবর্তে অডিও শোনা যায়।  (অডিও লিংক- রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড)। গোসলের পানি, খাওয়ার পানি -অন্য কেউ পড়ে দিলে সেগুলোও যথানিয়মে ব্যবহার করতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time">পিরিয়ড অবস্থায় আমল করবেন কিভাবে?</a></p>
<p>পিরিয়ড সময় অর্থাৎ মাসিক স্রাব চলাকালীন রুকইয়াহ করা সম্ভব। পিরিয়ডের সময় কুরআন তেলাওয়াত করা যায় না। কিন্তু মাসনুন আমল করা যায়, (লিংক &#8211; <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a>)।  তেলাওয়াতের পরিবর্তে অডিও শোনা যায়।  (অডিও লিংক- <a href="/download">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a>)।</p>
<p>গোসলের পানি, খাওয়ার পানি -অন্য কেউ পড়ে দিলে সেগুলোও যথানিয়মে ব্যবহার করতে পারবেন।</p>
<p>কিন্তু আমাদের বোনদের অনেকেই যে সমস্যার কথা বলেন তা হল পানি রেডি করে দেয়ার কেউ নেই। তাই রুকইয়াহ করছেন না, বন্ধ করে দিয়েছেন। তাদের জন্যই আজকের এই পোস্ট।</p>
<p>চারটা ছবি দিলাম (<a href="https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/posts/1296906270496689/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">মূল পোস্ট</a>)। মোট ১০ টা দোয়া। এই দু&#8217;আগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে খাবেন। গোসলের পানিতে ফু দিয়ে গোসল করবেন। কতবার পড়তে হবে? আপনার যতবার ইচ্ছা, ততবার। যতবেশি পড়বেন তত ভাল হবে ইন শা আল্লাহ।</p>
<ul>
<li><strong>এখানে দেখুন দোয়াগুলো</strong> <a href="/blog/read/dua-short">রুকইয়ার দোয়া (সংক্ষিপ্ত)</a>। (লিংকে ৩বার/৭বারের কথা আছে, এগুলো কম সংখ্যায় পড়লেও উপকার হবে। চিন্তা নেই।)</li>
</ul>
<p>ইচ্ছা হলে রুকইয়াহ হিসেবে <a href="/blog/read/dua-for-ruqyah">রুকইয়ার দু&#8217;আ গুলো</a> তেলাওয়াতও করতে পারবেন। একেকটা বারবার পড়ে ৩০-৪০ মিনিট তেলাওয়াত করলেন। অনেক ফায়দা হবে ইন শা আল্লাহ। সুবিধার্থে পিডিএফের লিংকও দেয়া হল। ডাউনলোড করে নিতে পারেন।</p>
<ul>
<li>পিডিএফ ডাউনলোড &#8211; <a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a></li>
</ul>
<p>আর নিজেকে সব ধরনের ক্ষতি থেকে হেফাজতে রাখতে নিচের লিংকের আমলগুলো খুবই গুরুত্বপূর্ণ। এটা কখনও বাদ দেয়া উচিত না।</p>
<ul>
<li><a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a> অথবা <a href="https://www.facebook.com/bonjuiofficial/posts/1487414911596981" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">facebook.com/&#8230;../1487414911596981</a></li>
</ul>
<p>&#8212;</p>
<p>ইস্তেহাযা এই পোস্টের আলোচ্য বিষয় নয়, ইস্তিহাযার সময় নামাজ-তেলাওয়াত সবই করা যায় বা করতে হয়। যারা জানেন না ইস্তিহাযা কি তারা জেনে নিবেন। হায়েজ (পিরিয়ড) এবং নেফাস (সন্তান জন্ম দেবার পর যে রক্তস্রাব হয়) অবস্থায় মেয়েদের সালাত, সাওম আল্লাহ মাফ করেছেন। সালাত একেবারে মাফ হলেও, সাওম পরে আদায় করতে হয়।</p>
<p>তবে এই অবস্থায় &#8216;সাধারণ তিলাওয়াত করা যায় না&#8217; এই নিষেধাজ্ঞার চক্করে পড়ে অনেকেই একদম গাফেল হয়ে যান। হয়ত মনে করেন মুখ দিয়ে &#8220;আল্লাহ&#8221; শব্দটাও এই অবস্থায় বের করা যাবে না। অলসতার কারনেই হোক বা অজ্ঞতার কারণেই হোক অনেকেই এই সময় আমলে দুর্বল হয়ে যান, করেন না বা করতে চান না। কিন্তু এটা আদৌ উচিত নয়।</p>
<p>পিরিয়ড হোক বা নেফাস অবস্থায় থাকেন, আপনাদের উচিত হবে আল্লাহর যিকর, দুয়া, দরূদ, ইস্তেগফার করতে থাকা। এবং কুরআনের যেসমস্ত আয়াত হেফাজতের আমল হিসেবে বা দুয়া হিসেবে পড়ার অনুমতি আছে সেগুলো পড়া। এই প্রসংগে একটি ফতোয়া পাবেন এই লিংকে &#8211; <a href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান</a>।</p>
<p>… তাহলে বোঝা গেল, কুরআনুল কারীমে যেসব দুয়ার আয়াত আছে, যেসব আয়াতে আল্লাহর বড়ত্ব, প্রশংসা, জিকির ইত্যাদি আয়াত আপনি নিজের সুরক্ষার জন্য, শয়তান থেকে হেফাজতের জন্য পড়তে পারবেন। কেউ কেউ একধাপ এগিয়ে গিয়ে এই কথাও বলেন, পিরিয়ড/নেফাসের সময়টাতে মেয়েরা প্রতি সালাতের ওয়াক্তে কিছু না কিছু জিকির, দুয়া করবে, গাফেল হবে না। [এটা বাধ্যতামূলক না, গুরুত্ব বোঝানোর জন্য লিখলাম ]</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা নেক আমল করা সহজ করে দিন, কবুল করে নিন। তৌফিক দান করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করা কি ঠিক?</title>
		<link>/blog/3382/ruqyah-in-pregnancy-time</link>
					<comments>/blog/3382/ruqyah-in-pregnancy-time#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 13:24:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভকালীন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভকালিন কি রুকইয়াহ করা যায়]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভের সন্তান নষ্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3382</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3382/ruqyah-in-pregnancy-time">প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করা কি ঠিক?</a></p>
<p>এই কথার জবাব ব্যাখ্যা সাপেক্ষ। এমনিতে প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করা নিষেধ নয়। এমন নিষেধাজ্ঞা কেউ জারি করে নি। তবে প্রশ্নটা এমন হতে পারে, প্রেগন্যান্ট অবস্থায় কি আপনি রুকইয়াহ করবেন? . এই প্রশ্নের জবাব দেয়ার চেষ্টা করি। প্রেগন্যান্ট অবস্থায় একজন মেয়ের শারিরিক, মানসিক কি কি পরিবর্তন সাধিত হয়, তার কেমন লাগে সেটা একজন মা ভাল বলতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3382/ruqyah-in-pregnancy-time">প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করা কি ঠিক?</a></p>
<div dir="auto">এই কথার জবাব ব্যাখ্যা সাপেক্ষ। এমনিতে প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করা নিষেধ নয়। এমন নিষেধাজ্ঞা কেউ জারি করে নি। তবে প্রশ্নটা এমন হতে পারে, প্রেগন্যান্ট অবস্থায় কি আপনি রুকইয়াহ করবেন?</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">এই প্রশ্নের জবাব দেয়ার চেষ্টা করি। প্রেগন্যান্ট অবস্থায় একজন মেয়ের শারিরিক, মানসিক কি কি পরিবর্তন সাধিত হয়, তার কেমন লাগে সেটা একজন মা ভাল বলতে পারবেন। আর তিনি যদি বদনজর, জিন, জাদুর সমস্যার আক্রান্ত থাকেন তাহলে তা আরও দুর্বিষহ হবার কথা।</div>
<div dir="auto">এখন এই অবস্থায় যদি রুকইয়াহ করেন তাহলে কি হতে পারে? গা ব্যথা হতে পারে, পেট ব্যথা হতে পারে, মাথা ব্যথা হতে পারে, বমি হতে পারে, জ্বর আসতে পারে। জিনের সমস্যার থাকলে জিন হাজির হতেও পারে, নাও হতে পারে। জিন হাজির না হলে তো কিছু বলার নেই, যদি হাজির হয় তাহলে কি হবে সেটা অগ্রিম বলা সম্ভব না।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">মাথায় রাখতে হবে প্রত্যেক মানুষের সহ্য ক্ষমতা সমান না। কেউ সর্দি লাগলেই বিছানায়, আবার কেউ ১০২ ডিগ্রী জ্বর নিয়েও সব কাজ করছে। তেমনি প্রেগন্যান্ট হলেও সবার শারিরিক সক্ষমতা এক রকম না। এখন আপনার সক্ষমতা কেমন সেটা আপনি ভাল বলতে পারবেন। আমি বলতে পারবো না।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">আপনি যদি ভয় পান উপরোক্ত সমস্যা হলে আপনি সামলাতে পারবেন না। তাহলে রুকইয়াহ করবেন না। আবার আপনি যদি মানসিকভাবে এমন শক্তিশালি হন যে, রুকইয়াহ করি ইন শা আল্লাহ। যা হবার হবে। আল্লাহ ভরসা। যদি বাবু নষ্টও হয়ে যায় আমি ধৈর্য্য ধরবো ইন শা আল্লাহ। আল্লাহর কাছে পুরষ্কার পাবো। কিন্তু আমার পিছনে যে শয়তান লেগেছে তার শেষ দেখে ছাড়বো।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">আবার কারও কারও অনর্থকই বাচ্চা নষ্ট হয়ে যায়। ডাক্তার কোনো কারণ খুজে পায় না। তো এসব ক্ষেত্রে ম্যাক্সিমাম লস কি? বাচ্চা আবার নষ্ট হয়ে যাবে। রুকইয়াহ করার পরেও যদি নষ্ট হয়ে যায় তাহলেতো সেটা আগেও হত। কাজেই এই সমস্যা থাকলে রুকইয়াহ করাই উচিত।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">পাশাপাশি ডাক্তারি হেল্প নিতেও কোনো সমস্যা নেই। প্রেগন্যান্ট অবস্থায় রুকইয়াহ করে সফলতার কথাও আছে, সফল হয়নি এমন কথাও আছে। এখন চেষ্টা করবেন কিনা, এই সিদ্ধান্ত আপনাকেই নিতে হবে। আমাদের কাছে ফায়সালা চাইলে হবে না।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">আপনি প্রেগন্যান্ট কিন্তু জামাই দেখতে পারে না। জামাইকে দিয়ে রুকইয়াহ করানো পসিবল না। এখন আমি যদি আপনাকে রুকইয়াহ করতে জোর করি আর আপনি অসুস্থ হয়ে বিছানায় পড়ে গেলেন বা মাথা ঘুড়ে পড়ে গিয়ে আঘাত পেলেন, বাচ্চা নষ্ট হয়ে গেল। তখন আমাকে দোষ দিবেন। আবার রুকইয়াহ করতে মানা করলাম, তখন জামাইয়ের সাথে সম্পর্ক চরম পর্যায়ের খারাপ হয়ে গেল, তখনও দোষ আমাকেই দিবেন। বলবেন, রুকইয়াহ পরামর্শ চেয়েছিলাম। পাই নি।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">কাজেই সিদ্ধান্ত আপনার। আমরা কোনো দায় নিব না। সিদ্ধান্ত নেয়ার পর পরামর্শ দিতে পারি বড়জোর।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">যে আল্লাহর উপর তাওয়াক্কুল করবে, আল্লাহই তার জন্য যথেষ্ঠ।</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3382/ruqyah-in-pregnancy-time/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</title>
		<link>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo</link>
					<comments>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্রপাঠ]]></category>
		<category><![CDATA[মনের কথা বলার মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ কিভাবে গোপন কথা জানে]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2877</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p>প্রশ্নঃ পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে? উত্তরঃ প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span></p>
<p>পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong> </span></p>
<p>প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো জানাশুনা আছে তার।</p>
<p>এখন যাদুকর তার নিজের জীনকে পাঠিয়ে আমাদের এই কারিন জীনকে প্রভাবিত করে আল্লাহর ইচ্ছায় তার থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিতে পারে। তাবিজ করা হয়েছে কিনা এটাও প্রায় একইভাবে বলে। যাদুকর যদি জীনদের সাহায্যে যাদু করে তাহলে যাদুর জীনও আশেপাশেই থাকে। এই হুজুরের জীন যাদুকরের নিয়োজিত জীন থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিয়ে এটা হুজুরকে জানায়। বলে রাখা ভালো উভয় ক্ষেত্রেই হারাম পন্থা অবলম্বন করা হয়েছে। এভাবে জীনদের থেকে সাহায্য নেয়া হারাম। ক্ষেত্রবিশেষে এটা কুফর, শিরক। অবশ্য যাদুকরের জীন তাকে এমনিতেই এই কাজটা করে দিবেনা। এরজন্য যাদুকরকে এই জীনের কথামত গোলামী করতে হয়। গোলামীর ধরন কেমন হতে পারে? যাদুকরকে কোরআন অবমাননার জন্য বলবে, শিরক করার জন্য বলবে। কারীন জিন, যাদুর জীন এদের খুশি করার সবচেয়ে সহজ উপায় হল আল্লাহর নাফরমানী করা।</p>
<p>জীনদের সাহায্য নেয়া যাবে কিনা এটা নিয়ে এখানে আরো বিস্তারিত আছে &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে যাদু/জীনের সমস্যার চিকিৎসা কিভাবে হবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> শরীয়তসম্মত রুকইয়া করে। কোরআনের আয়াত এবং এবং রাসুল (সা) থেকে বর্ণিত উপায়ে। আরো জানতে এই ব্লগের লেখাগুলো এবং রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের পিন পোস্ট পড়তে পারেন- <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
<div id="6FE25CD8_F21D_1CA2_A9B9_9B7DB5568C5F">
<div>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span> ওরা কিভাবে ভবিষ্যতের কথা বলে দেয়? হুজুর যা বলেছিল হবে, সেটাই হয়ে গেছে! কিভাবে সম্ভব?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span> যখন আল্লাহ কোন সিদ্ধান্ত নেন তখন সেটা ফেরেশতাদের জানিয়ে দেন। ফেরেশতারা আল্লাহর ভয়ে ডানা ঝাপটাতে থাকেন তারপর নিজেরা আল্লাহর সিদ্ধান্ত নিয়ে কথা বলতে থাকেন। এভাবে আল্লাহর সিদ্ধান্ত উপরের দিকে থাকা ফেরেশতা থেকে নিম্ন আসমানের দিকের ফেরেশতাদের কাছে আসে। উনারা বলাবলি করতে থাকেন, আমাদের রব এই সিদ্ধান্ত নিয়েছেন!</p>
<p>শয়তানরা একজনের উপর আরেকজন উঠে মইয়ের মত করে উপরের দিকে উঠতে থাকে। উপরে উঠে তারা নিম্ন আকাশের দিকে থাকা ফেরেশতাদের কথা শুনার চেষ্টা করে। দুয়েকটা কথা শুনেও। তবে এরা উপরের দিকে উঠলেই আগুনের উল্কা এদের দিকে নিক্ষেপ করা হয়। তাই বেশি কথা শুনতে পারেনা। এরা যা শুনে সেটা সত্যি কথা। এরা এই সত্যের সাথে আরো কয়েকশ মিথ্যা মিশিয়ে যাদুকর/গণককে বলে দেয়। যাদুকর সেটা বলে মানূষকে চমকে দেয়। মানুষও যখন দেখে যাদুকরের কথামত কিছু কথা মিলে যাচ্ছে তখন সেটা বিশ্বাস করে! যাদুকর/গণক/জ্যোতিষী এদের কাছে গিয়ে নিজের ভবিষ্যত জানতে চাওয়া অনেক বড় ধরনের গুনাহ। গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ জানেন। সকল কাজে একমাত্র আল্লহর উপরই ভরসা করা উচিত।</p>
<p>* আল্লাহ চাইলে এই নোটে আরো প্রশ্ন যোগ করা হবে এবং আরো বিস্তারিত আলোচনা করা হবে।</p>
</div>
</div>
<div id="445046F2_76AF_4F89_C517_E9484926A018">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</title>
		<link>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore</link>
					<comments>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 May 2021 14:20:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কে আমাকে জাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে ইসলাম]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2174</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore">নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</a></p>
<p>দুইটি সুরত হতে পারে। যেমনঃ এক. পরিবারের লোকই সরাসরি জাদু করে। যেমন, মা করতে পারে সন্তানকে, বোন তার অন্য বোনকে, বাবা করতে পারে তার মেয়েকে ইত্যাদি। প্রশ্ন উঠতে পারে, আসলেই কি এমন হয়? জ্বি, হয়। দুই. নিজে জাদু করে না বরং কাউকে দিয়ে করায়। এমন তো অভাব নেই। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই এমন হয়ে থাকে। কবিরাজ, বৈদ্য, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore">নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</a></p>
<p>দুইটি সুরত হতে পারে। যেমনঃ</p>
<p>এক. পরিবারের লোকই সরাসরি জাদু করে। যেমন, মা করতে পারে সন্তানকে, বোন তার অন্য বোনকে, বাবা করতে পারে তার মেয়েকে ইত্যাদি। প্রশ্ন উঠতে পারে, আসলেই কি এমন হয়? জ্বি, হয়।</p>
<p>দুই. নিজে জাদু করে না বরং কাউকে দিয়ে করায়। এমন তো অভাব নেই। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই এমন হয়ে থাকে। কবিরাজ, বৈদ্য, তান্ত্রিক, হুজুর দিয়ে নিজের স্বার্থসিদ্ধির জন্য এই কাজ করে থাকে।</p>
<p>এসব ক্ষেত্রে প্রধান সমস্যা হল, ঘরের লোকই যখন শত্রু হয় তাকে কিছু বলাও যায় না, সহ্য করাও যায় না। আর রুকইয়াহ করে ভাল হলে আবার জাদু করতে পারে যেহেতু জাদু করার জন্য যেসব জিনিস দরকার হয় সেগুলো ঐ জালেমের পক্ষে যোগার করা খুবই সহজ।</p>
<p>কি কি করা যেতে পারে?</p>
<p>প্রথমত, বোঝানো। ভালভাবে বুঝানো। বার বার বুঝানো। উত্তম ভাষায়, সেবা শুশ্রষা করে বোঝানো, হাতে পা ধরে বোঝানো, হাত পা টিপে দিয়ে বোঝানো যে, এইগুলা করো না। এইগুলা কুফুরি কাজ। জাহান্নামীদের কাজ। নিজের ঈমান আমলকে নষ্ট করো না। আল্লাহকে ভয় করো। ফিরে আসো। যদি বুঝে বা ফিরে আসে তাহলেতো আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>দ্বিতীয়ত, অনেক বোঝাচ্ছেন। কাজ হচ্ছে না। বার বার জাদু করছেই। রুকইয়াহ শক্তভাবে করা। আল্লাহর কাছে দুয়া করতে থাকা। অনেক ক্ষেত্রে এমন হয় যার জাদু তার দিকে ফিরে যায়। আপনি সুস্থ হয়ে উঠেন ঠিকই কিন্তু সে অসুস্থ হয়ে যায়। তখন তাকে আবার বোঝানো, বাঁচতে চাইলে তওবা করে নাও।</p>
<p>তৃতীয়ত, ভয়ভীতি দেখানো। কেমন ভয়ভীতি? যদি এসব বন্ধ না করো তাহলে আমি অনেক দূরে চলে যাব। খুজেও পাবে না। যদি আপনি আসলেই যাওয়ার মত অবস্থানে থাকেন তাহলে এভাবে ভয় দেখাতে পারেন। ফাঁকা বুলি দিয়ে কোনো ফায়দা নেই।</p>
<p>চতুর্থত, অর্থনৈতিক চাপ। এটা অনেক বড় বিষয়। আপনি যদি ফ্যামিলির উপার্জনক্ষম ব্যক্তি হন তাহলে এদিক থেকে চাপ দিতে পারেন। ঠিক আছে, তোমরা যখন আল্লাহর হুকুম মানবে না, আমাকে/আমার বউ,বাচ্চাকে জাদু করা থামাচ্ছই না তাহলে তোমাদের খরচ আর দিতে পারবো না।</p>
<p>এভাবে চাপ দিতে পারেন। ফ্যামিলিতে কন্ট্রিবিউশন থাকলে ফ্যামিলির লোকজন দাম দেয়। না থাকলে দেয় না। কাজেই ফ্যামিলিতে নিজের দাম বাড়ানোর জন্য কিভাবে কন্ট্রিবিউশন করতে পারেন সেটাও ভাবতে পারেন। এভাবে ধীরে ধীরে অর্থনৈতিক সহায়তা থেকে উক্ত ব্যক্তিকে বঞ্চিত করবেন।</p>
<p>পঞ্চমত, পুরোপুরি সম্পর্ক ত্যাগ করা। জ্বি, শরীয়ত আপনাকে এই অনুমতিও দেয়। এটা এক্সট্রিম পর্যায়। কোনোভাবেই তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে না পারলে তাদেরকে পুরোপুরি ত্যাগ করা। এই ব্যাপারে দুটো ফতোয়া লিংক দিলাম। ভাল করে পরে দেখতে পারেন।</p>
<p><strong>হানাফী ফিকহের গ্রুপের লিংক-</strong> <a href="https://www.facebook.com/groups/757387151756271/permalink/764207894407530/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/757387151756271/permalink/764207894407530/</a></p>
<p><strong>আইফতোয়া লিংক- </strong><a href="https://ifatwa.info/2892/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://ifatwa.info/2892/</a></p>
<p>[নিচে মুল ফতোয়াগুলো সংযুক্ত করে দেয়া হল]</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>ফাতওয়া নং &#8211; ১</strong></p>
<div>
<div class="q9uorilb bvz0fpym c1et5uql sf5mxxl7">
<div class="b3i9ofy5 e72ty7fz qlfml3jp inkptoze qmr60zad rq0escxv oo9gr5id q9uorilb kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x d2edcug0 jm1wdb64 l9j0dhe7 l3itjdph qv66sw1b">
<div class="tw6a2znq sj5x9vvc d1544ag0 cxgpxx05">
<div class="ecm0bbzt e5nlhep0 a8c37x1j">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>প্রশ্ন</strong></span></div>
<div dir="auto">পরিবারের/আত্মীয়দের মধ্যে যদি কেউ যাদুকর/কবিরাজ থাকে তাহলে তার সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবে কি?</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">১। এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে বোন, ভাইকে যাদু করে। বাবা যাদু করে মেয়েকে। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক নিজ স্বার্থ হাসিলের জন্য এসব করে। সম্পর্ক ছিন্ন না করলে তার এসব কর্মকান্ড থেকে বাঁচা একপ্রকার অসম্ভব হয়ে দাঁড়ায়। এক যাদু থেকে সুস্থ হবে আবার যাদু করে। এসব ক্ষেত্রে উক্ত ব্যক্তির সাথে আক্রান্ত ব্যক্তি সম্পর্ক ছিন্ন করতে পারবে কি?</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">২। আবার এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে নিজে যাদু করে না কিন্তু যাদুকরের কাছে যায়। উক্ত যাদুকর হতে পারে কোনো তান্ত্রিক, মগা বৈদ্য, কবিরাজ, মুফতি সাহেব ইত্যাদি। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক তাদের কাছে যায় এবং নিজের স্বার্থ হাসিল করে। এসব ক্ষেত্রেও কি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ হবে? কারন টোটালি আলাদা না হওয়া পর্যন্ত তাদের ষড়যন্ত্র থেকে বাচা কঠিন।</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">৩। যদি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ না হয় তাহলে তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে শরীয়তের নির্দেশনা কি?</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>উত্তর</strong></span></div>
</div>
</div>
<div dir="auto">বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।</div>
<div dir="auto">ইসলামে মৌলিকভাবে আত্নীয়তার সম্পর্ক ছিন্ন করা বৈধ নয়। বরং বারবার আল্লাহ রাব্বুল আলামীন ও রাসূলুল্লাহ সাঃ আত্মীয়তা সম্পর্ক বজায় রাখার নির্দেশ দিয়েছেন।</div>
<div dir="auto">তাই সর্বোচ্চ চেষ্টা করতে হবে এই নির্দেশ পালন করার। প্রশ্নোক্ত পরিস্থিতিতে সবচেয়ে উত্তম সিদ্ধান্ত হচ্ছে পরিবারের লোকদেরকে কোরআন হাদিসের আলোকে বোঝানোর চেষ্টা করা এবং নিজে যাদু টোনা,বান ইত্যাদি থেকে সুরক্ষার জন্য কোরআন মাজীদ থেকে এ সংক্রান্ত আয়াত সমূহ তেলাওয়াত করা। পৃথিবীর সকল যাদু ও যাদুকর কোরআনের আয়াতের সামনে নিতান্তই অসহায়।</div>
<div dir="auto">যাদু থেকে হেফাজতের আমল ও যাদুগ্রস্থ ব্যক্তির সুস্থতার আমল জানতে <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="/" target="_blank" rel="noopener">Ruqyahbd.org</a> এ অথবা কোন অভিজ্ঞ রাক্বীর সাথে যোগাযোগ করুন।</div>
<div dir="auto">উল্লেখ্য, অধিকাংশ যাদুই কুফুরী নির্ভর। প্রথম প্রশ্নে উল্লিখিত অবস্থায় যদি নিশ্চিত হওয়া যায় যে, পরিবারের কোন সদস্য কুফুরীর ব্যাপারে জেনেশুনেও নিজেই সরাসরি কুফুরী যাদু করছে তাহলে তাকে বোঝানোর পরে তওবা না করলে শোধরানো বা নিজের সুরক্ষার প্রত্যক্ষ প্রয়োজনে সম্পর্ক ছিন্ন করা যেতে পারে। (স্পেসিফিকভাবে পুরো পরিস্থিতির বিস্তারিত বিবরন জানিয়ে কোন মুফতীর কাছ থেকে সিদ্ধান্ত নেবেন, নিজে একা সিদ্ধান্ত নেবেননা)</div>
<div dir="auto">আর দ্বিতীয় প্রশ্নে উল্লিখিত অবস্থায় পরিবারের যাদু সংশ্লিষ্ট লোকজন (যারা অন্যকে দিয়ে যাদু করায় নিজেরা করেনা) যদি যাদুকে বৈধ মনে করে তাহলেও একই সিদ্ধান্ত।</div>
<div dir="auto">এছাড়া অন্যান্য পরিস্থিতিতে স্বাভাবিকভাবে সম্পর্ক বজায় রাখার বিধানই প্রযোজ্য। তবে বিশেষ কোন ক্ষতিকর পরিস্থিতি তৈরী হলে এবং সম্পর্ক ছিন্ন করে দূরে চলে যাওয়া ছাড়া একান্তভাবেই আর কোন উপায় না থাকলে পূর্ণ পরিস্থিতির বিবরণ জানিয়ে বিজ্ঞ মুফতীদের কাছ থেকে সিদ্ধান্ত গ্রহন সাপেক্ষে কঠোর সিদ্ধান্ত নেয়ার অবকাশ আছে।</div>
<div dir="auto">এ ধরনের পরিস্থিতি সম্পর্কে ফুকাহায়ে কিরামের মধ্যে একটি প্রসিদ্ধ ও সর্বজনস্বীকৃত মূলনীতি হলো:</div>
<div dir="auto">ﺍﻟﻀﺮﻭﺭﺍﺕ ﺗﺒﻴﺢ ﺍﻟﻤﺤﻈﻮﺭﺍﺕ</div>
<div dir="auto">অনুবাদ: প্রয়োজন অনেক নিষিদ্ধ জিনিষকে বৈধ করে দেয়।</div>
<div dir="auto">সূত্র- আল আশবাহ ওয়ান নাযাইর-ইবনু নুজাইম আল হানাফী ১/২৭৫</div>
<div dir="auto">মোটকথা, সম্পর্ক ছিন্ন করা ছাড়া অন্য কোন পদ্ধতিতে সমাধান সম্ভব হলে সেটাই করতে হবে। কোন আত্মীয়ের ক্ষেত্রে একান্ত অপারগ না হলে, ক্ষতি হওয়ার নিশ্চিত আশঙ্কা বা বিশ্বাসের কাছাকাছি প্রবল ধারনা না হলে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবেনা। এবং সম্পর্ক ছিন্ন করার সিদ্ধান্ত কোন অভিজ্ঞ মুফতীর পরামর্শ ও তত্ত্বাবধানে হতে হবে।</div>
<div dir="auto">الله أعلم بالصواب.</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">উত্তর দিয়েছেনঃ</div>
<div dir="auto">শাইখ Affan Bin Sharfuddin<br />
হানাফি ফিকহ গ্রুপ</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p style="text-align: center;"><strong>ফাতওয়া নং &#8211; ২</strong></p>
<div>
<div class="q9uorilb bvz0fpym c1et5uql sf5mxxl7">
<div class="b3i9ofy5 e72ty7fz qlfml3jp inkptoze qmr60zad rq0escxv oo9gr5id q9uorilb kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x d2edcug0 jm1wdb64 l9j0dhe7 l3itjdph qv66sw1b">
<div class="tw6a2znq sj5x9vvc d1544ag0 cxgpxx05">
<div class="ecm0bbzt e5nlhep0 a8c37x1j">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>প্রশ্ন</strong></span></div>
<div dir="auto">পরিবারের/আত্মীয়দের মধ্যে যদি কেউ যাদুকর/কবিরাজ থাকে তাহলে তার সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবে কি?</div>
<div dir="auto">১। এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে বোন, ভাইকে যাদু করে। বাবা যাদু করে মেয়েকে। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক নিজ স্বার্থ হাসিলের জন্য এসব করে। সম্পর্ক ছিন্ন না করলে তার এসব কর্মকান্ড থেকে বাঁচা একপ্রকার অসম্ভব হয়ে দাঁড়ায়। এক যাদু থেকে সুস্থ হবে আবার যাদু করে। এসব ক্ষেত্রে উক্ত ব্যক্তির সাথে আক্রান্ত ব্যক্তি সম্পর্ক ছিন্ন করতে পারবে কি?<br />
২। আবার এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে নিজে যাদু করে না কিন্তু যাদুকরের কাছে যায়। উক্ত যাদুকর হতে পারে কোনো তান্ত্রিক, মগা বৈদ্য, কবিরাজ, মুফতি সাহেব ইত্যাদি। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক তাদের কাছে যায় এবং নিজের স্বার্থ হাসিল করে। এসব ক্ষেত্রেও কি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ হবে? কারন টোটালি আলাদা না হওয়া পর্যন্ত তাদের ষড়যন্ত্র থেকে বাচা কঠিন।<br />
৩। যদি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ না হয় তাহলে তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে শরীয়তের নির্দেশনা কি?<br />
পুরো রেফারেন্স সহ উত্তর দিলে ভাল হয়। এই ফতোয়া যাদুগ্রস্থদের রুকইয়াহ করায় এমন গ্রুপের শেয়ার করা হবে ইন শা আল্লাহ।</div>
</div>
<div dir="auto">
<div dir="auto">
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>উত্তর</strong></span></div>
</div>
</div>
<div dir="auto">বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।</div>
<div dir="auto">
<p>বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।<br />
জবাবঃ-</p>
<p>জাদুর প্রভাব থেকে নিজেকে বাঁচানোর জন্য কুরআন-হাদীসে বর্ণিত দু&#8217;আ গুলো পড়া হবে।যদি এ সম্পর্কচ্ছেদ ছাড়া আর কোনো রাস্তা না থাকে,তাহলে প্রয়োজন পর্যন্ত হেকমতের সাথে অনুমোদনযোগ্য হতে পারে।</p>
<p>ফুকাহায়ে কিরামগণের মধ্যে একটি প্রসিদ্ধ মূলনীতি হল<br />
(১) ﺍﻟﻀﺮﻭﺭﺍﺕ ﺗﺒﻴﺢ ﺍﻟﻤﺤﻈﻮﺭﺍﺕ<br />
(প্রয়োজন অনেক নিষিদ্ধ জিনিষকে বৈধ করে দেয়)<br />
এটা একাটা নীতিসিদ্ধ মৌলিক ফিকহী ক্বায়দা বা ধারা যা কোরআন এবং হাদিসের থেকে চয়ন করা হয়েছে।</p>
<p>(আল আসবাহ ওয়ান নাযাইর-ইবনে নুজাইম ১/২৭৫)</p>
<p>(আল্লাহ-ই ভালো জানেন)<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<br />
মুফতী ইমদাদুল হক<br />
ইফতা বিভাগ<br />
Islamic Online Madrasah(IOM)</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</title>
		<link>/blog/2453/i-have-no-problem</link>
					<comments>/blog/2453/i-have-no-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:52:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2453</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<p>&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন। এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন- . ১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<div dir="auto">&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন।</div>
<div dir="auto">এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন-</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস করা উচিত। (মাসনুন আমলের ব্যাপারে জানতে কমেন্টের ১ম লিংক)। আল্লাহ চায়তো এটা আপনার জাগতিক বিপদ-আপদ থেকে হিফাজতেরও মাধ্যম হবে।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">২. মানুষের বদনজর লাগা খুবই স্বাভাবিক, তাই এক &#8211; দুই সপ্তাহ পরপর সবারই নজরের রুকইয়াহ করা উচিত। সন্ধ্যা বেলায় বা নির্জন যায়গায় চলাচলের অভ্যাস থাকলে জিনের নজরও লাগতে পারে। (নজরের রুকইয়ার সহজ নিয়ম কমেন্টের ২য় লিংকে)</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঘুমের আগে ৩কুল পড়ে যে শরীর মুছে নিতেন, এটাকে অনেক মুহাদ্দিস রুকইয়ার অধ্যায়ে আলোচনা করেছেন। সেই হিসেবে বলা যায়, রাসূল ﷺ হিফাজতের আমলের পাশাপাশি নিয়মিত অল্প কিছু রুকইয়াও করতেন।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৩. কোনো রোগব্যাধি হলে বাহ্যিক চিকিৎসার পাশাপাশি রুকইয়াও করা উচিত।</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, তাক্বদির ও আল্লাহর ফায়সালার পর আমার উম্মতের বড় বিরাট অংশের মৃত্যু কারণ হবে বদনজর। (মুসনাদে আবি দাউদ) শুধু নজরের রুকইয়াহ না, এমনি রোগব্যাধি থেকে আরোগ্যের নিয়াত করেও সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, তিনকুল, আয়াতুশ শিফা – এসব বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দেয়া যায়, হাতে ফু দিয়ে শরীর মোছা যায়, ওষুধে ফু দিয়ে খাওয়া যায়। (শারীরিক রোগব্যাধির রুকইয়ার নিয়ম কমেন্টের ৩য় লিংক দেখুন।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৪. আর জিন-জাদু নিয়ে কী বলব বলেন! একে তো বাংলা ও হিন্দুস্তানে অলিতে-গলিতে জাদুকর পাওয়া যায়। টাকাও লাগে না, ফ্রিতেই কুফরি করে মানুষ কাফের হয়ে যায়। পাশাপাশি এই অঞ্চলে শিরক ও মুশরিকের আধিক্যের কারণে শয়তানের আনাগোনাও বেশি। তাই আমাদের হিফাজতের আমলের পাশাপাশি মাঝেমধ্যেই রুকইয়াহ করা উচিত।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৫. যাদের পরিবার বা নিকটের কেউ এসব সমস্যায় আক্রান্ত আছে, তাদের তো মনে করি রুটিন করে প্রতি সপ্তাহে ১-২দিন রুকইয়াহ করা উচিত। নজরের রুকইয়াহ প্রতি সপ্তাহে, আর জিন-জাদুর নিয়তে প্রতিমাসে দুয়েকদিন রুকইয়াহ করা উচিত। এর উদ্দেশ্য হল ছোটখাটো সমস্যা হলেও যেন শুরুতেই ভালো হয়ে যায়। বড় সমস্যা যেন শুরুতেই ধরা পড়ে, আর বেশি কিছু হওয়ার আগেই চিকিৎসা নেয়া যায়।</div>
<div dir="auto">(এছাড়া বিভিন্ন সমস্যা থেকে বাচার পরামর্শ এবং আপনার সমস্যা থাকলে কিভাবে বুঝবেন এসব লিংক কমেন্টে দিয়ে দিব ইনশাআল্লাহ।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">যাহোক, আশা করছি বিষয়টা বোঝাতে পেরেছি।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="size-medium wp-image-2456 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg" alt="4894 আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?" width="300" height="300" title="আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত? 2" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/4894.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></div>
<div dir="auto"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2453/i-have-no-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</title>
		<link>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan</link>
					<comments>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:45:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া-দরুদ]]></category>
		<category><![CDATA[বারো চাঁদের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সোলেমানি তাবিজের কিতাব]]></category>
		<category><![CDATA[খাবনামা]]></category>
		<category><![CDATA[ফালনামা]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[১০১বার দোয়া পড়া]]></category>
		<category><![CDATA[ওজিফা পড়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2450</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan">রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</a></p>
<p>প্রশ্ন: ১. রুকাইয়া করতে কি হাদিসের সহীহ দলিল প্রয়োজন? মানে অনেক আমলে সংখ্যা নির্দিষ্ট(৭ বার, ১০০০ বার ইত্যাদি) থাকে, সেগুলো কি হাদিস অনুযায়ী হওয়া বাধ্যতামূলক? ২. একজনের কাছ থেকে শুনলাম, উপর্যুক্ত আমল নাকি হাদিস অনুযায়ী না হলে বিদআত হয়! এ কথার সত্যতা কি? উত্তর: বিসমিল্লাহ, [এক] শুধু রুকইয়াহ শারইয়াহ না, কোনো চিকিৎসার বিধানই আমলে মাখসুসার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan">রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</a></p>
<p><strong>প্রশ্ন:</strong><br />
১. রুকাইয়া করতে কি হাদিসের সহীহ দলিল প্রয়োজন? মানে অনেক আমলে সংখ্যা নির্দিষ্ট(৭ বার, ১০০০ বার ইত্যাদি) থাকে, সেগুলো কি হাদিস অনুযায়ী হওয়া বাধ্যতামূলক?<br />
২. একজনের কাছ থেকে শুনলাম, উপর্যুক্ত আমল নাকি হাদিস অনুযায়ী না হলে বিদআত হয়! এ কথার সত্যতা কি?</p>
<p><strong>উত্তর:</strong><br />
বিসমিল্লাহ,<br />
[এক]<br />
শুধু রুকইয়াহ শারইয়াহ না, কোনো চিকিৎসার বিধানই আমলে মাখসুসার মত না। রুকইয়ার মাঝে কোরআন তিলাওয়াত আর দোয়া পড়া হয় দেখে অনেকে এটাকে নামাজের বিশেষ ইবাদাত ভাবেন, এটা মূলত একটা চিকিৎসা, মুজতাহিদ সালাফদের থেকে কিছু মূলনীতি পাওয়া যায়, সেগুলো খেয়াল রাখলে রুকইয়া জায়েজ (ক্ষেত্রবিশেষে রাসুল সুন্নাহ অনুযায়ী) হবে।<br />
যেমন &#8211;<br />
১. ঝাড়ফুঁকের বাক্যের মাঝে কুফর-শিরক না থাকা।<br />
২. সুস্থতা ঝাড়ফুঁক বা ঝাড়ফুঁককারির ক্ষমতায় আছে (মানে মুয়াসসার বিয-যাত) এমন মনে না করা।<br />
৩. ঝাড়ফুঁকের বাক্যগুলো আরবি ভাষা অথবা এমন ভাষায় হওয়া, যা স্পষ্টভাবে বোঝা যায় (যে এতে কোনো শিরক, জাদু বা হারাম কথাবার্তা নেই)।<br />
&#8211; শামী ৬/৩৬৩<br />
এটা হলো ফকিহদের সিদ্ধান্ত। এটা শুধু ফিকহে হানাফি না, ইবনে হাজার রহ. এর মতে এর ওপর আলেমদের ইজমা রয়েছে। আর এসব শর্তের মাঝে হাদিসে বর্নিত সংখ্যাতেই হতে হবে, এমন আবশ্যকতা নেই।<br />
তবে যদি হাদিসে বর্ণিত কোনো দোয়ার সংখ্যায় পড়া হয়, তাহলে সেটা উত্তম হবে। যেমন, আকাবির আসলাফের জীবনীতে বিভিন্ন দোয়া ৩-৭-১০০ বার পড়ার উদাহরণ পাওয়া যায়।<br />
[দুই]<br />
কেউ যদি আলেমদের ফাতওয়া এবং ইজমা না মানে, আর স্পষ্ট হাদিস দাবি করে, তবে সে এই হাদিসটি দেখতে পারে-<br />
عَنْ عَوْفِ بْنِ مَالِكٍ الأَشْجَعِيِّ، قَالَ كُنَّا نَرْقِي فِي الْجَاهِلِيَّةِ فَقُلْنَا يَا رَسُولَ اللَّهِ كَيْفَ تَرَى فِي ذَلِكَ فَقَالَ ‏ &#8220;‏ اعْرِضُوا عَلَىَّ رُقَاكُمْ لاَ بَأْسَ بِالرُّقَى مَا لَمْ يَكُنْ فِيهِ شِرْكٌ ‏&#8221;‏ ‏.‏<br />
‘আওফ ইবনু মালিক আশজা’ঈ রা. থেকে বর্ণিত: তিনি বলেন, আমরা জাহিলী যুগে মন্ত্র দিয়ে ঝাড়ফুঁক করতাম। এজন্যে আমরা রসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) এর কাছে আবেদন করলাম-হে আল্লাহর রসূল! এক্ষেত্রে আপনার মতামত কি?<br />
তিনি বললেন, &#8220;তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার নিকট উপস্থাপন করো, ঝাড়ফুঁকে কোন দোষ নেই-যদি তাতে কোন শিরক (জাতীয় কথা বা কাজ) না থাকে। &#8221;<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম, ৫৫৪৪<br />
এই হাদিসের ভাষ্য অনুযায়ী বিষয়টা আরও প্রশস্ত, শুধুমাত্র শিরক না থাকলেই সমস্যা নেই। ৩বার পড়াতেও সমস্যা নেই, ৩০০বারেও সমস্যা নেই। রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এই চিকিৎসায় এরকম কোনো আবশ্যকতা দেননি যে &#8216;অবশ্যই এতবার পড়তে হবে।&#8217;<br />
(নোট: বাকি শর্তগুলো ফিতনা থেকে বাঁচাতে ফুকাহায়ে কিরাম নির্ধারণ করেছেন, সেসবও খেয়াল রাখা জরুরি।)<br />
[তিন]<br />
যারা আলেমদের শরঈ সিদ্ধান্তকে গ্রহন করে না, অন্ধভাবে নিজের জেদের অনুসরণ করে, তারা ভ্রান্তিতে আছে। আল্লাহ আমাদেরকে হিফাজত করুন।<br />
আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন-<br />
شَهِدَ اللّٰهُ اَنَّهٗ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ ۙ وَالْمَلٰٓئِكَةُ وَاُولُوا الْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِالْقِسْطِ ؕ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْعَزِيْزُ الْحَكِيْمُ ؕ<br />
আল্লাহ সাক্ষ্য দেন যে, তিনি ছাড়া কোন উপাস্য নেই; ফেরেশতারা ও আহলে ইলমরাও (একই সাক্ষ্য দেয়); ন্যায় প্রতিষ্ঠাকারী হিসাবে। তিনি ছাড়া কোন উপাস্য নেই। তিনি পরাক্রমশালী, প্রজ্ঞাবান।<br />
&#8211; আলে ইমরান, ১৮<br />
[চার]<br />
তবে খেয়াল করার বিষয় হল, অনেক তদবিরকারি শয়তানের সাহায্য নেয়। তখন শয়তানের নির্দেশনা অনুযায়ী নির্দিষ্ট বাক্য, নির্দিষ্ট সংখ্যায়, নির্দিষ্ট নিয়মে পাঠ করে। সেটা হারাম/শিরক হবে শয়তানের সাহায্য নেয়ার জন্য, সেটা ৩বার পড়লেও নিষিদ্ধ হবে, ৭০০ অথবা ৬৬৬বার পড়লেও নিষিদ্ধ হবে।<br />
তবে যদি শয়তানের নির্দেশনা না থাকে, তবুও শয়তানদের সাদৃশ্য থেকে বাচতে তাদের মত অস্বাভাবিক সংখ্যা নির্দিষ্ট করা থেকে আমাদের বিরত থাকা উচিত।<br />
আল্লাহ সবচেয়ে ভালো জানেন।<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</p>
<p><strong>আমাদের করণীয়:</strong><br />
আমরা আল্লাহর কালাম অথবা ভালো দোয়া দ্বারা রুকইয়াহ করব। আর রুকইয়ার মাঝে জাদুকরদের মত অদ্ভুত সংখ্যায় পাঠ করব না। সংখ্যা নির্দিষ্ট করলে হাদিসে বর্ণিত দোয়া পাঠের কোনো সংখ্যা (১,৩,৭,১০,৩৩,৩৪,১০০) ইত্যাদি সংখ্যায় পড়বো। অথবা কোনো নির্দিষ্ট না করে সুস্থতার আশায় যতবার ইচ্ছা দোয়া বা আয়াত পড়ে যাব।<br />
রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপে আমরা সাধারণত পরামর্শ দেই, কোনো আয়াত বা দোয়ার ক্ষেত্রে হাদিসে যদি নির্দিষ্ট কোনো সংখ্যা বলা থাকে, তাহলে ওই সংখ্যাতেই পড়বে। আর যদি নির্দিষ্ট করা না থাকে, তাহলে যত বেশি পড়বে তত বেশি ফায়দা।<br />
আল্লাহ আমাদের বাড়াবাড়ি ও ছাড়াছাড়ি থেকে হিফাজত করুন। আমিন।</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-2458 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/8898-300x300.jpg" alt="8898 রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?" width="300" height="300" title="রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি? 4" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/8898-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/8898.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</title>
		<link>/blog/1696/why-its-taking-so-long</link>
					<comments>/blog/1696/why-its-taking-so-long#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 20:45:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1696</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন? এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন?</p>
<p>এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই সব ঠিক হয়ে যাবে। এটা আর কিছুইনা, আশা আর বাস্তবতার ফারাক। যদি ডাক্তার কাউকে বলে, আপনার ক্যান্সার হয়েছে, কেমােথেরাপি দরকার। তখন কি সে একবার থেরাপি দিয়েই সুস্থ হয়ে যাওয়ার আশা করবে? নাকি ডাক্তারকে এক সপ্তাহ পরেই বলবে যে, আমি কেন সুস্থ হচ্ছি না? না, সে এমনটা করবে না। কারণ, সে ধরেই নিয়েছে, তাকে পুরাে এক বা দুই বছর চিকিৎসা নিতে হবে। আর এরপর সে সুস্থ হবে।</p>
<p>নিজের অভিজ্ঞতার কথা বলি। আমি মাত্র তিনদিন রুকইয়াহ করে জাদু-আক্রান্ত ব্যক্তিকে সুস্থ হতে দেখেছি, আবার এমনও দেখেছি দুই বছর ধরে রুকইয়াহ করছে; কিন্তু এখনও সব সমস্যা ভালাে হয়নি। আধঘণ্টার রুকইয়াতে যেমন শরীর থেকে জিন চলে যেতে দেখেছি, তেমনি এটাও দেখেছি, প্রতিদিন ৪-৫ ঘণ্টা করে এক সপ্তাহ রুকইয়াহ করার পর জিন সরেছে; এরপরও সব লক্ষণ দূর হয়নি। এমন রােগীও দেখেছি প্রায় বছরখানেক ধরে নিয়মিত রুকইয়াহ করেছে, জাদুকর বারবার জাদু করেছে, জিন পাঠিয়েছে, একের পর এক জিন এসেছে আর তাওবাহ করে বিদায় হয়েছে, কোনাে জিন কয়েক ঘন্টার মধ্যে চলে গেছে, আর কোনাে জিনের ক্ষেত্রে কয়েক সপ্তাহ লেগেছে! আর কোন যেতে অস্বীকার করেছে, রুকইয়াহ করতে করতে একপর্যায়ে মরে গেছে। (আল্লাহ সবচেয়ে ভালাে জানেন)</p>
<p>সুতরাং আপনার বিশ্বাস করা উচিত, সমস্যার বিস্তৃতি এবং গভীরতা অনুযায়ী সুস্থ হতে কম-বেশি সময় লাগতে পারে। তাই কদিন রুকইয়াহ করার পরই আশা ছেড়ে দেওয়া যাবে । অতি আশা ছেড়ে আপনাকে বাস্তবতা মেনে নিতে হবে। দ্বিতীয়ত: এই চিকিৎসা আপনার ও শয়তানের বাহিনীর মধ্যে যুদ্ধ। এই যুদ্ধে অনেকগুলাে ছােট ছােট লড়াই আছে, সে লড়াইয়ে কখনাে আপনি জিতবেন, কখনাে আপনি হারবেন।</p>
<p>এই সব কিছুর পেছনে আল্লাহর হিকমাহ লুকিয়ে আছে। আপনার কাজ হবে চেষ্টা করে যাওয়া। ফায়সালা আল্লাহর হাতে।</p>
<p>রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ছিলেন এমন ব্যক্তি, যিনি আল্লাহর ওপর বিশ্বাসের দিক থেকে পরিপূর্ণ, যার দুআ কবুল করা হতাে, যিনি কবীরা গুনাহ থেকে মুক্ত, যার ভবিষ্যত ও অতীতের সকল গুনাহ ক্ষমা করে দেওয়া হয়েছে; এতকিছুর পরও রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বিশ বছরেরও বেশি সময় তার শত্রুর বিরুদ্ধে মেহনত এবং যুদ্ধ করেছেন। দুনিয়ার বুকে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সবচেয়ে নিখুঁত মানুষ হওয়া সত্ত্বেও আল্লাহ তাঁকে এবং তার সঙ্গীদের বিশ বছরেরও বেশি সময় ধরে পরীক্ষা করেছেন। এরপরই মানুষ দলে দলে ইসলামে প্রবেশ করেছে। আল্লাহ এ সম্পর্কে কুরআনে বলেছেন</p>
<p>إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُ ۚ وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَاءَ ۗ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ</p>
<p>“যদি তােমরা আহত হয়ে থাকো, তেমনি তাে তারাও আহত হয়েছে। এবং এই (জয় পরাজয়ের) দিনগুলােকে আমরা মানুষের মধ্যে পালাক্রমে বদল করি, যেন আল্লাহ জেনে নিতে পারেন, কারা ঈমান এনেছে। আর তিনি তােমাদের মধ্যে থেকে কাউকে শহিদ হিসেবে গ্রহণ করতে চান। আর আল্লাহ জালিমদের ভালােবাসেন না।”<br />
[সূরা আলে-ইমরান : ১৪০]</p>
<p>এই আয়াতে আল্লাহ ব্যাখ্যা করেছেন, কেন উহুদের যুদ্ধে কাফিররা সীমিতভাবে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও তাঁর সাহাবীদের বিরুদ্ধে জয়ী হয়েছিল। এভাবে আল্লাহ তাআলা মাঝেমধ্যে তাঁর শত্রুদের অবকাশ দেন, যাতে তিনি মুসলিমদের ঈমানকে পরীক্ষা করতে পারেন আর কতককে শহিদ হিসেবে কবুল করে নিতে পারেন৷ এটাই আল্লাহর হিকমাহ।</p>
<p>তাই একজন রােগীকে এই ব্যাপারে ধৈর্য ধরতে হবে, সাধ্য অনুযায়ী চেষ্টা করে যেতে হবে, আর আল্লাহর ওপর ভরসা রাখতে হবে। আল্লাহ যখন চাইবেন, সুস্থতা দেবেন, অথবা চাইলে পরীক্ষা করবেন। ফলে আক্রান্ত অবস্থাতেই মৃত্যু হবে। এর প্রতিদান আল্লাহ আখিরাতে দেবেন।</p>
<p>আবু সাঈদ খুদরী এবং আবু হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, মুসলিম ব্যক্তির ওপর যে সকল কষ্ট, রােগ-ব্যাধি, উদ্বেগ-উৎকণ্ঠা, দুশ্চিন্তা এবং পেরেশানি আপতিত হয়, এমনকি যদি তার দেহে একটি কাঁটাও বিদ্ধ হয়, এসব প্রতিটি বিপদে আল্লাহ তার গুনাহ মাফ করে দেন। [বুখারী: ৫৩১৮]</p>
<p>আতা ইবনু আবী রাবাহ রহ. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, ইবনু আব্বাস রা. আমাকে বললেন, আমি কি তােমাকে একজন জান্নাতি মহিলা দেখাব? আমি বললাম, অবশ্যই। তখন তিনি বললেন, এই কৃষ্ণ বর্ণের মহিলাটিকে দেখাে, সে রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর কাছে আবেদন করেছিল, তার মৃগী রোগ আছে। তাই তার সুস্থতার জন্য যেন দুআ করা হয়। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, তুমি যদি সবর করতে চাও, করতে পারাে। বিনিময়ে তােমার জন্য থাকবে জান্নাত। আর তুমি চাইলে আমি আল্লাহর কাছে দুআ করতে পারি, যেন তােমাকে সুস্থতা দেন। মহিলা বলল, আমি ধৈর্যধারণ করব।<br />
[বুখারী : ৫৩২৮]</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি সবর করতে পারেন তাহলে অবশ্যই আল্লাহর কাছে এর বড় প্রতিদান পাবেন। আমি এমন বেশ কয়েকজন মানুষকে দেখেছি, যারা দীর্ঘ সময় রুকইয়াহ করে সম্পূর্ণ সুস্থতা পায়নি বটে, কিন্তু এর মাঝে তারা আল্লাহর অনেক নিকটবর্তী হয়েছেন, ঈমান-আমলে অনেক উন্নতি লাভ করেছেন। আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَأْتِكُم مَّثَلُ الَّذِينَ خَلَوْا مِن قَبْلِكُمۖ مَّسَّتْهُمُ الْبَأْسَاءُ وَالضَّرَّاءُ وَزُلْزِلُوا حَتَّىٰ يَقُولَ الرَّسُولُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ مَتَىٰ نَصْرُ اللَّهِۗ أَلَا إِنَّ نَصْرَ اللَّهِ قَرِيبٌ</p>
<p>আল্লাহ বলেন, তােমরা কি মনে করেছ যে, তােমরা জান্নাতে চলে যাবে অথচ এখনাে তােমাদের ওপর তােমাদের পূর্বে যারা ছিল তাদের মতাে পরিস্থিতি আপতিত হয়নি! বিভিন্ন বিপদ ও কষ্ট তাদের স্পর্শ করেছিল। আর তাদের এমনভাবে প্রকম্পিত করা হয়েছিল যে, নবী ও তার সাথের ঈমানদাররা পর্যন্ত বলে উঠেছিল, &#8216;কখন আসবে আল্লাহর সাহায্য! জেনে রেখাে, নিশ্চয়ই আল্লাহর সাহায্য অতি নিকটে।”<br />
[সূরা বাকারা : ২১৪]</p>
<p>তৃতীয়ত: রুকইয়ার ক্ষেত্রে কুরআন আপনার হাতিয়ার। আচ্ছা, তাহলে ব্যাপারটা এমনও হতে পারে, আপনার অস্ত্র ঠিকই আছে; কিন্তু যে হাত অস্ত্র ধরে আছে, সেটা দুর্বল। কিংবা এমনও হতে পারে, আপনার হাতটি শক্তিশালী; কিন্তু লক্ষ্য দুর্বল। তাই আপনার নিজেকে যাচাই করতে হবে। বারবার মিলিয়ে দেখতে হবে কিছু বাদ যাচ্ছে কি? রুকইয়ার পদ্ধতি ঠিক আছে তাে? নিয়ত ঠিক আছে কি? রুকইয়াহ করা কম হচ্ছে না তাে? কিংবা পেছনে কোনাে বড় গুনাহ রয়ে গেছে কি, যা থেকে তাওবাহ করা হয়নি, ফলে আল্লাহর সাহায্য আসতে দেরি হচ্ছে?</p>
<p>এরকম অবস্থায় আপনার উচিত, নিজের আত্মােন্নয়নের দিকে মনােযােগী হওয়া।<br />
আত্মসমালােচনা বা নিজ কাজের পর্যালোচনা সবসময় সফলতার একটি পন্থা। কিন্তু এটাও খেয়াল রাখতে হবে, নিজের সমালােচনা যেন এমন পর্যায়ে না পৌছায়, যাতে আপনি আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হন। যেমন ইয়াকুব আ. বলেছিলেন, হে আমার সন্তানেরা, যাও, ইউসুফ ও তার ভাইকে খুঁজে বের করাে, আর আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়াে না। নিশ্চয়ই কাফিররা ছাড়া আল্লাহর রহমত থেকে কেউ নিরাশ হয় না। [সূরা ইউসুফ : ৮৭]</p>
<p>শেষে গুরুত্বপূর্ণ কথা হচ্ছে, যদি দেখেন, রুকইয়ার কারণে সমস্যা কখনাে বাড়ছে, কখনাে কমছে। তাহলে ভয়ের কিছু নেই। আপনার উচিত, শুকরিয়া আদায় করা। কারণ, রুকইয়াহ কাজ করছে।</p>
<p>আপনার চিন্তিত হওয়া উচিত দুটো অবস্থায় &#8211;<br />
১. যদি দেখেন কয়েক মাস সব কিছু ঠিকমত করার পরও সামগ্রিক অবস্থার কোনাে উন্নতি নেই।</p>
<p>২. যদি রুকইয়াতে কোনােই ইফেক্ট না হয়। না উন্নতি, আর না অবনতি। সমস্যা এক জায়গায় স্থির হয়ে আছে।</p>
<p>আমি এরকম পরিস্থিতিতে কাউকে দেখলে একদম শুরু থেকে আবার খোঁজ নেই— পেছনের সবকিছু ঠিক আছে কি না, ফরয গোসল ঠিকমত করে কি না, রােগীর সাথে বা বাসায় কোনাে তাবীজ আছে কি না, কোনাে ছবি ঝুলানাে আছে কি না। আক্কীদা, নিয়ত কিংবা রোগীর চরিত্রে কোনাে সমস্যা আছে কি না, আয়-রােজগার হালাল কি না, কোনাে বিশেষ গুনাহে আসক্ত কি না। এরপর জিজ্ঞেস করি, কীভাবে রুকইয়াহ করতে বলা হয়েছিল আর তিনি কীভাবে করেছেন। সবকিছু ঠিক থাকলে আমি দুটি কাজ করি &#8211;</p>
<p>প্রথমত: রুকইয়াহ একদম কমিয়ে দিই, যেন কাজ অল্প হলেও নিয়মিত করে। যেমন বলি, আপনার কিচ্ছু করা লাগবে না। আপনি শুধু সূরা ফাতিহা এবং তিন কুল পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন, আর যতটুকু পারবেন, রুকইয়াহ শুনবেন। অবস্থার উন্নতি হলে পরে এটা বাড়িয়ে দিই।</p>
<p>দ্বিতীয়ত: সামগ্রিক অবস্থার উন্নয়নে মনােযােগী হই। বলি, পেছনে বিশেষ কোনাে গুনাহ থাকলে তার প্রতিকার করবেন। মাহরাম-গাইরে মাহরাম মেনে চলবেন। ঠিকমত সালাত আদায় করবেন। গান-বাজনা থেকে দূরে থাকবেন। যথাসম্ভব চোখের হেফাজত করবেন।</p>
<p>সাথে আরেকটা জিনিস দিই, ইস্তিগফার। প্রতিদিন কমপক্ষে ৭০ থেকে ১০০ বার ইস্তিগফার অবশ্যই করবেন। সালাতের ব্যপারে কাউকে উদাসীন মনে হলে বলি, আপনি প্রতি সালাতের পর ২০ বার করে আস্তাগফিরুল্লাহ পড়বেন, যেন সারাদিনে ১০০ বার হয় আর নামাজও আদায় হয়ে যায়। অনেককে দেখা যায়, ফরজ গোসল কাকে বলে সেটাই জানে না, এজন্য এব্যাপারেও খোজ নিই।<br />
আর প্রাথমিক দ্বীনদারি ঠিক থাকলে তাহাজ্জুদের ব্যাপারে গুরুত্ব দিতে বলি। আল্লাহর রহমতে এভাবে স্থির অবস্থা থেকে নাজাত পাওয়া যায়।</p>
<p>উপসংহারে বলব, সবর করুন, নিজেকে যাচাই করুন, আর আল্লাহর সিদ্ধান্তে সন্তুষ্ট থেকে চেষ্টা এবং দোয়া করতে থাকুন।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
<em>(উৎস: বই &#8220;রুকইয়াহ&#8221; পৃ ২৪৭-২৫১, আলোচনার মূল থিম উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের প্রবন্ধ ও লেকচার থেকে সংগৃহীত।)</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1696/why-its-taking-so-long/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</title>
		<link>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects</link>
					<comments>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 10:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগেনা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1300</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1300/why-evil-eye-not-effects">তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</a></p>
<p>বদনজর বিষয়ে আলোচনা করতে গেলে একটা কমন প্রশ্ন আসে, তা হল &#8220;হলিউডি সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন? নাটক-সিনেমা করে ওদের নজর লাগে না কেন? সারা দুনিয়ার মানুষে তো ওদের দেখে&#8230;&#8221; . এখানে তিনটা বিষয়, প্রথমতঃ বদনজর সাধারণত প্রসিদ্ধ কিছুতে লাগে না। কারণ নজর তো মূলত মনের ভেতর আসা &#8220;ওয়াআআও&#8230;!&#8221; ফিলিংসের ইফেক্ট। আর সো কল্ড সেলিব্রেটিদের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1300/why-evil-eye-not-effects">তাহলে সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন?</a></p>
<p>বদনজর বিষয়ে আলোচনা করতে গেলে একটা কমন প্রশ্ন আসে, তা হল<br />
&#8220;হলিউডি সেলিব্রেটিদের নজর লাগে না কেন? নাটক-সিনেমা করে ওদের নজর লাগে না কেন? সারা দুনিয়ার মানুষে তো ওদের দেখে&#8230;&#8221;<br />
.<br />
এখানে তিনটা বিষয়,<br />
প্রথমতঃ বদনজর সাধারণত প্রসিদ্ধ কিছুতে লাগে না। কারণ নজর তো মূলত মনের ভেতর আসা &#8220;ওয়াআআও&#8230;!&#8221; ফিলিংসের ইফেক্ট। আর সো কল্ড সেলিব্রেটিদের সম্পর্কে মানুষ এমনেই বিরাট ধারণা করে, ওরা যতটুকু, তার চেয়ে আরও অনেক বেশি ভাবে। এই কারণে ওদের নজর লাগার সম্ভাবনা অনেক কম থাকে।<br />
এবিষয়ে আরও জানতে &#8220;বদনজর কখন লাগে, কখন লাগে না&#8221; এধরনের শিরোনামে একটা লেখা আছে রুকইয়াহ বইয়ের বদনজর অধ্যায়ে, সেটা দেখে নিয়েন।<br />
.<br />
দ্বিতীয় বিষয় হল,<br />
আপনাকে মানতে হবে— পর্দার সামনে যে দুই চার মিনিট তাদের লাফঝাঁপ দেখছেন, এর বাইরে তাদের একটা বাস্তব জীবন আছে। টিভি সিনেমার পর্দায় যা দেখেন, সেটা তো বহু সময় ধরে অভিনয় করে বানানো তামাশার হাইলি এডিটেড ভার্শন। বাস্তবতার সাথে এর কিই বা সম্পর্ক? এসব এত পরিমাণে এডিট করা হয়, এনিমেশন কিংবা কার্টুনের সাথে এগুলার বেশি একটা পার্থক্য করাই উচিত না!<br />
ওরা যেটা কল্পনা করে সেটাই আপনাকে দেখায়, হাররোজ ওদের সাথে যা ঘটে— সেটা তো আপনাকে দেখায় না।<br />
.<br />
তৃতীয় বিষয় হল, ওরা যে ব্যক্তি জীবনে খুব সুখ-শান্তিতে থাকে তা কিন্তু না!<br />
আপনার তো জানার কথা এসব অভিনয় শিল্পীরা বেশিরভাগেরই দেখা যায়, বিভিন্ন খারাপ রোগ-শোক আর অভাব অনটনে ভুগে ভুগে শেষ জীবনে হাসপাতালের বেডে করুন মৃত্যু ঘটে। কতজন আগেই সুইসাইড করে কিংবা মারা পড়ে।<br />
পারিবারিক জীবনে তারা কত অসুখী হয়, তাতো প্রায় সবাই জানে। গত দুই বছরে দ্বীনি &#8211; বদদ্বীনি কতজন সেলিব্রেটির বিচ্ছেদের কাহিনী হাট-বাজার হল, তা কি নাম ধরে ধরে মনে করিয়ে দেয়া লাগবে?<br />
&#8212;<br />
শেষ কথা হল, রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন &#8220;বদনজর সত্য!&#8221;<br />
[মুত্তাফাক আলাইহ]<br />
.<br />
রাসুলুল্লাহ বলেছেন &#8220;সত্য&#8221; সুতরাং আমি বিশ্বাস করব। আর কোন কথা আছে?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1300/why-evil-eye-not-effects/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কে আমাকে যাদু করেছে?</title>
		<link>/blog/1075/who-is-culprit</link>
					<comments>/blog/1075/who-is-culprit#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:54:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1075</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1075/who-is-culprit">কে আমাকে যাদু করেছে?</a></p>
<p>লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ ঘটনা ১: রুকিয়া নিয়ে কাজ করার প্রথমদিকের কথা এক আপু ইনবক্সে তার সমস্যা জানানোর পর সমাধান না চেয়ে পেছনের কারন জানতে চাইলেন। সমস্যাটা উনার ছিলো না। ছিলো উনার মামীর। সমস্যা শুনে মনে হচ্ছিলো বদনজর আর সিহরের সমস্যা(বাকি আল্লাহ তা&#8217;আলাই ভালো জানেন)। উনাকে বললাম আপু এইগুলা হতে পারে। মজার ব্যাপার হচ্ছে উনারা নিজেরাও [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1075/who-is-culprit">কে আমাকে যাদু করেছে?</a></p>
<p style="text-align: justify;">লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ</p>
<p><span style="color: #0000ff;">ঘটনা ১:</span></p>
<p style="text-align: justify;">রুকিয়া নিয়ে কাজ করার প্রথমদিকের কথা এক আপু ইনবক্সে তার সমস্যা জানানোর পর সমাধান না চেয়ে পেছনের কারন জানতে চাইলেন। সমস্যাটা উনার ছিলো না। ছিলো উনার মামীর। সমস্যা শুনে মনে হচ্ছিলো বদনজর আর সিহরের সমস্যা(বাকি আল্লাহ তা&#8217;আলাই ভালো জানেন)। উনাকে বললাম আপু এইগুলা হতে পারে। মজার ব্যাপার হচ্ছে উনারা নিজেরাও জানেন এই সমস্যা। উনি আসলে চাচ্ছিলেন এই ঘটনার পেছনে কে আছে তা জানতে। আমি উনাকে যতই বুঝানোর চেষ্টা করি উনি কিছুতেই বুঝেন না। উনার একই কথা উনাকে জানতে হবে আর উনি আমাকে নক দিয়েছেন এই কারনেই যে কেউ ইস্তেখারা করে কিনা। উনাকে এমন একজন আলেম খুঁজে দিতে হবে যিনি কিনা জানাবেন আসল ঘটনা কি। এর আগে তিনি বহুজনকে দিয়ে ইস্তেখারা করিয়েছেন। কিন্তু তিনি বিশেষ কিছু জানতে পারেন নি। তাই তিনি হতাশ হয়ে পড়েছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">তার উপর তার অভিযোগ ছিলো যে এতো ইস্তেখারা করছি সমস্যা তো কমেনি। আমি উনাকে বুঝানোর চেষ্টা করলাম যে ইস্তেখারা করেছেন ভালো কথা এখন একটু সমস্যা সমাধানের চেষ্টা করেন। সমস্যা সমাধানের জন্য তো মানুষ ইস্তেখারা করেনা। কিন্তু উনি নাছোড়বান্দা। উনি ইস্তেখারাই করবেন আবার।<br />
ওয়াল্লাহি, উনি যতসময় ধরে ইস্তেখারা করছেন তত সময় যদি সমস্যা সমাধানের পেছনে দিতেন তার সমস্যা সমাধান হয়ে যেত। (আল্লাহ চান তো)</p>
<p><span style="color: #0000ff;">ঘটনা ২:</span></p>
<p style="text-align: justify;">এক আপুর এস এম এস ছিলো এমন,</p>
<blockquote><p>আপু আপনি কি কবিরাজ??</p>
<p>না আপু।</p>
<p>আপনি কি গননা করেন? (মানে উনি বলতে চাচ্ছিলেন গায়েব জানি কিনা)</p>
<p>না আপু গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ তা&#8217;আলা জানেন। কোন মানুষেরই গায়েব জানার/বলার ক্ষমতা নাই। আর যারা এইগুলা করে বা বলে তাদের থেকে দুরত্ব বজায় রাখাই উত্তম।</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">উনি আমার উত্তরে সন্তুষ্ট হতে পারেন নি।পরে উনার কথা শুনে বুঝলাম উনি এমন কাউকে খুঁজছেন যিনি কিনা হাত গননা করেন। মানে উনার সমস্যা সমাধানের থেকে সমস্যার পেছনের কারন জানা দরকার।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">ঘটনা ৩:</span></p>
<p style="text-align: justify;">পরিচিত এক আন্টি যাদু-টোনার সমস্যায় ভুগছিলেন। অনেক হুজুর কবিরাজ দেখিয়েছেন।যাইহোক এইবার কোন এক কবিরাজ উনাদের বলেছেন যে উনার খুব কাছের এক আত্মীয়(নির্দিষ্ট করে বলেছেন) উনাদের যাদু করেছেন। ব্যাস! আন্টিরা উনাদের সেই আত্মীয়কে ধরলেন। আর এরপরের বাকিটা ইতিহাস&#8230;.</p>
<p><span style="color: #0000ff;">ঘটনা ৪:</span></p>
<p style="text-align: justify;">এক আপুর কথা বলি উনারও সিহরের সমস্যা। বেশ কয়েকবছর থেকে ভুগতেছেন। উনার যে ধরনের সমস্যা সেই সমস্যা থেকে অনেকেই শিফা লাভ করছেন আলহামদুলিল্লাহ। কিন্তু ইনার বিশেষ কোন ফায়দা হয়না। কারন উনি সমস্যা সমাধানের থেকে বেশি পেছনের কারনগুলো নিয়ে বেশি ব্যস্ত। এর পেছনে কি কারন থাকতে পারে? কে বা কারা এইটা করেছে?</p>
<p>উপরে তো শুধুমাত্র চারটা ঘটনার কথা বললাম এ যাবৎ পর্যন্ত যত জনের সমস্যা শুনেছি তাদের বেশিরভাগই এ ধরনের চিন্তা ভাবনা পোষন করেন। অনেকে তো আরো কয়েকধাপ এগিয়ে উনারা নিজেরাই জানেন কে বা কারা এ ঘটনার পেছনে আছেন। আর সেটা পাব্লিকলিও বলে বেড়ান। যদি বলা হয় কিভাবে জানছেন। উত্তর আসে অমুক হুজুর,তমুক কবিরাজ এর জেনেছেন। অনেকে আবার আলেম ব্যক্তি, বুজুর্গ ইনাদের থেকেও নাকি শুনেন। অনেক হয়েছে এইবার বন্ধ করেন এইসব। আর কত!</p>
<p style="text-align: justify;">আপনি শিরক কুফরের ভয়ে রুকিয়া করাতে চাচ্ছেন অথচ সমস্যার কারন জানার জন্য আবার তাদের কাছেই যাচ্ছেন। ব্যাপারটা হচ্ছে এমন, ডাকাতি করা গুনাহ দেখে আপনি ডাকাতি বাদ দিয়ে চুরি করা ধরছেন। অথচ এ সম্পর্কে হাদিস শরিফে নানাভাবে হুশিয়ারি দেয়া হয়েছে। নবী কারীম (স) বলেন:<span style="color: #0000ff;"> &#8220;যে ব্যাক্তি কোন জ্যোতিষীর নিকট গেলো এবং তার নিকট কিছু জিজ্ঞাসাবাদ করলো তবে ৪০ রাত পর্যন্ত তার নামাজ কবুল হবেনা।&#8221; </span>(সহিহ মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;">অন্য এক হাদিসে আছে,&#8221;<span style="color: #0000ff;">যে ব্যক্তি জ্যোতিষি,যাদুকর বা কোন গনকের নিকট আসলো আর সে যা বলে তা বিশ্বাস করলো তাহলে সে মুহাম্মদ (স) এর প্রতি যা অবতীর্ণ হয়েছে তা কুফুরি করলো</span>।&#8221; (তারগীব ৪/৫৩)</p>
<p style="text-align: justify;">এরপরে আর কিছু বলার দরকার আছে বলে আমার মনে হয়না।</p>
<p style="text-align: justify;">বেশিরভাগ ভিক্টিমই তাদের সমস্যার কথা বলতে গিয়ে বলেন, আমার অমুক আত্মীয় আমাকে যাদু করেছে। কেউ কেউ পরিবারের সদস্যের কথাও বলেন। অথচ আমাদের একে অপরকে সন্দেহ করা থেকে বিরত থাকতে বলা হয়েছে। তারপরেও আমরা ওই কাজই করছি। তাও আবার কার কথা শুনে যাদুকর, কবিরাজ এদের কথা শুনে। যারা কিনা শয়তানের সাহায্য নেন। আর শয়তান?  যে কিনা আপনাকে জান্নাতে যেতে না দেয়ার জন্য দৃঢ়প্রতিজ্ঞ। তাহলে এখন ভাবুন আপনি কোন পথে যাবেন। আপনি কেন বুঝতেছেন না এইটা শয়তানের একটা সুক্ষ্ম চাল আমাদের গোমরাহ করার। আমাদের দিয়ে শিরক কুফরের মত ভয়ংকর গুনাহ করানোর। অন্যদিকে বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই অভিযুক্ত ব্যক্তিরা খুবই কাছের হন। আর ফলাফল সম্পর্কে ফাটল। আর এইটা সবারই জানা আত্মীয়তার সম্পর্ক ছিন্নকারী কখনো জান্নাতে প্রবেশ করতে পারবেনা। তাহলে এতকিছু করে আপনার লাভটা হলো কি?</p>
<p style="text-align: justify;">গুনাহর খাতায় নতুন নতুন গুনাহ যোগ, মানুষিক অশান্তি আর জান্নাতে প্রবেশ না করতে পারার গ্যারান্টি। আর হ্যাঁ একটা অনুরোধ আপনি যখন আপনার সমস্যার কথা জানাবেন তখন দয়া করে এই বিষয়গুলো পরিহার করবেন। কোন কবিরাজ, কোন হুজুর আপনাকে কি বললো বা কোন আত্মীয় আপনাকে কি করলো এইগুলা জানার কোন প্রয়োজন নেই আমাদের। আমরা বিশ্বাস করি একমাত্র রব্বুল আ&#8217;লামীনই গায়েব জানেন।</p>
<p style="text-align: justify;">তিনি ব্যতীত অন্য কোন মাখলুকাতের গায়েবের খবর বলার ক্ষমতা নেই। সুতরাং যারা এইগুলা বলে বা করে তাদের থেকে নিরাপদ দূরত্ব বজায় রাখুন। আর ইতিমধ্যে যদি এমন কিছু আপনার দ্বারা হয়ে যায় তাহলে তার জন্য দ্রুত তওবা করুন। কেননা ইস্তেগফারই সমস্যা সমাধানের উত্তম চিকিৎসা। রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের সকলকে শিরক, কুফরের মত ভয়ংকর গুনাহ থেকে বেঁচে থাকার তৌফিক দান করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1075/who-is-culprit/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ দ্বারা সমস্যার সমাধান বিষয়ে</title>
		<link>/blog/1073/is-ruqyah-everything</link>
					<comments>/blog/1073/is-ruqyah-everything#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Nov 2018 12:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1073</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1073/is-ruqyah-everything">রুকইয়াহ দ্বারা সমস্যার সমাধান বিষয়ে</a></p>
<p>লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ রুকিয়ার সাথে সম্পৃক্ততার পর থেকে আল্লাহ রব্বুল আ&#8217;লামীন অনেক কিছু দেখা-শুনার সুযোগ করে দিয়েছেন আলহামদুলিল্লাহ। আপুরা তাদের নানা সমস্যার কথা শুনিয়েছেন। সাথে সমাধানের উপায় জানতে চেয়েছেন। কেউ কেউ সরাসরি রুকিয়া করাতে চেয়েছেন। কেউবা আশাই ছেড়ে দিয়েছেন। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই আমার সাজেশন ছিলো, &#8220;আপু দু&#8217;আ করেন, রব্বুল আ&#8217;লামীনের কাছে সাহায্য চান আর ইস্তেগফার করেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1073/is-ruqyah-everything">রুকইয়াহ দ্বারা সমস্যার সমাধান বিষয়ে</a></p>
<h2 style="text-align: justify;">লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ</h2>
<p style="text-align: justify;">রুকিয়ার সাথে সম্পৃক্ততার পর থেকে আল্লাহ রব্বুল আ&#8217;লামীন অনেক কিছু দেখা-শুনার সুযোগ করে দিয়েছেন আলহামদুলিল্লাহ। আপুরা তাদের নানা সমস্যার কথা শুনিয়েছেন। সাথে সমাধানের উপায় জানতে চেয়েছেন। কেউ কেউ সরাসরি রুকিয়া করাতে চেয়েছেন। কেউবা আশাই ছেড়ে দিয়েছেন। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই আমার সাজেশন ছিলো, &#8220;আপু দু&#8217;আ করেন, রব্বুল আ&#8217;লামীনের কাছে সাহায্য চান আর ইস্তেগফার করেন বেশি বেশি।। সাথে সালাতুল হাজত আর তাহাজ্জুদ তো আছেই।। নিরাশ হবেন না তাঁর উপর ভরসা রাখেন। সবকিছু সহজ হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।&#8221; কিছু ক্ষেত্রে হয়তো আমলের কথাও বলেছি আবার কিছু ক্ষেত্রে রুকিয়া করার কথা বলেছি।।</p>
<p>কিন্তু বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই দেখেছি আপুরা দু&#8217;আর ব্যাপারটাকে খুব বেশি গুরুত্বের সাথে দেখেন না। যেখানে দু&#8217;আ আর নামাজই হচ্ছে সমস্যা সমাধানের সর্বোত্তম হাতিয়ার। অনেকে আবার ভাবেন আমি তাদের সমস্যাগুলোকে ইগনোর করছি। আমি নিজেই নানা সমস্যায় জর্জরিত থাকি (আলহামদুলিল্লাহ আলা কুল্লি হাল) আর সবকিছুর মাঝে এই দু&#8217;আ আর তাওয়াক্কুলই আমার অক্সিজেন সঞ্চার করে আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">এ প্রসংগে একটা ঘটনা শেয়ার করি। এক্সামের মধ্যে একবার আমি বেশ অসুস্থ হয়ে পড়েছিলাম। শরীরের যে কি হালত ছিলো বুঝাতে পারবোনা। ব্যাথা কমানোর জন্য পেইন কিলার [ডাবল ডোজ]নিয়েও কাজ হচ্ছিলো না। তখন ইনজেকশন নেয়া শুরু করলাম তাতেও কাজ হলো না। তখন মাথায় আসলো সালাতুল হাজতের কথা।[আগেই বলেছি ইমান দুর্বল তাই নামাজের কথাটা আগে মাথায় আসেনি] এরপর নিয়ম করে সালাতুল হাজত, আর দু&#8217;আ করেছি। এরপর আলহামদুলিল্লাহ এতটা সুস্থ্যতা লাভ করেছিলাম যে কল্পনাও করতে পারিনি। না তখন আমি রুকিয়া করিনি। শুধু সালাতের মাধ্যমে রব্বুল আ&#8217;লামীনের কাছে সাহায্য চেয়েছি।</p>
<p style="text-align: justify;">শুধু রুকিয়া করেই যে সমস্যার সমাধান মিলবে তা কিন্তু নয়। বরং কিছু ক্ষেত্রে এহেন বিশ্বাস আমাদের ইমানকে দুর্বল করে দেয়। আমাদের তাওয়াক্কুল কমে যায়। যাদের ইমান মজবুত তাদের হিসেব অবশ্য আলাদা। কিন্তু আমার মত দুর্বল ইমানের বান্দীর জন্য বেশ কঠিন।</p>
<p style="text-align: justify;">এবার এ প্রসংগে আরেকটা ঘটনা বলি। এটা আরেক এক্সামের সময়ের ঘটনা। তখন আমি রুকিয়া করছি নিয়মিত। আর এর দ্বারা বহু সমস্যায় উপকার পাচ্ছিলাম আলহামদুলিল্লাহ। বিশেষ করে এক্সামের সময় ভয়ংকর কিছু সমস্যা দেখা দিতো সেগুলা অনেক কন্ট্রোলে চলে আসছিলো আলহামদুলিল্লাহ। যাই হোক, তখন রুকিয়ার উপর এমন এক বিশ্বাস চলে আসলো যে এক্সাম ভালো হওয়ার জন্য রুকিয়া শুনতে লাগলাম।</p>
<p style="text-align: justify;">আসলে তখন মাথায় এমন একটা বিষয় কাজ করছিলো যে, মনে হতো রুকিয়া করলে চাঁদও হাতে পাওয়া যায়(রব্বুল আ&#8217;লামীন মাফ করুন)। আর এই বিশ্বাসের ফলস্বরুপ এক্সামের ফল যা হলো তা ছিলো ইতিহাস। আমি বলছিনা যে, রুকিয়া করার কোন দরকার নেই। বরং আমি নিজেই রুকিয়ার সাথে ওতপ্রোতভাবে জড়িত। আর ফায়দাও অনেক পেয়েছি আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে আমি শুধু বলছি রুকিয়ার ব্যাপারটা যেন বাড়াবাড়ি ছাড়াছাড়ি পর্যায়ে না যায়।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1073/is-ruqyah-everything/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন?</title>
		<link>/blog/666/why-taking-so-long</link>
					<comments>/blog/666/why-taking-so-long#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:09:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[সমস্যা যায় না কেন]]></category>
		<category><![CDATA[ভাল হই না কেন]]></category>
		<category><![CDATA[আর কত রুকইয়াহ করব]]></category>
		<category><![CDATA[ভাল হচ্ছি না]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=666</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/666/why-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন?</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিক মতই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন? এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তাঁরা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/666/why-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন?</a></p>
<p style="text-align: justify;">অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিক মতই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন?</p>
<p style="text-align: justify;">এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তাঁরা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই সব ঠিক হয়ে যাবে! এটা আর কিছুই না, আশা আর বাস্তবতার ফারাক। যদি ডাক্তার কাউকে বলে, আপনার ক্যানসার হয়েছে, কেমোথেরাপী দরকার। তখন কি সে একবার থেরাপি দিয়েই সুস্থ হয়ে যাওয়ার আশা করবে? নাকি ডাক্তারকে এক সপ্তাহ পরেই বলবে যে, আমি কেন সুস্থ হচ্ছি না? না! সে এমনটা করবে না। কারণ সে ধরেই নিয়েছে তাকে পুরো এক বা দুই বছর চিকিৎসা নিতে হবে, এরপর সুস্থ হবে।<br />
নিজের অভিজ্ঞতা বলি, আমি মাত্র তিনদিন রুকইয়াহ করে যাদু আক্রান্ত ব্যক্তিকে সুস্থ হতে দেখেছি, আবার এমনও দেখেছি দেড় বছর ধরে রুকইয়াহ করছে, কিন্তু এখনও সব সমস্যা ভালো হয়নি। আধাঘণ্টার রুকইয়াতে যেমন শরীর থেকে জ্বিন চলে যেতে দেখেছি, তেমনি এটাও দেখেছি প্রতিদিন ৫ থেকে ৭ঘন্টা করে এক সপ্তাহ রুকইয়াহ করার পর জ্বিন সরেছে, এরপরও সব লক্ষণ দূর হয়নি। সুতরাং আপনার বিশ্বাস করা উচিত সমস্যার প্রসারতা এবং গভীরতা অনুযায়ী সুস্থ হতে কম-বেশি সময় লাগতে পারে। তাই কদিন রুকইয়াহ করার পরেই আশা ছেড়ে দেয়া যাবে না। অতি আশা ছেড়ে আপনাকে বাস্তবতা মেনে নিতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> এই চিকিৎসা আপনার ও শয়তানের বাহিনীর মধ্যে যুদ্ধ। এই যুদ্ধে অনেক গুলো ছোট ছোট লড়াই আছে, সে লড়াইয়ে কখনো আপনি জিতবেন, কখনো আপনি হারবেন। এই সব কিছুর পিছনে আল্লাহর হিকমাহ লুকিয়ে আছে। আপনার কাজ হবে চেষ্টা করে যাওয়া, ফায়সালা আল্লাহর হাতে।</p>
<p style="text-align: justify;">রাসূল ﷺ ছিলেন এমন ব্যক্তি যিনি আল্লাহর ওপর বিশ্বাসের দিকে পরিপূর্ণ, যার দু’আ কবুল করা হতো, যিনি কবীরা গুনাহ থেকে মুক্ত, যার ভবিষ্যত ও অতীতের সকল গুনাহ ক্ষমা করে দেওয়া হয়েছে; এতকিছুর পরেও রাসূলুল্লাহ ﷺ বিশ বছরেরও বেশি সময় তাঁর শত্রুর বিরুদ্ধে মেহনত এবং যুদ্ধ করেছেন। দুনিয়ার বুকে রাসূলুল্লাহ ﷺ সবচেয়ে নিখুঁত মানুষ হওয়া স্বত্বেও আল্লাহ তাঁকে এবং তাঁর সঙ্গীদের বিশ বছরেরও বেশি সময় ধরে পরীক্ষা করেছেন। এরপরই মানুষ দলে দলে ইসলামে প্রবেশ করেছে। আল্লাহ এ সম্পর্কে কুর’আনে বলেছেনঃ</p>
<h3 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">ن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۚ وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَاءَ ۗ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ</span></h3>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">“যদি তোমরা আহত হয়ে থাকো, তেমনি তারাও আহত হয়েছে। এবং এই (জয়-পরাজয়ের) দিনগুলোকে আমরা মানুষের মধ্যে পালাক্রমে বদল করি, যেন আল্লাহ জেনে নিতে পারেন কারা ঈমান এনেছে। আর তিনি তোমাদের মধ্যে থেকে কাউকে শহীদ হিসেবে গ্রহণ করতে চান। আর আল্লাহ জালিমদের ভালোবাসেন না।”</span> (সুরা আলে ইমরান-১৪০)</p>
<p style="text-align: justify;">এই আয়াতে আল্লাহ ব্যাখ্য করেছেন, কেন উহুদের যুদ্ধে কাফিররা সীমিতভাবে রাসূলুল্লাহ ﷺ ও তাঁর সাহাবাদের বিরুদ্ধে জয়ী হয়েছিলো। এভাবে আল্লাহ মাঝে মাঝে তাঁর শত্রুদের অবকাশ দেন, যাতে তিনি মুসলিমদের ঈমানকে পরিক্ষা করতে পারেন, আর কতককে শহীদ হিসেবে কবুল করে নিতে পারেন। এটাই আল্লাহর হিকমাহ।<br />
তাই একজন রোগীকে এই ব্যাপারে ধৈর্য্য ধরতে হবে, সাধ্য অনুযায়ী চেষ্টা করে যেতে হবে, আর আল্লাহর ওপর ভরসা রাখতে হবে। আল্লাহ যখন চাইবেন সুস্থতা দিবেন, অথবা চাইলে পরীক্ষা করবেন। ফলে আক্রান্ত অবস্থাতেই মৃত্যু হবে, এর প্রতিদান আল্লাহ আখিরাতে দিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আবূ সাঈদ খুদরী এবং আবূ হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল ﷺ বলেছেনঃ <span style="color: #993300;">মুসলিম ব্যাক্তির উপর যে সকল কষ্ট, রোগ ব্যাধি, উদ্বেগ-উৎকণ্ঠা, দুঃশ্চিন্তা, পেরেশানী আপতিত হয়, এমনকি যদি তার দেহে একটি কাঁটাও বিদ্ধ হয়, এসব প্রতিটি বিপদে আল্লাহ তার গুনাহ মাফ করে দেন।</span> (বুখারি ৫৩১৮)</p>
<p style="text-align: justify;">আতা ইবনে আবি রাবাহ রহ. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, ইবনে আব্বাস ؓ আমাকে বললেন, <span style="color: #993300;">আমি কি তোমাকে একজন জান্নাতী মহিলা দেখাবো? আমি বললাম অবশ্যই। তখন তিনি বললেনঃ এই কৃষ্ণ বর্ণের মহিলাটিকে দেখ, সে রাসূল ﷺ এর কাছে আবেদন করেছিল, তাঁর মৃগী রোগ আছে তাই সুস্থতার জন্য যেন দোয়া করা হয়। রাসূল ﷺ বললেন, তুমি যদি সবর করতে চাও, করতে পার। বিনিময়ে তোমার জন্য থাকবে জান্নাত। আর তুমি চাইলে আমি আল্লাহর কাছে দু’আ করতে পারি, যেন তোমাকে সুস্থতা দেন। মহিলা বলল আমি ধৈর্য ধারণ করবো।</span> (বুখারি ৫৩২৮)<br />
সুতরাং আপনি যদি সবর করতে পারেন, তাহলে অবশ্যই আল্লাহর কাছে এর বড় প্রতিদান পাবেন।</p>
<h3 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَأْتِكُم مَّثَلُ الَّذِينَ خَلَوْا مِن قَبْلِكُمۖ مَّسَّتْهُمُ الْبَأْسَاءُ وَالضَّرَّاءُ وَزُلْزِلُوا حَتَّىٰ يَقُولَ الرَّسُولُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ مَتَىٰ نَصْرُ اللَّهِۗ أَلَا إِنَّ نَصْرَ اللَّهِ قَرِيبٌ</span></h3>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ বলেনঃ<span style="color: #993300;"> “তোমরা কি মনে কর যে, তোমরা জান্নাতে চলে যাবে অথচ তোমাদের পূর্বে যারা ছিল তাদের মত পরিস্থিতি তোমাদের উপর আসবে না? বিভিন্ন বিপদ ও কষ্ট তাদের স্পর্শ করেছিল। আর তাঁরা এমনভাবে প্রকম্পিত হয়েছিল যে, নবী ও তাঁর সাথের ইমানদাররা পর্যন্ত বলে উঠেছিল ‘কখন আসবে আল্লাহর সাহায্য!’ জেনে রাখ, নিশ্চয়ই আল্লাহর সাহায্য অতি নিকটে।”</span> (সুরা বাক্বারাহ-২১৪)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>তৃতীয়তঃ</strong> রুকইয়ার ক্ষেত্রে কোরআন আপনার হাতিয়ার। আচ্ছা! তাহলে ব্যপারটা এমনও হতে পারে, আপনার অস্ত্র ঠিকই আছে, কিন্তু যে হাত অস্ত্র ধরে আছে সেটি দুর্বল। কিংবা এমনও হতে পারে আপনার হাতটি শক্তিশালী কিন্তু লক্ষ দুর্বল। তাই আপনার নিজেকে যাচাই করতে হবে। বারবার মিলিয়ে দেখতে হবে, কিছু বাদ যাচ্ছে কি? রুকইয়ার পদ্ধতি ঠিক আছেতো? নিয়াত ঠিক আছে কি? রুকইয়াহ করা কম হচ্ছে নাতো? কিংবা পেছনে কোন বড় গুনাহ আছে কি? যা থেকে তাওবাহ করেননি, ফলে আল্লাহর সাহায্য আসতে দেরী হচ্ছে।</p>
<p style="text-align: justify;">এরকম অবস্থায় আপনার উচিত নিজের আত্মোন্নয়নের দিকে মনোযোগী হওয়া। আত্মসমালোচনা বা নিজ কাজের পর্যালোচনা সবসময়ই সফলতার একটি পন্থা। কিন্তু এটাও খেয়াল রাখতে হবে, নিজের সমালোচনা যেন এমন পর্যায়ের না পৌছায়, যাতে আপনি আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়ে যাচ্ছেন। যেমন ইয়াক্বুব ؑ বলেছিলেনঃ “<span style="color: #993300;">হে আমার সন্তানেরা! যাও, ইউসুফ ও তাঁর ভাইকে খুঁজে বের করো, আর আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়ো না। নিশ্চয়ই কাফিররা ছাড়া আল্লাহর রহমত থেকে কেউ নিরাশ হয় না।</span>” (সুরা ইউসুফ-৮৭)</p>
<p style="text-align: justify;">শেষ কথা হচ্ছে, যদি দেখেন রুকইয়ার কারণে সমস্যা কখনও বাড়ছে, কখনও কমছে, তাহলে ভয়ের কিছু নেই। আপনার উচিত শুকরিয়া আদায় করা, কারণ রুকইয়াহ কাজ করছে। আপনার চিন্তিত হওয়া উচিত দু’টি অবস্থায়-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. যদি দেখেন কয়েকমাস সব কিছু ঠিকমত করার পরেও সামগ্রিক অবস্থার কোন উন্নতি নেই।</em><br />
<em>২. যদি রুকইয়াতে কোনই ইফেক্ট না হয়। না উন্নতি; আর না অবনতি। সমস্যা এক জায়গায় স্থির হয়ে আছে।</em></p>
<p style="text-align: justify;">এই পোস্টের আরও বিস্তারিত তথ্য রুকইয়াহ বিষয়ক বই প্রকাশিত হলে পাওয়া যাবে ইনশাআল্লাহ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/666/why-taking-so-long/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</title>
		<link>/blog/630/dua-during-pregnancy</link>
					<comments>/blog/630/dua-during-pregnancy#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 May 2018 17:59:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের দুয়া]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান সুস্থতার দুয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=630</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/630/dua-during-pregnancy">গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</a></p>
<p>অনেকে জানতে চেয়েছেন, গর্ভাবস্থায় কী দুয়া পড়া যায়? অথবা নেক সন্তানের জন্যে কী দুয়া করা যায়? সন্তান লাভ করা ইসলামের দৃষ্টিতে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। রাসূল সা. উম্মাহর সংখ্যাগরিষ্ঠতা পছন্দ করেছে। বর্তমান প্রকৃত মুসলিমদের যে শোচনীয় অবস্থা, এ প্রেক্ষিতে অধিক হারে সন্তান নেয়া মুসলিম পরিবারের কর্তব্য। এখানে অবহেলা করার সুযোগ নেই। &#8220;সবে বিয়ে হয়েছে, এখন সন্তান নিলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/630/dua-during-pregnancy">গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</a></p>
<p style="text-align: justify;">অনেকে জানতে চেয়েছেন, গর্ভাবস্থায় কী দুয়া পড়া যায়? অথবা নেক সন্তানের জন্যে কী দুয়া করা যায়?</p>
<p>সন্তান লাভ করা ইসলামের দৃষ্টিতে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। রাসূল সা. উম্মাহর সংখ্যাগরিষ্ঠতা পছন্দ করেছে। বর্তমান প্রকৃত মুসলিমদের যে শোচনীয় অবস্থা, এ প্রেক্ষিতে অধিক হারে সন্তান নেয়া মুসলিম পরিবারের কর্তব্য। এখানে অবহেলা করার সুযোগ নেই।</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">&#8220;সবে বিয়ে হয়েছে, এখন সন্তান নিলে ফিগার ঠিক থাকবে না। মানুষ কী বলবে? চাকুরিতে সেলারি যা পাই এতে দুজনেরই সংসার চলে না। সদস্য বাড়লে তাকে খাওয়াব কী? সারাদিন ব্যবসা জব ক্যারিয়ার নিয়ে ব্যস্ততা স্বামী স্ত্রীর। বাচ্চাকে দেয়ার মত সময় নেই, তাই বাচ্চা নেই না।&#8221;</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">ইত্যাদি নানারকম, ঠুনকো অজুহাত, কুপ্রথা, কুসংস্কার ও ঈমান বিধ্বংসী ধ্যানধারণার খেসারত সমাজে স্পষ্ট।</p>
<p>প্রথমে নানানরকম বাহানা আর পিল গ্রহণ ইত্যাদির মাধ্যমে বাচ্চা না নেয়ার পর, যখন বাচ্চা গ্রহণে ব্যাকুল হয়ে উঠে। তখনই দেখা যায় আল্লাহর রহমত উঠে গেছে। শুরু হয়, অস্থিরতা আর হতাশা। অতি শিক্ষিত, স্মার্ট লোকেরাও ভীড় করে রাস্তায় দিকভ্রান্ত উলংগ পাগলের ফুঁ বা স্পর্শ নেয়ার জন্যে। মসজিদের ইমাম, হুজুর থেকে নিয়ে মাজারে মান্নত। লাখ লাখ টাকা ব্যয় করে উন্নত চিকিৎসা.. তবুও সন্তান হয় না। আল্লাহ পানাহ!</p>
<p style="text-align: justify;">সুতরাং বিয়ের পর সন্তান গ্রহণে অবহেলার সুযোগ নেই। নেক সন্তানের নিয়তে, বা আমাদের সন্তান হলে তাকে আল্লাহর দ্বীনের খাদেম বানাবো। তাকে দ্বীনদার বানানোর চেষ্টা করব, এই নেক নিয়তে স্ত্রীর সাথে মিলিত হওয়াতেও রয়েছে বিপুল সওয়াব। সন্তান গর্ভে আসার পর কিছু দুয়া করা উচিত। এখানে কিছু দুয়া উল্লেখ করা হয়েছে, সন্তান লাভের জন্যে নবীগণ যে দুয়া করেছিলেন। এই দুয়াগুলো স্রেফ সন্তান লাভের জন্যে নয়, সন্তান গর্ভে আসার পরেও করা উচিত। যাতে সুস্থ ও সুসন্তান ভূমিষ্ঠ হয়। দুয়াগুলো পবিত্র কুরআন শরীফে আল্লাহ তায়ালা উল্লেখ করেছেন।</p>
<p>(১)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;"><b> رَبِّ اجْعَلْنِىْ مُقِيْمَ الصَّلٰوةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِى, رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآء</b></span></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার পালনকর্তা, আমাকে নামায কায়েমকারী করুন এবং আমার সন্তানদের মধ্যে থেকেও। হে আমাদের পালনকর্তা, এবং কবুল করুন আমাদের দোয়া। [ইবরাহীম ১৪:৪০ ]</p>
<p style="text-align: justify;">(২)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> رَبَّنَا هَبْ لَـنَا مِنْ اَزْوَاجِنَا وَذُرِّيّٰتِنَا قُرَّةَ اَعْيُنٍ وَّاجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِيْنَ اِمَامًا</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমাদের প্রতিপালক! আমাদেরকে এমন স্ত্রী ও সন্তানাদি দান কর যারা আমাদের চোখ জুড়িয়ে দেয় আর আমাদেরকে মুত্তাকীদের নেতা বানিয়ে দাও।  [আল-ফুরক়ান ২৫:৭৪]</p>
<p>**এই দুটি দুয়া সন্তান ভূমিষ্ঠ হওয়ার পরেও করা উচিত।</p>
<p>(৩)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #993300;"> رَبِّ هَبْ لِىْ مِنْ لَّدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً‌ۚ اِنَّكَ سَمِيْعُ الدُّعَآءِ</span> </strong></h1>
<p style="text-align: justify;">যাকারিয়া তাঁর পালনকর্তার নিকট প্রার্থনা করলেন। বললেন, হে, আমার পালনকর্তা! আপনার পক্ষ থেকে আমাকে পুত-পবিত্র সন্তান দান করুন। -নিশ্চয়ই আপনি প্রার্থনা শ্রবণকারী। [আল ‘ইমরান ৩:৩৮]</p>
<p>(৪)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> ٗ رَبِّ لَا تَذَرْنِىْ فَرْدًا وَّاَنْتَ خَيْرُ الْوٰرِثِيْنَ‌ ۖۚ</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার পালনকর্তা আমাকে নিঃসন্তান রেখো না। তুমি তো উত্তম ওয়ারিস।<br />
[আল-আম্বিয়া ২১:৮৯]</p>
<p>যাকারিয়া আ. এই দুয়া করেছিলেন, এরপর আল্লাহ তায়ালা বলেন, &#8220;তখন আমি তার ডাকে সাড়া দিয়েছিলাম আর তাকে দান করেছিলাম ইয়াহইয়া, আমি তার নিমিত্তে তার স্ত্রীর বন্ধ্যাত্ব দূর করে দিয়েছিলাম। এরা সৎ কাজে ছিল ক্ষিপ্রগতি, তারা আমাকে ডাকতো আশা নিয়ে ও ভীত হয়ে, আর তারা ছিল আমার প্রতি বিনয়ী।&#8221;<br />
[আল-আম্বিয়া ২১:৯০]</p>
<p>(৫)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> رَبِّ هَبْ لِىْ مِنَ الصّٰلِحِيْنَ</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার প্রতিপালক! আপনি আমাকে সৎকর্মশীল পুত্র সন্তান দান করুন।<br />
[আস-সাফফাত ৩৭:১০০]</p>
<p>এগুলো মুখস্ত করে অথবা দেখে দেখে প্রায়ই পড়া উচিত। শুধু বাচ্চার মা পড়বেন, তা নয়। বাচ্চার বাবারও পড়া উচিত। ফরজ নামাজের পর দুয়া কবুল হয়, তখন এই দুয়াগুলো করতে পারেন। এছাড়া, তাহাজ্জুদ পড়ে এই দুয়া করা যেতে পারে। সুফল পাবেন ইনশাআল্লাহ!</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<br />
লিখেছেন- শায়েখ আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ<br />
সোর্সঃ <a href="https://facebook.com/groups/naseehah/permalink/1945935265654042/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://facebook.com/groups/naseehah/permalink/1945935265654042/</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/630/dua-during-pregnancy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শারইয়াহঃ পরিচিতি</title>
		<link>/blog/602/introduction</link>
					<comments>/blog/602/introduction#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 May 2018 12:05:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কি?]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ শারইয়াহ কি?]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ দলিল]]></category>
		<category><![CDATA[রেফারেন্স]]></category>
		<category><![CDATA[পরিচিতি]]></category>
		<category><![CDATA[ভূমিকা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=602</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/602/introduction">রুকইয়াহ শারইয়াহঃ পরিচিতি</a></p>
<p>সবচেয়ে বড় এবং প্রথম প্রশ্ন হচ্ছে, রুকইয়াহ কি?  ১)  শাব্দিক অর্থে রুকইয়াহ মানে হল, ঝাড়ফুঁক, মন্ত্র, তাবিজ কবচ ইত্যাদি।  ২) তবে ব্যবহারিক অর্থে রুকইয়াহ বলতে সাধারণত ঝাড়ফুঁকই বুঝায়। ৩ ) রুকইয়ার পারিভাষিক অর্থ হচ্ছে, কোরআনের আয়াত, আল্লাহর নামের যিকর, হাদিসে রাসূল ﷺ অথবা সালাফে সালেহীন থেকে বর্ণিত দোয়া পাঠ করার মাধ্যমে আল্লাহর কাছে কোন বিপদ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/602/introduction">রুকইয়াহ শারইয়াহঃ পরিচিতি</a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">সবচেয়ে বড় এবং প্রথম প্রশ্ন হচ্ছে, রুকইয়াহ কি? </span></p>
<p style="text-align: justify;"><em>১)  শাব্দিক অর্থে রুকইয়াহ মানে হল, ঝাড়ফুঁক, মন্ত্র, তাবিজ কবচ ইত্যাদি। </em><br />
<em>২) তবে ব্যবহারিক অর্থে রুকইয়াহ বলতে সাধারণত ঝাড়ফুঁকই বুঝায়।</em><br />
<em>৩ ) রুকইয়ার পারিভাষিক অর্থ হচ্ছে, কোরআনের আয়াত, আল্লাহর নামের যিকর, হাদিসে রাসূল ﷺ অথবা সালাফে সালেহীন থেকে বর্ণিত দোয়া পাঠ করার মাধ্যমে আল্লাহর কাছে কোন বিপদ থেকে মুক্তি চাওয়া কিংবা রোগ থেকে আরোগ্য কামনা করা। </em><br />
<em>আর এটাই রুকইয়াহ শারইয়াহ&#8217;র উত্তম সংজ্ঞা।</em></p>
<p><span style="color: #0000ff;">আচ্ছা! এবার যদি জিজ্ঞেস করা হয়- এই রুকইয়াহ জিনিসটা আসলে কি?</span></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়াহ হল একটি চিকিৎসা পদ্ধতি, আধুনিক ভাষায় পরিচয় করিয়ে দিতে চাইলে এটাকে spiritual healing বলা যায়। অর্থাৎ আধ্যাত্মিক পদ্ধতিতে চিকিৎসা।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">রুকইয়াহ শারইয়াহ কী নয়?</span></p>
<p style="text-align: justify;">এটা মনের আশা পূরণ কিংবা অসাধ্য সাধনের কোন তদবির না, স্বামীকে বশ করার কোন মন্ত্র না, এটা নামাজ-রোজা কিংবা হজ্ব-যাকাতের মতন বিশেষ কোন ইবাদাত না। এটা একটা চিকিৎসা পদ্ধতি।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">এ ব্যাপারে ইসলাম কি বলে?</span></p>
<p style="text-align: justify;">এই চিকিৎসা পদ্ধতির ক্ষেত্রে শরিয়তের নির্ধারিত গণ্ডি অতিক্রম না করলেই এটা জায়েজ। এব্যাপারে রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, “রুকইয়াতে যদি শিরক না থাকে, তাহলে কোনো সমস্যা নেই।” (সহীহ মুসলিম, হাদিস নং ৫৫৪৪)</p>
<p style="text-align: justify;"> এক্ষেত্রে আলেমদের মত হচ্ছে, এটা তো অবশ্যই শিরক এবং কুফর থেকে মুক্ত হতে হবে, এমনকি এসবের সন্দেহও থাকা যাবে না। এজন্য ওলামায়ে কিরাম কয়েকটি শর্তের ব্যাপারে একমত হয়েছেন, সেসব হচ্ছে:</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. কোন শিরক-কুফর অথবা হারাম বাক্য থাকা যাবে না। </em><br />
<em>২. যা দ্বারা রুকইয়াহ করা হবে সেটা স্পষ্ট বাক্যে হতে হবে, যার অর্থ ভালোভাবে বোঝা যায়। </em><br />
<em>৩. দুর্বোধ্য কোন সংকেত বা ভাষায় হওয়া যাবে না, যার অর্থ স্বাভাবিকভাবে মানুষ বুঝে না। </em></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #800080;">(উদাহরণস্বরূপ আপনি বাংলাদেশে ল্যাটিন ভাষার রুকইয়াহ করতে পারবেন না, কারণ এখানকার মানুষ সেটা বুঝবে না। এজন্যই সালাফের মাঝে কেউ কেউ ঝাড়ফুঁক আরবিতে হওয়াকেও শর্ত বলেছেন। তবে মূলতঃ স্বাভাবিকভাবে বোধগম্য ভাষায় হলে, আরবি হওয়া আবশ্যক না।)</span></p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! রুকইয়ার ক্ষেত্রে অবশ্যই আক্বিদা রাখতে হবে, <strong>রাক্বির</strong> কোন সাধ্য নেই কাউকে সুস্থ করার কিংবা বিপদ দূর করার। সুস্থতা এবং বিপদমুক্তি আল্লাহর পক্ষ থেকেই আসে, এখানে রুকইয়াহ কেবল দোয়ার অনুরূপ ভূমিকা পালন করছে। অর্থাৎ রুকইয়াহ আল্লাহর কাছে সাহায্য চাওয়ার একটি পদ্ধতি মাত্র।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>নোটঃ  যিনি রুকইয়াহ করেন, তাকে রাক্বী বলা হয়।</strong></p>
<p><span style="color: #0000ff;">এবারের প্রশ্ন হচ্ছে, কে রুকইয়াহ করতে পারে? </span></p>
<p style="text-align: justify;">উত্তর হল- নিজের জন্য বা পরিবারের জন্য যে কেউ রুকইয়াহ করতে পারে! এজন্য বিরাট বুজুর্গ হওয়া শর্ত না। আল্লাহর ওপর ভরসা রাখে এমন যে কোন ব্যক্তি, যদি দেখে-দেখে কিংবা মুখস্থ দোয়া অথবা কোরআনের আয়াত পড়তে পারে, তাহলে সেই <strong>সেলফ রুকইয়াহ</strong> করতে পারবে।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে হ্যাঁ, আপনি যদি দীর্ঘমেয়াদে অথবা জনগণের জন্য ব্যাপকভাবে রুকইয়াহ করতে চান, তাহলে অবশ্যই এ বিষয়ে আপনাকে পর্যাপ্ত জ্ঞান রাখতে হবে। কেননা রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, &#8220;কেউ যদি চিকিৎসার জ্ঞান না রেখেই চিকিৎসা করে, তবে (কিছু ঘটলে) সেই দায়ী হবে।&#8221; (সুনানে আবি দাউদ, হাদিস নং ৪৫৮৬)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>নোটঃ নিজে নিজে রুকইয়াহ করাকে সেলফ রুকইয়াহ বলা হয়।</strong></p>
<p><span style="color: #0000ff;">শেষ প্রশ্ন, আমি কিভাবে রুকইয়াহ বিষয়ে জানতে পারি? অথবা আমি কিভাবে রুকইয়াহ করা শিখতে পারি?</span></p>
<p style="text-align: justify;"> এ বিষয়ে বিজ্ঞ আলেমদের প্রবন্ধ অথবা বই থেকে জানতে পারেন। অথবা তাদের দরস, বায়ান কিংবা লেকচার থেকে জানতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আমার কাছে সহজ কোন রাস্তা যদি জানতে চান, তাহলে বলবো &#8220;মুখতাসার রুকইয়াহ শারইয়াহ&#8221; নোটটা পড়ে ফেলেন, একসাথে সাতসমুদ্রের পানি পেয়ে যাবেন। এরপর চাইলে এই বিষয়ে আমার অন্যান্য লেখাগুলো পড়তে পারেন, পড়তে পড়তে আরও রাস্তা খুলে যাবে ইনশাআল্লাহ। আর জ্বিন সিরিজে কিছু বইয়ের লিস্ট দিয়েছিলাম, আরবিতে দক্ষতা থাকলে সেগুলোও দেখতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আমার প্রায় সবগুলো লেখার লিস্ট &#8220;রুকইয়াহ ইনডেক্স&#8221;-এ গেলে পাবেন। কমেন্টে ইনডেক্সের লিংক দিয়ে দেয়া হল। আর ইনশাআল্লাহ খুব শীঘ্রই এ বিষয়ে একটি বই আসছে, সেখানে আরও ভালোভাবে অনেক কিছু একসাথে পেয়ে যাবেন।<br />
সে পর্যন্ত আমার জন্য দোয়া করবেন।</p>
<p>জাযাকুমুল্লাহু খাইর!<br />
রুকইয়াহ শারইয়াহ আপনাদের জন্য বরকতময় হোক!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/602/introduction/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</title>
		<link>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works</link>
					<comments>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 May 2018 07:25:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাজ]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাটাতে কবিরাজি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=591</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে? উত্তর: ওয়ালাইকুমুসসালাম &#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="5v6j7-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5v6j7-0-0"><span style="color: #3366ff;">আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের<strong> ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? </strong><strong>যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে?</strong></span></div>
<div data-offset-key="5v6j7-0-0">
<hr />
</div>
</div>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="hhgp-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="hhgp-0-0">
<p><strong>উত্তর:</strong></p>
<p>ওয়ালাইকুমুসসালাম</p>
<p>&#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকো, যদি তাতে শিরকনা থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম ২২০০ (ইসলামওয়েব) ৫৫৪৪ (ইফা)</p>
<p>উল্লেখিত হাদিস থেকেও প্রমাণ হয়, ইসলামপূর্ব জাহেলি যুগে বিভিন্ন প্রকারের ঝাড়ফুঁক করা হতো, আর এ থেকে মানুষ উপকৃত হতো। অর্থাৎ সেগুলো কাজ করতো। এখন প্রশ্ন হল, কিভাবে?</p>
<p><strong>প্রথমতঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে, বিভিন্ন প্রকারের জ্বিন আছে। কোরআনপড়লে বিভিন্ন প্রকারের জ্বিনদের ওপর বিভিন্ন ইফেক্ট হয়। কেউ দেখে একটা মারাত্মক আলো তাকে আঘাত করছে, কেউ দেখে প্রচণ্ড জোড়ে বজ্রপাত হচ্ছে ইত্যাদি। কারও শরীরর আগুন ধরে যায়, ইত্যাদি। আমরা রুকইয়াহ করার দেখেছি, জ্বিন হতভম্ব হয়ে যায়, যে এরকম জিনিস তো কখনো দেখিনাই!!<br />
সুতরাং, কোরআন এর ইফেক্ট আর অন্যান্য মন্ত্রের ইফেক্ট এ পার্থক্য আছে।</p>
<p><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে। উদাহরণস্বরূপ খৃষ্টান জ্বিন আছে তারা অবশ্যই বাইবেলের কথা শোনে। তাদের সামনে যখন বাইবেল থেকে পড়া হয় কিভাবে ঈসা আ.জ্বিন ছাড়িয়েছে তখন তারা বিগলিত হয়, চলে যেতে রাজি হয়।</p>
<p>ইবনু আবিদ দুনইয়া রহ. এবং ইমাম সুয়ুতি রহ. এর বই থেকে হুসাইন বিন আব্দুর রহমান রহ. ঘটনা আমরা বর্ণনা করেছিলাম।<br />
তিনি এক জ্বিনকে উদ্দেশ্য করে বলেছেন- &#8220;তুমি যদি ইহুদি হও তবে মুসা আ. এর দোহাই, যদি খৃষ্টান হও তবে ঈসা আ. এর দোহাই, আর মুসলমান হলে তোমাকে মুহাম্মাদ সা. এর দোহাই দিয়ে বলছি তুমি চলে যাও।&#8221; এরপর জিন কথা বলে ওঠে&#8230;।</p>
<p><strong>তৃতীয়তঃ</strong> এমনিতেই শব্দের প্রভাব আছে। অর্থ বোঝা যায়না, এমন ঢুসঢাস ঝাড়া কিংবা গালিগালাজ দিয়ে গ্রামে ব্যাথা-বিষ এর ঝাড়ফুঁক করতে দেখা যায়।<br />
শামসুল আরেফিন শক্তি ভাইয়ের &#8220;কষ্টিপাথর&#8221; বইয়ে আমরা দেখেছিলাম, এক জাপানি বিজ্ঞানী পানির ওপর বিভিন্ন শব্দ এবং চিত্রের প্রভাব নিয়ে গবেষণা করে অনেক তথ্য-উপাত্ত সরবরাহ করেছেন।<br />
(অনলাইনে পড়তে চাইলে এই লিংক অনুসরণ করুন <a href="https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/</a> )<br />
তাই ঝাড়ফুঁক যেমনই হোক, মন্ত্র/শব্দ হিসেবে এসবের প্রভাব তো অবশ্যই পড়বে। তাই অনেক কিছু দিয়েই জ্বিন ছাড়ানো যায়।</p>
<p><strong>চতুর্থতঃ</strong> বিভিন্ন শয়তানি মন্ত্র আছে যার মাধ্যমে শয়তানদের সন্তুষ্ট করে তাদের সহায়তা নেয়া যায়।<br />
এটাও সম্ভব যে, সেই ওঝা কোন জ্বিনের উপাসনা করে, সেই জ্বিন অনেক শক্তিশালী। অতএব, তার সাহায্য নিয়ে ছোট জ্বিনকে তাড়ায়।</p>
<p><strong>পঞ্চমতঃ</strong><br />
এসবে শিরক থাকে, কবিরাজ / পাদ্রিরা শিরক করে আর মানুষরা তাদের কাছে যায়- শুধুমাত্র এই কারনেই শয়তান ধরতে পারে, অর্থাৎ এদের ধরলেই তো শিরকি বিরাজের কাছে যাবে, শিরক করবে। তখন শয়তান ছেড়ে দিবে।<br />
শয়তান তো এটাই চায় মানুষ শিরক করুক। অনেক সময় আরও দাবি করে আমার নামে ছাগল জবাই করা, মুরগি জবাই কর, এই এই জিনিশ দে। এসবগুলোই গাইরুল্লাহর নামে কোরবানির মত শিরক। এসব শিরকে সন্তুষ্ট হলে তারপর শয়তান চলে যায়।</p>
<p>উস্তায তিম হাম্বল মিসরের এক পাদ্রির কথা বর্ণনা বলেছিলেন, তার কাছে মানুষ গেলে জিন ছাড়িয়ে দেয়। শর্ত হল এরপর খ্রিস্টান হয়ে যেতে হবে!!<br />
আপনিই বলেন, কাফির বানানোর এরকম মেশিন পাইলে স্বয়ং শয়তানরা এসে হেল্প করবে না কেন?</p>
<p>&#8212;-<br />
শেষে আরেকটি হাদিস দেখি-<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. এর স্ত্রী যাইনাব রা. উনার থেকে বর্ণনা করেন, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম)-কে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, রক্ষাকবচ ও আসক্তির জাদু শির্ক-এর অন্তর্ভুক্ত।<br />
তিনি (যাইনাব) বলেন, আমি বললাম, আপনি এসব কি বলেন? আল্লাহর কসম! আমার চোখ হতে পানি পড়তো, আমি অমুক ইয়াহুদী কর্তৃক ঝাড়ফুঁক করাতাম। সে আমাকে মন্ত্র পড়ে ফুঁক দিলে পানি পড়া বন্ধ হয়ে যেতো।<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. বললেন, এগুলো শয়তানের কাজ। সে নিজই চোখে যন্ত্রণা দিত, যখন সে ঝাড়ফুঁক দেয় তখন সে বিরত থাকত। এর চেয়ে বরং তোমার জন্য এরূপ বললেই যথেষ্ট হতো, যেরূপ রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) বলতেনঃ<br />
أَذْهِبْ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
“হে মানব জাতির রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া নিরাময়ই যথার্থ নিরাময়, যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না”।</p>
<p style="padding-left: 40px;">&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৩৮৮৩ (ইসলাম ওয়েব) ৩৮৪৩ (ইফা)</p>
</div>
</div>
<div id="C5373961_5E85_CA80_7956_87E18D2E745A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</title>
		<link>/blog/539/ruqyah-during-period</link>
					<comments>/blog/539/ruqyah-during-period#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:25:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় তিনকুল]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ড অবস্থায় আয়াতুল কুরসি এবং তিনকুল পড়ার বিধান]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ড চললে কিভাবে রুকইয়াহ করবে]]></category>
		<category><![CDATA[মাসিকের সময় রুকইয়া করা যায়?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=539</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</a></p>
<p>বোনদের অনেকেই এই প্রশ্নটা করে থাকেন, পিরিয়ড চলাকালীন অবস্থায় রুকইয়া করা যাবে কি? এই বিষয়ে আমি বড়দের সাথে আলোচনা করে আরও বিস্তারিত লেখার চেষ্টা করব ইনশাআল্লাহ। আপাতত আমার ছোট্ট জ্ঞানে পরামর্শ নিম্নরূপ &#8211; প্রশ্নঃ পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়া শোনা যাবে কি? উত্তরঃ হ্যাঁ যাবে। কোরআন শোনার জন্য পবিত্রতা শর্ত না। আয়েশা রা. এই সময়ে তিলাওয়াত শুনেছেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</a></p>
<p>বোনদের অনেকেই এই প্রশ্নটা করে থাকেন,</p>
<h3 style="text-align: center;"><strong>পিরিয়ড চলাকালীন অবস্থায় রুকইয়া করা যাবে কি?</strong></h3>
<p>এই বিষয়ে আমি বড়দের সাথে আলোচনা করে আরও বিস্তারিত লেখার চেষ্টা করব ইনশাআল্লাহ। আপাতত আমার ছোট্ট জ্ঞানে পরামর্শ নিম্নরূপ &#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়া শোনা যাবে কি?</strong></p>
<p>উত্তরঃ হ্যাঁ যাবে। কোরআন শোনার জন্য পবিত্রতা শর্ত না। আয়েশা রা. এই সময়ে তিলাওয়াত শুনেছেন বলে জানা যায়। তবে যত বেশি পবিত্র থাকবেন, রুকইয়ার তত বেশি ইফেক্ট হবে। তাই সম্ভব হলে রুকইয়াহ করার আগে একবার ওযু করে নিন।<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> নিরাপত্তার যিকর বা মাসনুন দোয়াগুলো পড়া যাবে?</strong></p>
<p>উত্তরঃ হ্যাঁ, নিঃসন্দেহে দোয়া ও যিকর করা যাবে।  দরুদ বা তাসবিহ পড়া যাবে। তাই আপনি সকাল সন্ধ্যার হিফাজতের দোয়াগুলো নিশ্চিন্তে পড়তে পারেন। অনেকে এই সময় হিফাজতের আমলে অবহেলা করে, এটা উচিত না। এতে শয়তান ক্ষতি করার সুযোগ পেয়ে যায়।<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> এই সময় রুকইয়ার পানি খাওয়া যাবে? গোসল করা যাবে?</strong></p>
<p>উত্তরঃ যদি আগে থেকে রুকইয়ার পানি বা তেল তৈরি করা থাকে (মানে পবিত্র অবস্থাতেই পানিতে দোয়া-কালাম পড়া থাকে) তাহলে সেটা ব্যবহার করতে পারবেন। খেতে পারবেন, গোসল দিতে পারবেন। কিংবা অন্য কেউ দোয়া কালাম পড়ে ফুঁ দিলে আপনি ব্যবহার করতে পারেন। সমস্যা নেই।</p>
<p>কিন্তু পানি/তেল/মধু প্রস্তুত করা না থাকলে, আর পড়ার মত কাউকে না পেলে আপনি <a href="/blog/read/dua-for-ruqyah">রুকইয়ার দোয়াগুলো</a> থেকে ১০-১৫টি দোয়া এবং দরুদ শরিফ কয়েকবার পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে পানি তৈরি করবেন। জিন-জাদুর সমস্যার ক্ষেত্রে একটু বেশি পরিমাণ দোয়া পড়বেন। রুকইয়ার পানি তৈরির জন্য নিজে তিলাওয়াত করবেন না। (এই প্রসঙ্গে একটা ফাতওয়া নিচে যুক্ত করে দেয়া হয়েছে। অনুগ্রহ করে পড়ে নিন।)<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> পিরিয়ডের সময় রুকইয়া গোসলের জন্য পানিতে হাত ডুবিয়ে ৭বার করে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়া যাবে কি না?</strong></p>
<p>উত্তরঃ একই কথা। রুকইয়ার গোসলের জন্য যেহেতু বেশ ভালো পরিমাণেই তিলাওয়াত করতে হয়। তাই এসব সুরা নিজে না পড়ে, অন্য কারও সহায়তা নিতে হবে। অথবা শুধু দোয়াগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, এতেই উপকার হবে।</p>
<ul>
<li><strong>নোটঃ </strong><a href="/blog/read/dua-short">এই লিংকে</a> কিছু দোয়া পাবেন, এছাড়া <a href="/blog/4613/ruqyah-ayat-app">অ্যাপ</a> এবং <a href="/ayat">পিডিএফে</a> অনেক দোয়া আছে, শুরুতে দেয়া ছোট ১০টা দোয়া তিনবার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করতে পারেন।</li>
</ul>
<p>সবশেষে নিচে দেওবন্দে‌র দারুল ইফতার ফাতওয়া যুক্ত করে দিচ্ছি। এই ফাতওয়া অনুযায়ী নারীরা সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজতের আমল হিসেবে তিনকুল এবং আয়াতুল কুরসি পড়তে পারবে। অন্য তিলাওয়াত করা যাবে না। আমার জানামতে প্রায় সব মুফতিয়ানে কিরাম এরকমই বলে থাকেন, তাই আমরাও এটা ফলো করি। (অনুগ্রহ করে এর বিপরীতে কোন বেদয়াতি কারও ফাতওয়া আনবেন না। যদি সাহাবা, তাবীঈদের এর বিপরীত ফাতওয়া দেখাতে পারেন, তাহলে আমি সিদ্ধান্ত পরিবর্তন করব ইনশাআল্লাহ।)</p>
<p>জাযাকুমুল্লাহু খাইরান।</p>
<hr />
<h2 style="text-align: center;">পিরিয়ড অবস্থায় আয়াতুল কুরসি এবং তিনকুল পড়ার বিধান</h2>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্ন:</span> </strong></p>
<p><em>পিরিয়ড অবস্থায় ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি এবং চারকুল পড়া যাবে? এটা তো সুন্নাহ। আমি শুনেছি এ অবস্থায় কেউ একটি আয়াত পড়লেও তাকে অভিশাপ দেওয়া হয়। আমি কি এই আয়াতগুলো পড়তে পারব? নাকি না? এই অবস্থায় আয়াতে কারীম তেলাওয়াত করা যাবে?</em></p>
<p><strong><span style="color: #993300;">উত্তর:</span></strong></p>
<p>পিরিয়ডে এমন সব আয়াত পড়া যাবে যেসব দোয়ার অর্থ প্রকাশ করে। অথবা আল্লাহর জিকির, প্রশংসা, বড়ত্ব বুঝায়। এ অবস্থায় এমন কোন আয়াত পড়া যাবেনা যা দ্বারা আল্লাহর নির্দেশ এবং নিষেধাজ্ঞা, পূর্বের অথবা ভবিষ্যতের কোন ঘটনা অথবা ঘটনা সম্পর্কিত তথ্য বুঝায়। মোটকথা, এ অবস্থায় সাধারণ তেলাওয়াতের উদ্দেশ্যে কোরআন পড়া যাবেনা।</p>
<p>উল্লেখিত মূলনীতি অনুসারে, আপনি যদি নিয়ত রাখেন আল্লাহর প্রশংসাপূর্ণ আয়াতের মাধ্যমে জিন এবং শয়তানের ক্ষতি থেকে সুরক্ষার জন্য পিরিয়ডের সময় ঘুমানোর আগে আয়াতুল কুরসি, তিনকুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস) পড়বেন, তাহলে দোয়া হিসেবে এটা পড়া যাবে। তবে আপনি সুরা কাফিরুন পড়তে পারবেন না কারণ এটা উপরের উল্লেখিত শর্ত পূরণ করে না।</p>
<p>আল্লাহ তা&#8217;আলাই সবচেয়ে ভালো জানেন।</p>
<p><strong>দারুল ইফতা</strong><br />
<strong>দারুল উলুম দেওবন্দ</strong><br />
<strong>(Fatwa: 212/227/N=1433)</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/539/ruqyah-during-period/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</title>
		<link>/blog/374/noble-person</link>
					<comments>/blog/374/noble-person#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 17:47:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-২]]></category>
		<category><![CDATA[বুজর্গ হতে হয় রুকইয়াহ করতে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=374</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/374/noble-person">বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</a></p>
<p>রুকইয়া করতে অনেক বুজুর্গ টাইপের কেউ হওয়া লাগেনা। আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন- &#8220;কোরআন মুমিনদের জন্য রহমত এবং শিফা&#8221; [সুরা বনি ইসরাইল, ৮২] &#8220;বিশ্বাসীদের জন্য হিদায়াত এবং শিফা&#8221; [সুরা হামিম সাজদা, ৪৪] অতএব মুমিন বা বিশ্বাসী হওয়াই যথেষ্ট। এমনকি আপনি হয়তো দেখেছেন, অনেক হিন্দু বিশ্বাস করে কোরআনের আয়াত পড়ে ফু দিয়ে দিলে উপকার হয়, তারা হুজুরদের থেকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/374/noble-person">বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</a></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়া করতে অনেক বুজুর্গ টাইপের কেউ হওয়া লাগেনা। আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন- &#8220;কোরআন মুমিনদের জন্য রহমত এবং শিফা&#8221; [সুরা বনি ইসরাইল, ৮২] &#8220;বিশ্বাসীদের জন্য হিদায়াত এবং শিফা&#8221; [সুরা হামিম সাজদা, ৪৪]<br />
অতএব মুমিন বা বিশ্বাসী হওয়াই যথেষ্ট।</p>
<p>এমনকি আপনি হয়তো দেখেছেন, অনেক হিন্দু বিশ্বাস করে কোরআনের আয়াত পড়ে ফু দিয়ে দিলে উপকার হয়, তারা হুজুরদের থেকে পানি পড়ে নেয়। আর তারা উপকারও পায়..</p>
<p>তবে হ্যাঁ! মুমিন হিসেবে যত বেশি যোগ্য হবেন, আপনি উপকারও তত বেশি পাবেন। এজন্য মুত্তাকী পরহেজগার ব্যাক্তি রুকইয়া করলে এর প্রভাব বেশি হয়। বিবাহিত মানুষ করতে অবিবাহিতদের চেয়ে বেশি উপকার হয়।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/374/noble-person/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শুনলেই ঘুম আসে বা সমস্যা হয়?</title>
		<link>/blog/372/problems-during-ruqyah</link>
					<comments>/blog/372/problems-during-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 17:40:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর শুনলে ঘুম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৩]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=372</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/372/problems-during-ruqyah">রুকইয়াহ শুনলেই ঘুম আসে বা সমস্যা হয়?</a></p>
<p>&#8220;আমি রুকইয়া শুনতে পারিনা, রুকইয়া শুনতে লাগলেই ঘুমিয়ে পড়ি&#8221; অনেকেই এই কথা বলেন, কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে- . ১. ঘুমিয়ে পড়াটা রুকইয়া আসলেই কাজ করছে এর ইংগিত। ২. বদনজরের সমস্যা থাকলে সাধারণত রুকইয়ার সময় ঘুম আসে। ৩. শুনতে শুনতে ঘুমিয়ে গেলেও উপকার হয়। তবে জেগে থেকে শুনলে যে পরিমাণ হয়, ততটা না। এজন্য জেগে থাকতে বলা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/372/problems-during-ruqyah">রুকইয়াহ শুনলেই ঘুম আসে বা সমস্যা হয়?</a></p>
<p>&#8220;আমি রুকইয়া শুনতে পারিনা, রুকইয়া শুনতে লাগলেই ঘুমিয়ে পড়ি&#8221;</p>
<p>অনেকেই এই কথা বলেন, কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে-<br />
.<br />
১. ঘুমিয়ে পড়াটা রুকইয়া আসলেই কাজ করছে এর ইংগিত।<br />
২. বদনজরের সমস্যা থাকলে সাধারণত রুকইয়ার সময় ঘুম আসে।<br />
৩. শুনতে শুনতে ঘুমিয়ে গেলেও উপকার হয়। তবে জেগে থেকে শুনলে যে পরিমাণ হয়, ততটা না। এজন্য জেগে থাকতে বলা হয়।<br />
৪. ঠিকমত ঘুম হচ্ছে না- এরকম সমস্যা থাকলে সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন, তিনকুল এর রুকইয়াটা খুব উপকারি।</p>
<p>এরকমভাবে রুকইয়া করতে গিয়ে একটু কিছু ফিল করলেই অনেকে রুকইয়া করা বাদ দিয়ে দেন, আর বলেন যে রুকইয়া করতে গিয়ে প্রবলেম হইছে!<br />
এমন তো হওয়ার কথা ছিল না। সবসময় খেয়াল রাখবেন, রুকইয়া শুনতে গিয়ে আপনি কিছু ফিল করছেন, সমস্যা বাড়ছে বা কমছে; যাইহোক না কেন! এটা রুকইয়ার ভালো ইফেক্ট!! এতে বুঝা যাচ্ছে রুকইয়া আপনার সমস্যা পর্যন্ত যেতে পেরেছে।<br />
আপনি রুকইয়া চালিয়ে যাবেন, জ্বিনের সমস্যা থাকলে হয়তো সেক্ষেত্রে কারো সহায়তা নিতে পারেন। যেমন: এই গ্রুপে এক বোনের সমস্যা ছিল, উনি উনার হাজব্যান্ডকে দিয়ে রুকইয়া করাচ্ছেন। একান্ত অপারগ হলে কোন রাকির স্মরনাপন্ন হোন।</p>
<p>দুশ্চিন্তা তখনই করা উচিত, যখন দেখা যাচ্ছে আপনার সমস্যা আছে। রুকইয়াও করছেন। কিন্তু কিছুই টের পাচ্ছেন না। না সমস্যা বাড়ছে, না কমছে। কিংবা কয়েকমাস ধরে করছেন, কিন্তু কোনই উপকার হচ্ছে না। এরকম ক্ষেত্রে অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিন। আপনার রুকইয়ার ভুলটা কোথায় হচ্ছে, সেটা খুঁজে বের করে সমাধান করুন।</p>
<p>শেষকথা হচ্ছে, রুকইয়া করতে গিয়ে কিছু ফিল করলে রুকইয়া বন্ধ না করে চালিয়ে যান, প্রয়োজনে আমাদের জিজ্ঞেস করুন এরপরে কি করা উচিত। ইনশাআল্লাহ আমরা দিকনির্দেশনা দিতে প্রস্তুত আছি।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/372/problems-during-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>মেয়েরা কি রুকইয়া করতে পারেনা?</title>
		<link>/blog/370/female-raqi</link>
					<comments>/blog/370/female-raqi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 17:31:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[মহিলা রাক্বি]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৪]]></category>
		<category><![CDATA[মেয়ে রাক্বি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=370</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/370/female-raqi">মেয়েরা কি রুকইয়া করতে পারেনা?</a></p>
<p>অবশ্যই পারে, রাকি হওয়ার জন্য ছেলে হওয়ার বাধ্যবাধকতা নেই। আর স্পষ্ট হাদিস আছে এব্যাপারে। সহিহ ইবনে হিব্বানের ৬২৩২নং হাদিস &#8211; আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমার ঘরে প্রবেশ করলে, তখন একটা মেয়ের চিকিৎসা করা হচ্ছিল অথবা রুকইয়া করা হচ্ছিল। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন &#8211; কোরআন দ্বারা তার চিকিৎসা করো। রাসুল সল্লাল্লহু [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/370/female-raqi">মেয়েরা কি রুকইয়া করতে পারেনা?</a></p>
<p style="text-align: justify;">অবশ্যই পারে, রাকি হওয়ার জন্য ছেলে হওয়ার বাধ্যবাধকতা নেই। আর স্পষ্ট হাদিস আছে এব্যাপারে। সহিহ ইবনে হিব্বানের ৬২৩২নং হাদিস &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমার ঘরে প্রবেশ করলে, তখন একটা মেয়ের চিকিৎসা করা হচ্ছিল অথবা রুকইয়া করা হচ্ছিল। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন &#8211; কোরআন দ্বারা তার চিকিৎসা করো।</span></p>
<p>রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহাকে রুকইয়া করার নির্দেশ দিয়েছেন, এথেকে বুঝা যাচ্ছে শরিয়তের সীমার মধ্যে থেকে মেয়েরাও অন্য মেয়েকে রুকইয়া করতে পারে।<br />
.<br />
তবে, যিনি রুকইয়া করবেন তাকে সাহসী এবং সচেতন হতে হবে। অধিকাংশ মেয়েরা একটুতেই ঘাবড়ে যায়, এরকম হলে চলবে না।</p>
<p style="text-align: justify;">অপারেশন করতে গিয়ে চিকিৎসক নিজেই যদি ফিট হয়ে যান, তবে তার অপারেশন আবার কে করবে?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/370/female-raqi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</title>
		<link>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims</link>
					<comments>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 23:57:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৬]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের ওপর কি রুকইয়া করা যায় না?]]></category>
		<category><![CDATA[কাফিরদের রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[বিশ্বাস না করলে ঝাড়ফুঁক কাজ করে]]></category>
		<category><![CDATA[হিন্দুদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[মুসলমান না হলে রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=366</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/366/ruqyah-for-non-muslims">অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</a></p>
<p>সুরা বানি ইসরাইলের এক আয়াতে বলা আছে- &#8220;আমি কোরআনে এমন কিছু নাযিল করি যা শিফা এবং মুমিনদের জন্য রহমত&#8221; এটা দেখে অনেকে ভাবেন যে রুকইয়া বোধহয় শুধু মুমিনদের জন্যই। কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে, কোরআন মুমিনদের জন্য আল্লাহর অনুগ্রহ তো এটা যেমন সত্য, আর বিশ্ববাসীর জন্যও আল্লাহর রহমত এটাও ঠিক তেমনই সত্য। সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, সাহাবায়ে কিরাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/366/ruqyah-for-non-muslims">অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</a></p>
<p>সুরা বানি ইসরাইলের এক আয়াতে বলা আছে- &#8220;আমি কোরআনে এমন কিছু নাযিল করি যা শিফা এবং মুমিনদের জন্য রহমত&#8221; এটা দেখে অনেকে ভাবেন যে রুকইয়া বোধহয় শুধু মুমিনদের জন্যই। কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে, কোরআন মুমিনদের জন্য আল্লাহর অনুগ্রহ তো এটা যেমন সত্য, আর বিশ্ববাসীর জন্যও আল্লাহর রহমত এটাও ঠিক তেমনই সত্য।</p>
<p>সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, সাহাবায়ে কিরাম অমুসলিমদের ওপর কোরআন এর আয়াত দিয়ে রুকইয়া করেছেন, তারা আরোগ্য পেয়েছে। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে যখন এটা উনারা বলেছেন তখন রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম নিষেধ করেননি। বরং কোরআন দিয়ে রুকইয়া করার কথা শুনে খুশি হয়েছেন। (হাদিসটি বুখারি শরিফের)</p>
<p>আর আপনারাও হয়তো দেখেছেন, ইমাম সাহেবদের কাছে অমুসলিম কেউ পানি পড়া নিতে এসেছে, হুজুর দোয়া-কালাম পড়ে পানিতে দিয়েছেন। আলহামদুলিল্লাহ! আমাদের পরিচিত এক ভাই এমন অভিজ্ঞতা শুনিয়েছেন, এক হিন্দু ছেলের জিনের সমস্যা ছিল। বহুত চেষ্টা করেও ছাড়ানো যায়নি, পরিবার প্রায় হতাশ হয়ে গিয়েছিল। এরকম অবস্থায় উনি রুকইয়া করেছেন আর আল্লাহ ছেলেটাকে একদম সুস্থ করে দিয়েছে। (এই ঘটনার বিস্তারিত রুকইয়াহ বইয়ে এসেছে।)</p>
<p>অতএব অমুসলিমদের জন্যও রুকইয়া করা যাবে, কোন সমস্যা নাই।</p>
<p>(added 26-11-2021)<br />
আমার অভিজ্ঞতা হল, যদি ঠিকমতো রুকইয়া করা যায়, তবে জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত হিন্দুরা কোরআন দিয়ে রুকইয়া করলে বেশ ভালো এবং দ্রুত উপকার পায়। কোনো নাস্তিককে এপর্যন্ত পাইনি। বাকি আমার ধারণা তাদের ক্ষেত্রে আরও দ্রুত ফায়দা হবে।<br />
বিষয়টা এমন যে, বিশাল মরুভূমির মত শুষ্ক অন্তরে পানি ঢালার সাথে সাথেই চুষে নেয়&#8230;।</p>
<p>তাই আপনার পরিচিত কেউ যদি জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত হয়, কিংবা আক্রান্ত হয়েছে এমন ধারণা করেন, তাহলে তাকে রুকইয়াহ করতে পরামর্শ দিন। সে মুসলিম হোক, অমুসলিম হোক, কিংবা নাস্তিক হোক। যাইহোক, তাকে আল্লাহর কালাম শুনতে দিন। পানি পড়ে দিন। কমবেশি যাইহোক, ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন : <a href="/blog/4646/hates-for-non-believers">অমুসলিমদের ঘৃণা করা এবং তাদের রুকইয়াহ সংক্রান্ত বিষয়</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</title>
		<link>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr</link>
					<comments>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:26:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৭]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটাতে যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ ছাড়া পারবে না]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=364</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr">কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</a></p>
<p>বহুল প্রচলিত জঘন্য আকিদাগুলোর মাঝে এটা একটা। নিঃসন্দেহে এটা কোরআন বিরোধী আকিদা, বাস্তবতা পরিপন্থী আকিদা, মুর্খতাসুলভ কুফরি আকিদা। আমি কাউকে তাকফির করছি না, কিন্তু বাস্তবেই এটা ইসলাম বিরোধী বাতিল আকিদা। কোরআন এর কথা হচ্ছে – “মন্দ প্রতিরোধ সেটা দিয়েই করুন, যা উত্তম। তারা যা বলে, আমি সে বিষয়ে সবিশেষ অবগত। আর বলুনঃ হে আমার পালনকর্তা! আমি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr">কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</a></p>
<p>বহুল প্রচলিত জঘন্য আকিদাগুলোর মাঝে এটা একটা। নিঃসন্দেহে এটা কোরআন বিরোধী আকিদা, বাস্তবতা পরিপন্থী আকিদা, মুর্খতাসুলভ কুফরি আকিদা। আমি কাউকে তাকফির করছি না, কিন্তু বাস্তবেই এটা ইসলাম বিরোধী বাতিল আকিদা।</p>
<p>কোরআন এর কথা হচ্ছে – <span style="color: #3366ff;">“মন্দ প্রতিরোধ সেটা দিয়েই করুন, যা উত্তম। তারা যা বলে, আমি সে বিষয়ে সবিশেষ অবগত। আর বলুনঃ হে আমার পালনকর্তা! আমি শয়তানের কুমন্ত্রণা থেকে আপনার আশ্রয় প্রার্থনা করছি। আর হে আমার রব! তাদের উপস্থিতি থেকেও আপনার আশ্রয় প্রার্থনা করছি।”</span> [মুমিনুন, ৯৬-৯৮]</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি শয়তানি যাদুতে আক্রান্ত হন, তবে আপনার কাজ হবে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাওয়া। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এবং সাহাবায়ে কিরামও যাদুতে আক্রান্ত হয়েছে। তাঁরা তো আল্লাহর কাছে সাহায্য চেয়েছেন, শয়তানের কাছে না। সুরা ফালাকের মাঝে আল্লাহ আমাদের সেটাই শিখিয়েছেন।<br />
&#8220;আর (আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি) গিরায় ফুঁ দিয়ে জাদুকারিনীদের অনিষ্ট থেকে&#8221; [আয়াত ৪]</p>
<p>আর বাস্তবতা এটাই, ঈমান আসবে; কুফর চলে যাবে। হক আসবে; বাতিল চলে যাবে। কোরআনের এই আয়াতটা তো সবার মুখস্ত &#8211;</p>
<p><span style="color: #993300;">وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ ۚ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا</span></p>
<p>&#8220;বলুন, সত্য এসেছে; মিথ্যা বিলুপ্ত হয়েছে। নিশ্চয় মিথ্যা বিলুপ্ত হওয়ারই ছিল।&#8221;</p>
<p>এর পরের আয়াতটা কি জানেন?</p>
<p><span style="color: #993300;">وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ ۙ وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا</span></p>
<p>“আমি কোরআনে এমন বিষয় নাযিল করি যা রোগের সুচিকিৎসা এবং মুমিনের জন্য রহমত, গোনাহগারদের তো এতে শুধু ক্ষতিই বৃদ্ধি পায়..। [বানি ইসরাইল, ৮১-৮২]</p>
<p>সুতরাং যদি ক্ষতি থেকে বাঁচতে চান আর আল্লাহর রহমত আশা করেন, তবে কুফর থেকে দূরে থাকেন, এবং কোরআন দিয়ে রুকইয়াহ করেন।</p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে জানার, বুঝার এবং মানার তাওফিক দিক, আমিন!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</title>
		<link>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej</link>
					<comments>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:19:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ নষ্ট না করলে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর জিনিস নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[ফেরেশতা দিয়ে যাদু নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৭]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=362</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/362/misconception-about-destroying-taweej">যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</a></p>
<p>সমাজে প্রচলিত ভুল ধারনাগুলোর মাঝে এটাও একটা। যা স্পষ্ট হাদিসের বিরোধী, ইসলামি আক্বিদার বিরোধী। রুকইয়া বিষয়ে যেকোন কিছু শিখার আগে এই ঈমান ঠিক করে নেয়া আবশ্যক &#8220;আল্লাহ তা&#8217;আলা সকল সীমাবদ্ধতার উর্দ্ধে, তিনি চাইলে সবকিছু সম্ভব।&#8221; আপনার মনে হতে পারে &#8220;আল্লাহ চাইলেই সব হয়&#8221; এটাতো সবাই বিশ্বাস করে। আমি বলব না! অধিকাংশ মানুষ এটা মুখে বলে, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/362/misconception-about-destroying-taweej">যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</a></p>
<p style="text-align: justify;">সমাজে প্রচলিত ভুল ধারনাগুলোর মাঝে এটাও একটা। যা স্পষ্ট হাদিসের বিরোধী, ইসলামি আক্বিদার বিরোধী। রুকইয়া বিষয়ে যেকোন কিছু শিখার আগে এই ঈমান ঠিক করে নেয়া আবশ্যক &#8220;আল্লাহ তা&#8217;আলা সকল সীমাবদ্ধতার উর্দ্ধে, তিনি চাইলে সবকিছু সম্ভব।&#8221; আপনার মনে হতে পারে &#8220;আল্লাহ চাইলেই সব হয়&#8221; এটাতো সবাই বিশ্বাস করে। আমি বলব না! অধিকাংশ মানুষ এটা মুখে বলে, অথচ দিল থেকে বিশ্বাস করে না।<br />
এজন্যই আমাদের মুখে মুখে প্রচলিত হয়েছে গেছে এসব কথা &#8220;যাদুর জিনিশ নষ্ট না করলে কিভাবে ভালো হবে?&#8221; &#8220;কুফরি কাটাতে তো কুফরিই করা লাগবে&#8221; (নাউযুবিল্লাহ) এই শয়তান কবিরাজরা আমাদের ঈমানের কি অবস্থা বানাইছে চিন্তা করেন।</p>
<p style="text-align: justify;">ভাই! আমরা আগে এই আকিদা সহিহ করে নেই, আল্লাহ চাইলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে, আল্লাহ কোন মাখলুকের মুখাপেক্ষী না। ঠিকমত রুকইয়াহ করলে আর দোয়া করতে থাকলে আল্লাহ অবশ্যই যাদু ধ্বংস করে দিবেন, এটা ফাঁকা বুলি না, বরং নিজের চোখে দেখা একাধিক অভিজ্ঞতা থেকে বলছি।<br />
তবে হ্যাঁ! এটা সত্য যে, যাদুর জিনিশ যদি পাওয়া যায় আর সেসব ধ্বংস করা হয়, তবে যাদু খুব সহজেই ধ্বংস হয়ে যায়। কিন্তু সেটা আমাদের নিজ হাতেই নষ্ট করা লাগবে, এমনি রুকইয়া করলে বা দোয়া করলে আল্লাহ নষ্ট করে দিবে না, এটা কোরআন হাদিস বিরোধী আক্বিদা।</p>
<p style="text-align: justify;">রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর ঘটনাই চিন্তা করেন, হাদিসের একদম শেষ অংশে দেখা যায় &#8211; আয়েশা রা. জিজ্ঞেস করেন, ইয়া রাসুলুল্লাহ! আপনি কি সেগুলো (কুঁপ থেকে) বের করবেন না? রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললে: না! আল্লাহ আমাকে আরোগ্য ও শিফাদান করেছেন। আমি এসব মানুষের মাঝে প্রকাশ করতে সংকোচবোধ করছি। এরপর নির্দেশ দিলেন যেন সেটা (কুয়া) মাটিচাপা দিয়ে দেয়া হয়। [সহীহ বুখারী &#8211; ৫৩৫৪ ]</p>
<p style="text-align: justify;">রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে যেই আল্লাহ সুস্থ করেছেন, সেই আল্লাহ এখনও আছে। তার ফেরেশতারা এখনও আছে। আপনি দোয়া করুন, শরঈ পন্থায় রুকইয়াহ করুন, আল্লাহই যাদু নষ্ট করে দিবেন। চাইলে আল্লাহ ফেরেশতা পাঠিয়ে সেসব ধ্বংস করবেন। যাদুর জিনিশ খুঁজে বের করতেই হবে, এটা নিয়ে আপনার দুশ্চিন্তার কিছু নাই।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</title>
		<link>/blog/360/ruqyah-and-taweej</link>
					<comments>/blog/360/ruqyah-and-taweej#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:38:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ তাবিজ জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুক জায়েজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=360</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a></p>
<p>কুফরি তাবিজের ব্যাপারে বলতে লাগলেই আমাদের যেসব ভাইয়েরা ঝাড়ফুঁকের কথা টেনে ওটাকে জায়েজ করার চেষ্টা করেন। তাদেরকে আমি সচরাচর কিছু প্রশ্ন করে থাকি- ঝাড়ফুঁকের ব্যাপারে মুসলিম শরিফে যাবের ইবনে আব্দুল্লাহ রা. এর সাফ হাদিস আছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম প্রথমে ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছিলেন। এরপর যাচাই করার পর শর্তসাপেক্ষে অনুমতি দিয়েছেন। আমার প্রশ্ন হচ্ছে, ১. [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a></p>
<p style="text-align: justify;">কুফরি তাবিজের ব্যাপারে বলতে লাগলেই আমাদের যেসব ভাইয়েরা ঝাড়ফুঁকের কথা টেনে ওটাকে জায়েজ করার চেষ্টা করেন। তাদেরকে আমি সচরাচর কিছু প্রশ্ন করে থাকি-</p>
<p>ঝাড়ফুঁকের ব্যাপারে মুসলিম শরিফে যাবের ইবনে আব্দুল্লাহ রা. এর সাফ হাদিস আছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম প্রথমে ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছিলেন। এরপর যাচাই করার পর শর্তসাপেক্ষে অনুমতি দিয়েছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আমার প্রশ্ন হচ্ছে,</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> আজকাল যেসব &#8220;২৪৬৮ ৭৬৮ ৫৮০ ইয়া ফিরাউন ইয়া জিবরাইল&#8221; তাবিজ আমাদের হুজুররা লেখে। এসব তাবিজের ব্যাপারে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কবে অনুমতি দিয়েছেন?</p>
<p><strong>২.</strong> আপনারা শর্ত সাপেক্ষে তাবিজ জায়েজ বলেন &#8211; ভালো কথা। তো তাবিজ জায়েজ হওয়ার শর্তের সাথে মিলে এরকম তাবিজ জীবনে কয়টা দেখেছেন?</p>
<p><strong>৩.</strong> যেসব তাবিজের চর্চা হয়, এর শতকরা ৯৯.৯৯% আপনাদের ফাতওয়ার হিসেবেই হারাম কুফর। এরপরেও এই ফিতনার ব্যাপারে আপনারা নিশ্চুপ কেন? ফিতনার দরজা বন্ধ করা না ওয়াজিব?</p>
<p><strong>৪.</strong> গাইরে মাহরামের সাথে অহেতুক চ্যাট করা, পত্রালাপ করা, ফোনে কথা বলা &#8211; এটার হুরমত তো নফসান বা ক্বাত&#8217;আন না, তবুও আলেমরা এটা নিষিদ্ধ বলেন কেন? কারণ এটা হচ্ছে হারাম কাজে পৌঁছানোর রাস্তা, শুরুতেই ফিতনার দরজার বন্ধ না করলে এটা যিনা পর্যন্ত পৌছাবে। সবাই তো আর যিনা করে না, তবুও ফোনে প্রেম করা হারাম বলেন কেন? কারণ এটা হারাম পর্যন্ত পৌঁছানোর মাধ্যম। খুতুওয়াতিশ শাইত্বান।<br />
তাবিজের ক্ষেত্রেও একই অবস্থা, আপনি প্রথমে না থামালে তাঁরা কুফরি-শিরকি তাবিজে পৌঁছাবে। আর এমনটাই হচ্ছে আমাদের সমাজে।</p>
<p><strong>৫.</strong> এক মাযহাব মানা আবশ্যক বলেন, কারণ সাধারণ মানুষকে ইচ্ছামত মাযহাব মানতে দিলে তাঁরা ফিতনার জন্ম দিবে। আওয়ামরা উসুল বুঝবে না, একেক মাজহাবের সব সহজ বিষয় নিয়ে ধর্মকে জগাখিচুড়ী বানাবে। তা ভাই আপনার তাবিজের উসুলগুলা কজন আওয়াম বুঝে? তাদেরকে যে ফিতনার রাস্তায় ছেড়ে দিচ্ছেন, এরপর যখন সে স্বয়ং শয়তানের লেখা তাবিজ নিবে, তখন এর দায় আপনি নিবেন? দোষ তো আপনার! ফিতনার দরজা খালি মাজহাবের সময়েই বন্ধ করেছেন, তাবিজের সময় আরও রাস্তা দেখাইছেন।</p>
<p>রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রেও বলেছেন- &#8220;তোমাদের ঝাড়ফুঁক করার মন্ত্র আমাকে দেখাও, যদি শিরক না থাকে সমস্যা নাই&#8221; (মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;">তখনও কুফরি শিরকির প্রচলন ছিল বিধায় ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম যাচাই করে তারপর অনুমতি দিয়েছেন আমভাবে দেননি। সাহাবায়ে কিরাম সুরা ফাতিহা দিয়ে রুকইয়াহ করেও নিশ্চিত হননি, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের কাছে এসে জিজ্ঞেস করেছেন- কাজটা ঠিক হয়েছে তো?<br />
আমার প্রশ্ন হচ্ছে,</p>
<p><strong>৬.</strong> আপনারা তাবিজ নিলে কি সেটা যাচাই করেন? উম্মতকে কখনও বলেন যাচাই করার কথা? নাকি উল্টা পরামর্শ দেন &#8220;সমস্যা হইছে? কবিরাজের কাছে যান!&#8221;</p>
<p><strong>৭.</strong> শেষ প্রশ্ন, আপনারাও তো কবিরাজদের কাছে যান। তাবিজ নেন। জীবনে কয়টা তাবিজ ভেঙ্গে দেখেছেন এটা জায়েজ নাকি নাজায়েজ?<br />
অথচ আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِن جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا</span></p>
<p style="text-align: justify;">হে ইমানদাররা! কোন পাপাচারী ব্যক্তি যখন তোমাদের কাছে কোন সংবাদ নিয়ে আসে তখন সেটা যাচাই কর। ভেরিফাই কর। (সুরা হুজুরাত-৬)</p>
<p>তাবিজের ব্যাপারে আমার দর্শন উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের অনুরূপ।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">আমি বলব, তাবিজ পাইলে সবার আগে ভাঙবেন! দেখবেন ভেতরের লেখাটা কি খালি কোরআনের আয়াত, নাকি সাথে প্রাইমারির ২৪৬৮ নামতা লেখা আছে? খালি কোরআন আঁকা আছে, নাকি সাথে যাদুকরদের নকশাও আছে? খালি আল্লাহর যিকর আছে, নাকি চিপা দিয়ে ফেরাউন শয়তানের যিকরও আছে। </span><span style="color: #3366ff;">যদি কোন সমস্যা না পান, অস্পষ্ট কিছু না থাকে। তখন আপনার সিদ্ধান্তে ছেড়ে দিলাম সেটা যা ইচ্ছা করতে পারেন।</span></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত দেয়</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/360/ruqyah-and-taweej/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ করলে কি জান্নাতে যাওয়া যাবে না?</title>
		<link>/blog/341/ruqyah-and-jannah</link>
					<comments>/blog/341/ruqyah-and-jannah#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 14:58:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করলে জান্নাতে যাবে]]></category>
		<category><![CDATA[৭০ হাজার বিনা হিসাবে জান্নাতে]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক করলে কি জান্নাতে যাবে]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের চিকিৎসা কিভাবে করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=341</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/341/ruqyah-and-jannah">রুকইয়াহ করলে কি জান্নাতে যাওয়া যাবে না?</a></p>
<p>একটি বিষয় পরিষ্কার করা দরকার, আর তা হচ্ছে রুকইয়াহ করলে কি মানুষ জান্নাতে যেতে পারবে না? প্রশ্নটি অদ্ভুত মনে হলেও অনেক মানুষ সত্যিই এমন ধারণা রাখে। ফলে সমস্যা আক্রান্ত হওয়ার পরেও ভয়ে প্রতিকার করে না। শরঈ রুকইয়াও না, কুফরি ঝাড়ফুঁকও না। এটা মূলতঃ আলেমদের সাথে সম্পর্ক না রেখে, নিজে নিজে বাংলা বই পড়ে মুহাদ্দিস হওয়ার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/341/ruqyah-and-jannah">রুকইয়াহ করলে কি জান্নাতে যাওয়া যাবে না?</a></p>
<p style="text-align: justify;">একটি বিষয় পরিষ্কার করা দরকার, আর তা হচ্ছে রুকইয়াহ করলে কি মানুষ জান্নাতে যেতে পারবে না? প্রশ্নটি অদ্ভুত মনে হলেও অনেক মানুষ সত্যিই এমন ধারণা রাখে। ফলে সমস্যা আক্রান্ত হওয়ার পরেও ভয়ে প্রতিকার করে না। শরঈ রুকইয়াও না, কুফরি ঝাড়ফুঁকও না। এটা মূলতঃ আলেমদের সাথে সম্পর্ক না রেখে, নিজে নিজে বাংলা বই পড়ে মুহাদ্দিস হওয়ার অপচেষ্টার ফল।<br />
.<br />
এই ভুল ধারণার উৎপত্তি হয় হাদিসে সাবউন থেকে। হাদিসটিতে রাসুল স. উম্মতের ৭০ হাজার লোক কোন হিসাব বা আযাব ছাড়াই জান্নাতে প্রবেশ করবে বলে সুসংবাদ দিয়েছেন, আর তাদের বৈশিষ্ট্য হিসেবে রাসুলুল্লাহ বলেছেন:<br />
هم الذين لايسترقون, ولا يتطيرون, ولا يكتوون, وعلى ربهم يتوكلون<br />
অর্থাৎ তাঁরা ওই সব লোক, যারা অন্যকে রুকইয়ার জন্য অনুরোধ করে না, দাগ দিয়ে চিকিৎসা করায় না, শুভ-অশুভ নির্ণয় করায় না, বরং তাদের রবের ওপর ভরসা করে। (বুখারি ৬১৭৫, ইফা ৬০৯৮)</p>
<p>এখানে প্রথম সমস্যা হচ্ছে হাদিসের لايسترقون শব্দের ভুল অর্থ করা হয়। এর অর্থ হচ্ছে, যা অন্য কাউকে রুকইয়াহ করার জন্য অনুরোধ করে না। অথচ এর অনুবাদ করা হয় &#8220;রুকইয়াহ করে না!&#8221;</p>
<p style="text-align: justify;">আরেকটু বিস্তারিত বলতে চাইলে বলব, এটা বাবে ইস্তিফ’আলের শব্দ। আর ইস্তিফআলের বৈশিষ্ট হচ্ছে ইস্তাগাসা তথা প্রার্থনা বুঝানো। যেমনঃ ইস্তিগফার = ক্ষমা চাওয়া, ইস্তিফতা = ফাতওয়া চাওয়া। সুতরাং ইস্তিরক্বা অর্থ হচ্ছে, রুকইয়ার জন্য কারও কাছে চাওয়া। যেমনঃ বিন বায রহ. বলেছেন &#8211;<br />
لا يسترقون, يعني لا يسألون الناس أن يرقوهم،<br />
লা-ইয়াস্তারক্বুন, অর্থাৎ তাঁরা মানুষের কাছে প্রার্থনা করে না, যে তাঁদের ওপর রুকইয়াহ করা হোক।</p>
<p>দ্বিতীয়তঃ এই হাদিসটা পড়ার পর অনেকে মনে করেন, রুকইয়াহ করা হারাম, রুকইয়াহ করলে জান্নাতে যাওয়া যাবে না। এটাও ভুল বরং এখানে বলা হচ্ছে বিনা হিসাবে জান্নাতে যাওয়ার কথা, অর্থাৎ এই ৭০,০০০ ছাড়া বাকিরা স্বাভাবিকভাবে জান্নাতে যাবে। উপরন্তু বিনা হিসাবে জান্নাতে যাওয়া এছাড়াও অন্য অপশন আছে, যেমন আল্লাহর রাস্তায় যুদ্ধ করে শহীদ হওয়া। তৃতীয়তঃ এখানে আজিমতের কথা বলা হচ্ছে। অর্থাৎ এটা আবশ্যক কিছু না, তবে কেউ যদি এ থেকে বেঁচে থাকতে পারে, তাহলে সে এই পুরস্কারটা পাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">এর চমৎকার উদাহরণ হতে পারে মোবাইল অপারেটরের বিশেষ অফার। যেমন, বলা হলো ডিসেম্বর থেকে যাদের সিম বন্ধ আছে, তারা বিনামূল্যে ৫০০এমবি ইন্টারনেট ডেটা পাবে। এখন আপনার বুঝা উচিত, এই ফ্রি অফারের বাহিরেও অন্য ইন্টারনেট অফার আছে, অথবা কেউ চাইলে টাকা দিয়ে ইন্টারনেট কিনতে পারে।<br />
সুতরাং ‘অন্যকে দিয়ে রুকইয়াহ না করানো’ মানে এটা কখনই এটা না যে, একদমই রুকইয়াহ করানো যাবে না, বরং কেউ যদি এ থেকে বেঁচে থাকতে পারে, তাহলে সে এই পুরস্কারটা পাবে। আর যদি প্রয়োজন হয়, তাহলে করানো যেতে পারে। তখন অন্যান্য স্বাভাবিক মুসলিমদের মধ্যে গণ্য হবে। কারণ এই সত্তর হাজারের বাহিরেও তো মানুষ জান্নাতে যাবে। তাইনা?</p>
<p>এবিষয়ে আমরা আরেকটু আলোচনা করতে চাই। তিনটি বিষয় আমাদের সামনে আসছে &#8211;<br />
১. রুকইয়াহ করা<br />
২. রুকইয়াহ করানো<br />
৩. রুকইয়াহ করতে বাধা দেয়া</p>
<p>প্রথমটি হচ্ছে রুকইয়াহ করা, এটা জিবরীল আলাইহিস সালাম করেছেন, রাসূলুল্লাহ করেছেন, সাহাবায়ে কিরাম করেছেন, এবং অন্যান্য সালাফে সালহীনরাও করেছেন। সুতরাং শরিয়তের সীমা লঙ্ঘন না হলে, এটা নিয়ে আপত্তির কিছু নাই, সংশয়েরও কিছু নাই।</p>
<p>দ্বিতীয়তঃ রুকইয়াহ করানো। এটা অবস্থার উপর নির্ভর করবে। যদি আপনি নিজে রুকইয়াহ করতে সক্ষম হন, তাহলে আপনার জন্য উচিত না অন্য কাউকে দিয়ে করানো। যদি কোন ওজর ছাড়াই যদি অন্যকে গিয়ে বলেন, &#8220;ভাই আমার ওপর রুকইয়াহ করেন প্লিজ!&#8221; তাহলে আপনি এই সত্তর হাজার থেকে বাদ পড়ে যাবেন। কিন্তু যদি প্রয়োজন থাকে, তাহলে অন্যের সহায়তা নেয়া যেতেই পারে। যেমন, কেউ জ্বীন দ্বারা পজেসড হয়েছে, তাই সে সালাত বা তিলাওয়াত করতে পারে না। অথবা কেউ যাদুতে আক্রান্ত হয়ে শরীর এতটা অসুস্থ বা দুর্বল হয়ে গেছে, যে নামাজ পড়তে বা রোজা রাখতে পারছে না।<br />
এরকম পরিস্থিতিতে যদি সে নিজে রুকইয়াহ করতে না পারে, তাহলে অন্য কাউকে দিয়ে রুকইয়াহ করানো তার জন্য ওয়াজিব! কারণ, এই যাদু বা জ্বিন তাকে আল্লাহর ইবাদত থেকে দূরে রাখছে, আর আল্লাহ ইবাদতের জন্যই আমাদের পাঠানো হয়েছে। সুতরাং ইবাদতের ক্ষেত্রে বিশেষ কোন প্রতিবদ্ধকতা থাকলে সেটার প্রতিকার করা ওয়াজিব।<br />
এছাড়াও যদি ব্যাপারটা এমন হয়, নিজের রুকইয়াহ করতে গেলে অনেক কষ্ট হচ্ছে অথবা আপনি ঠিক মত বুঝতে পারছেন না, কিভাবে রুকইয়াহ করতে হয়।<br />
এক্ষেত্রেও অন্যকে দিয়ে করানো জায়েজ। কারণ আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন<br />
لَا يُكَلِّفُ اللَّهُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا<br />
আল্লাহ কারো উপর সাধ্যের চেয়ে বেশি চাপিয়ে দেন না। (সুরা বাক্বারা, আয়াত ২৮৬) সুতরাং এক্ষেত্রেও আপনি সত্তর হাজার থেকে বাদ পড়বেন না। ইনশাআল্লাহ!</p>
<p>তৃতীয়তঃ রুকইয়াহ করতে বাধা দেয়া, অর্থাৎ কেউ কোন সমস্যা আক্রান্তের উপর রুকইয়াহ করছে, অথবা আপনি আক্রান্ত হয়েছে, আর আপনার উপর রুকইয়াহ করতে চাইছে তাকে বাধা দেয়া। এটা অপরাধ!<br />
কেননা, সমস্যা আক্রান্তের ওপর রুকইয়াহ করার নির্দেশ স্বয়ং রাসুলুল্লাহ দিয়েছেন এবং নিজেও সাহাবাদের ওপর, নিজ পরিবারের ওপর রুকইয়াহ করেছেন। আর রাসুলুল্লাহ সমস্যায় আক্রান্ত হলে আল্লাহ তায়ালা জিব্রাইল আলাইহিস সালামকে পাঠিয়েছেন, রাসুলুল্লাহর উপর রুকইয়াহ করার জন্য। **</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি কাউকে রুকইয়াহ করতে বাধা দেন, তাহলে আপনি অপরাধী হবেন। গুনাহগার হবেন। এমনকি আপনি অসুস্থ হলে কেউ যদি আপনার উপর রুকইয়াহ করতে চায়, তাহলে তাকে আপনি বাধা দিবেন না, এটা সুন্নাতের খেলাফ। রাসুলুল্লাহ যখন শেষ সময়ে অসুস্থ হয়ে ছিলেন, আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহা রাসূলের উপর রুকইয়াহ করেছেন, রাসুলুল্লাহ বাধা দেননি। বরং যখন সাহাবায়ে কিরাম ঔষধ দিতে চাইছেন, তখন কখনও কখনও রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম মানা করেছে। সুতরাং আপনারও অধিকার নেই কেউ রুকইয়াহ করতে চাইলে বাধা দেওয়ার। আপনি যেই হন না কেন, কোন ভাবেই রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম চেয়ে বড় পরহেজগার হতে পারেন না।</p>
<p style="text-align: justify;">আশা করছি ব্যাপারটি এখন পরিষ্কার।</p>
<p style="text-align: justify;">**এপ্রসঙ্গে উল্লেখযোগ্য বেশ কিছু হাদিস প্রকাশিতব্য &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইয়ের সুন্নাহসম্মত যত রুকইয়াহ অনুচ্ছেদে উল্লেখ করা হয়েছে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/341/ruqyah-and-jannah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
