<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়ার সমস্যা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 07:49:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়ার সমস্যা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জিনের আছরের সমস্যায় নিজের চিকিৎসা করবেন যেভাবে</title>
		<link>/blog/3674/ruqyah-for-jinn-possession</link>
					<comments>/blog/3674/ruqyah-for-jinn-possession#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Mar 2022 06:31:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[jinner asorer ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[self ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসরের সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের চিকিৎসার কাহিনি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সেলফ ট্রিটমেন্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jiner self ruqyah]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3674</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3674/ruqyah-for-jinn-possession">জিনের আছরের সমস্যায় নিজের চিকিৎসা করবেন যেভাবে</a></p>
<p>আজকে আলোচনার বিষয় হল, জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ, এটা থিওরিটিক্যাল গাইড। প্রাক্টিক্যাল গাইডের জন্য দেখুন জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ [ক] রুকইয়ার নিয়ম-কানুন আলোচনার আগে আমাদের জানার বিষয় হল, জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ করা যায় কি না? উত্তর হল, হ্যাঁ যায়। প্রচুর মানুষ নিজে নিজে রুকইয়াহ করেই সুস্থ হয় আলহামদুলিল্লাহ। কিন্তু অনেকের ক্ষেত্রে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3674/ruqyah-for-jinn-possession">জিনের আছরের সমস্যায় নিজের চিকিৎসা করবেন যেভাবে</a></p>
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_2u" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<p class="gmql0nx0 l94mrbxd p1ri9a11 lzcic4wl n851cfcs"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh o3w64lxj b2s5l15y b1v8xokw oo9gr5id"><b>আজকে আলোচনার বিষয় হল, জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ, এটা থিওরিটিক্যাল গাইড। প্রাক্টিক্যাল গাইডের জন্য দেখুন <a href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ</a></b></span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[ক]</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়ার নিয়ম-কানুন আলোচনার আগে আমাদের জানার বিষয় হল, জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ করা যায় কি না?</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">উত্তর হল, হ্যাঁ যায়। প্রচুর মানুষ নিজে নিজে রুকইয়াহ করেই সুস্থ হয় আলহামদুলিল্লাহ। কিন্তু অনেকের ক্ষেত্রে বিষয়টা খুব কষ্টকর হয়ে যায়, এই কারণে আমরা যদি আন্দাজ করতে পারি জিনের সমস্যা আছে, তখন সরাসরি কাউকে দিয়ে রুকইয়াহ করাতে পরামর্শ দিই।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">দ্বিতীয়তঃ খুবই গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে, অন্য কেউ যতক্ষণই রুকইয়াহ করুক, যতদিনই করুক, এটা হল হল আপনাকে সাপোর্ট দেয়া, সহযোগিতা করা। এরপর আপনার নিজেকে করতেই হবে, শুধুমাত্র অন্যের রুকইয়ার ওপর ভরসা করে বসে থাকা উচিত হবে না। এগুলো পূর্বে অনেকবার আলোচনা করেছি।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">যাহোক, আজকের বিষয় হল, একজন জিন আক্রান্ত রোগী বা রোগীর পরিবার কি কি কাজ করতে পারে, যদি তাঁরা রুকইয়ার ব্যাপারে অভিজ্ঞ কাউকে অথবা কোন পেশাদার রাক্বি খুঁজে না পায়।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১. প্রথমে জানা উচিত, ‘যারা রাক্বি, তাঁরা অন্য গ্রহের কেউ না, তাঁরাও আপনার মতই মানুষ। আপনি যদি জানেন কিভাবে রুকইয়াহ করতে হয়, তাহলে চেষ্টা করলে আপনিও অন্যের জন্য রুকইয়াহ করতে পারবেন।’ সুতরাং আপনার প্রথম করনীয় হল, জিনের রুকইয়াহ করার নিয়মকানুন, সরাসরি রুকইয়ার পর সেলফ রুকইয়াহ হিসেবে কি কি করনীয় &#8211; এই বিষয়গুলো আমাদের সাইট/ ফেসবুক গ্রুপ/বই থেকে ভালভাবে পড়ে নিন। এরপর নিজের পরিবারের অসুস্থ ব্যক্তির রুকইয়াহ করার চেষ্টা করুন। (দেখুন- <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="/blog/category/jinn-possession?fbclid=IwAR01hxj7NrTAcixjFzDaFgM-gu4EbqlMBApjGoifFmFySf4hNT7xZntxLZk" target="_blank" rel="  ">/blog/category/jinn-possession</a> )</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২. নিকটস্থ মসজিদ বা মাদরাসায় গিয়ে কথা বলুন, কোন উস্তায, সিনিয়র ছাত্র অথবা ইমাম-মুয়াযযিন সাহেব সময় দিতে পারবে কি না। একজন হাফেজ বা আলেমকে যদি আপনি রুকইয়ার নিয়মকানুনগুলো বুঝিয়ে বলতে পারেন, বই বা ওয়েব থেকে পড়াতে পারেন, তাহলে তাঁর জন্য বিষয়টা বেশ সহজ। এছাড়া অনেকে পড়া শুদ্ধ না হওয়ার কারণে পুরাপুরি ফায়দা পায়না, সেক্ষেত্রে নিকটস্থ আলেমদের গিয়ে বলা যায় ‘এই এই আয়াতগুলো পড়ে একটু পানিতে ফুঁ দিয়ে দিলে ভাল হত’।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রোগীদের অনেকে এটা নিয়মিত করেনও। প্রয়োজনে কিছু হাদিয়া-তোহফা দিলেন, উনাদেরও ভাল লাগলো। আপনি এটা আশা রাখতেই পারেন, আপনার এলাকার পরিচিত আলেমরা রুকইয়াতে অনেক দক্ষ না হলেও প্রফেশনাল রাকিদের চেয়ে আন্তরিক হবেন ইনশাআল্লাহ। যদি পারিশ্রমিক হিসেবে কিছু টাকা নেয়ও, প্রফেশনালদের মত অত বেশি নিবে না।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩. এরপরের কাজগুলো নিজেদের। রোগীর নিজের সাধ্যমত সেলফ রুকইয়াহ করা, আর সম্ভব হলে পরিবার লোকেরা মাঝেমধ্যে সরাসরি রুকইয়াহ করা। (প্রয়োজনে রুকইয়াহ করার ক্ষেত্রে নিয়মিত কারও সাথে পরামর্শ করতে পারেন। আর সেলফ রুকইয়ার গাইডটা ঠিক করে নিতে পারেন।)</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8212;</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[খ]</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><strong><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">সেলফ রুকইয়াহ হিসেবে কি কি করা যায়?</span></strong></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এক কথায় বললে, সরাসরি জিনের রুকইয়ার পরের যে পরামর্শগুলো দেয়া আছে, সেসব করতে পারেন। অথবা “সার্বজনীন পূর্ণ রুকইয়াহ গাইড” লেখাটা ফলো করতে পারেন। (দেখুন- <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="/blog/305/common-ruqyah-routine" target="_blank" rel="  ">সর্বজনীন পূর্ণ রুকইয়াহ প্রোগ্রাম</a> )</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ওই পরামর্শগুলো হচ্ছে &#8211;</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১. প্রতিদিন যত বেশি সম্ভব রুকইয়াহ শোনা। কমপক্ষে ৩ ঘন্টা। যার মাঝে থাকবে-“সূরা বাকারা এবং ৮ সূরার রুকইয়াহ (সূরা ইয়াসীন, সফফাত, দুখান, জিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক এবং নাস), সূরা আলে ইমরান, তাওবাহ, কাহাফ, মারইয়াম, হা-মীম সাজদা (ফুসসিলাত), আর-রহমান, মুলক, তাকউইর, ইনফিতার, বুরুজ, ত্বরিক, আ‘লা এবং শেষ ১৫টি সূরা।”</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">লাভার জিন-টাইপের সমস্যা হলে বা জিন সেক্সুয়ালি টর্চার করলে সেক্ষেত্রে এই সূরাগুলোর সাথে “রুকইয়াহ যিনা, সূরা ইউসুফ এবং সূরা নূর” শোনা উচিত। আর কিছুদিন “আসক্ত বা বশ করার জাদু” এর রুকইয়াহ করা উচিত।</span></p>
<ul>
<li class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়ার অডিও পাওয়া যাবে &#8211; <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="/download" target="_blank" rel="  ">/download</a> লিংকে।</span></li>
<li class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">কোরআনের অন্যান্য সুরার অডিও পাবেন &#8211; <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="https://www.mp3quran.net/eng/shur" target="_blank" rel="   noopener">https://www.mp3quran.net/eng/shur</a> লিংকে।</span></li>
<li>এছাড়া রুকইয়াহ প্লেয়ার অ্যাপের মধ্যেও সবকিছু পাওয়া যাবে- <a href="/blog/3557/ruqyah-player-app-download">রুকইয়াহ প্লেয়ার অ্যাপ ডাউনলোড</a></li>
</ul>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২. এর পাশাপাশি যতটুকু সম্ভব তিলাওয়াত করা। কেউ যদি ঠিকমত রুকইয়াহ শুনতে না পারে, সেক্ষেত্রে নিজে নিজে তিলাওয়াত করা ৪৫মিনিট থেকে একঘন্টা। এবং এর মাঝে সূরা বাকারা বেশি বেশি পড়া উচিত, সম্ভব হলে সুরা বাকারার ৮০টি থেকে ১০০টি আয়াত (পারলে আরও বেশি) পড়া উচিত। এছাড়া চাইলে সূরা ইয়াসীন, সফফাত, দুখান, মূলক, জিন- এসবও পড়তে পারেন। উল্লেখিত সুরাগুলো পড়া অতিরিক্ত কঠিন হলে প্রতিদিন ইখলাস, ফালাক, নাস এবং আয়াতুল কুরসি বারবার পুনরাবৃত্তি করেও রুকইয়াহ করতে পারেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩. রুকইয়ার আয়াত, দোয়া, দরুদ ইত্যাদি পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন পান করা, গোসল করা। এরকমভাবে চাইলে মধু কালোজিরাতে ফুঁ দিয়েও খেতে পারেন। অলিভ অয়েলে ফুঁ দিয়ে মাথায় বা ব্যথার যায়গায় ব্যবহার করতে পারেন। &#8211; এই সবগুলো সাপ্লিমেন্ট ব্যবহারের ক্ষেত্রেই নিয়ত করবেন “আল্লাহ যেন এই জ্বিন শয়তানের সমস্যা থেকে আরোগ্য দেয়। হিফাজত করে। আগামীতে যেন আর আক্রমন করতে না পারে।” ইত্যাদি ইত্যাদি।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪. এই দুআটা ফজরের পর ১০০ বার পড়া। যিকরগুলো যথাসম্ভব মনোযোগ দিয়ে করা।</span></p>
<p class="bi6gxh9e" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>لَا إِلَهَ إِلَّا اللهُ ، وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ ، لَهُ الْمُلْكُ ، وَلَهُ الْحَمْدُ ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ</b></span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8216;লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়াহদাহু লা-শারিকালাহ, লাহুল মুলকু ওয়ালাহুল হামদ, ওয়াহুওয়া &#8216;আলা কুল্লি শাইয়িন ক্বদীর।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8211; উল্লেখিত কাজগুলো অন্তত দেড় মাস চালু রাখা। </span></p>
<p class="bi6gxh9e"><strong><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এছাড়া আরও কয়েকটি গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল :</span></strong></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৫. সকালে সূরা ইয়াসীন এবং রাতে সূরা মুলক পড়া। যদি পড়তে না জানে তাহলে তিলাওয়াত শোনা। ঘুমের সমস্যা থাকলে, রাতে ঠিকমত ঘুম না হলে ঘুমের আগে ৮ সূরার রুকইয়াহ শুনতে পারেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৬. পুনরায় শয়তানের আক্রমণ থেকে বাঁচতে প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের মাসনূন আমলগুলো খুব গুরুত্বের সাথে করা। অল্প হলেও প্রতিদিনই করা। এটা কখনও বাদ না দেয়া। মেয়েরা পিরিয়ডের সময়ে মাসনুন আমলগুলো সময় মত করবেন, অবহেলা করবেন না।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">মাসনুন আমল বলতে হিফাজতের আমলগুলো যেমন, সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস-এর আমল করা, ওযু করে ঘুমানো, ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসী পড়া ইত্যাদি। (একটু পরে লিংক দেয়া হয়েছে)</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৭. খাওয়াদাওয়া, ঘরে প্রবেশ, কাপড় পরিবর্তন সহ সকল ভালো কাজে বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস গড়ে তোলা।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৮. বাড়িতে প্রতি ৩ দিনে একবার সূরা বাকারা তিলাওয়াত করা। নিজে তিলাওয়াত করতে না পারলে অন্য কাউকে দিয়ে করানো, একান্ত অপারগ হলে অডিও প্লে করে শোনা। কয়েকমাস পর্যন্ত নিয়মিত এই আমলটা অব্যাহত রাখা।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৯. ফরজ ইবাদাতে কোনোপ্রকার অবহেলা করা উচিত না। যতই কষ্ট হোক সঠিক সময়ে নামাজ পড়া উচিত। রোগী মেয়ে হলে শরীয়তের বিধান অনুযায়ী পর্দা করা। আর পুরুষ হলে সবসময় জামাতে নামায পড়া। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত, পারতপক্ষে রাতে একা একা না ঘুমানো। বিয়ের উপযুক্ত হলে যতদ্রুত সম্ভব, বিয়ে করে ফেলা।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১০. গানবাজনা, নাটক-সিনেমা ইত্যাদি হারাম কাজ থেকে বেঁচে থাকা। ভালো লোকদের সাথে ওঠাবসা করা, মন্দ লোকদের সঙ্গ ত্যাগ করা।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">…</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[গ]</span></p>
<p><strong>ওপরের সারাংশ</strong></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ওপরের সাজেশন একটু কঠিন হলেও যদি ঠিকমত অনুসরণ করা হয়, তবে ইনশাআল্লাহ অনেক উপকার হবে। সংক্ষেপে এর গুরুত্বপূর্ণ পয়েন্টগুলো বলে দিই, চেষ্টা করবেন অন্তত এগুলো ঠিক রাখতে &#8211;</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ক. হিফাজতের মাসনুন আমল করা। বিশেষত সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের যিকরগুলো। ফরজ ইবাদাতগুলো অবশ্যই করা, যতই কষ্ট হোক। (বেসিক মাসনুন আমল দেখুন &#8211; <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">/masnun</a> এই লিংকে)</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">অসুস্থতার কারণে যিকর বা সালাত সঠিক সময়ে করতে না পারলে সুযোগ পাওয়ার সাথে সাথেই আদায় করে ফেলা উচিত।দাঁড়িয়ে না পারলে বসে, বসে না পারলে শুয়ে হলেও পড়তে হবে। নামাজের পরও হিফাজতের যিকর করতে দেরি করা উচিত না, তখন শয়তান সুযোগ পেয়ে যায়।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">খ. ‘সুস্থতার নিয়তে’ রুকইয়ার দোয়া এবং আয়াতগুলো নিয়মিত তিলাওয়াত করা, তিলাওয়াত শোনা। নিজের তিলাওয়াতের তালিকার মাঝে সকালে সুরা ইয়াসিন, রাতে মূলক, দিনের অন্যান্য সময় সুরা বাকারা রাখুন। প্রতি ২-৩দিনের মাঝে সুরা বাকারা একবার শেষ করার চেষ্টা করুন। এছাড়া রুকইয়ার কমন আয়াতগুলোও পড়তে পারেন। ( <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="/ayat" target="_blank" rel="  ">/ayat</a> পেজের ‘কমন রুকইয়ার আয়াত এবং দোয়া’ পিডিএফটা দেখে বা প্রিন্ট করে পড়তে পারেন)</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এছাড়া আপনি রুকইয়ার আয়াত পড়া বা শোনার সময় শয়তান জ্বলে-পুড়ে যাওয়ার নিয়ত করতে পারেন, শরির থেকে যেন বের হয়ে যায়, আর প্রবেশ করতে না পারে এরকম নিয়ত করতে পারেন। রুকইয়ার ক্ষেত্রে নিয়তটা গুরুত্বপূর্ণ। এটা মাথায় রাখবেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">গ. অন্যান্য সাপ্লিমেন্ট ব্যবহার করতে না পারলে অন্তত প্রতি সপ্তাহে কয়েকদিন রুকইয়ার গোসল করা। ফলে দ্রুত সুস্থতা পাওয়া যাবে, আর অডিও শোনার পার্শ্বপ্রতিক্রিয়াও কম হবে।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এক্ষেত্রে বদনজরের গোসলের মত (এক বালতি পানিতে হাত রেখে ৭বার করে দরুদ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক, নাস, শেষে আবার দরুদ পড়ে গোসল করা) অথবা অন্য যেকোনো নিয়মে রুকইয়াহ গোসল করা যেতে পারে। গোসলের সময় &#8220;জিনের সমস্যা থেকে সম্পূর্ণ আরোগ্যের জন্য করছি&#8221; এরকম নিয়ত করবেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ঘ. একমাস পরপর ৭দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ করতে পারেন। (লিংক <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="/detox" target="_blank" rel="  ">/detox</a> )। তবে ডিটক্স রুকইয়ার জিনিসপত্র ম্যনেজ করা, তৈরি করা অতিরিক্ত কষ্টকর হলে আরবি মাসের মাঝের ও শেষদিকে ৩-৪দিন করে বরই পাতার গোসল দিতে পারেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ঙ. বেশি বেশি ইস্তেগফার, মাঝেমাঝে সাদকাহ করে দোয়া করা, তাহাজ্জুদ পড়ে পড়ে দোয়া করা। এসবও উপকারী হবে এবং অন্যান্য কাজকে সহজ করবে ইনশাআল্লাহ।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এছাড়া আপনার সমস্যা অনুযায়ী অভিজ্ঞ কারও সাথে সামনাসামনি কথা বলে বা রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপে পোস্ট করে সেলফ রুকইয়ার প্রেসক্রিপশন বানিয়ে নিতে পারেন। কিছু জিজ্ঞেস করার থাকলে উনার থেকে ক্লিয়ার হয়ে নিলেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[ঘ]</span></p>
<p><strong>হঠাৎ সমস্যা হলে কি করবেন?</strong></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রোগীর ওপর জিন আসর হলে পরিবারের লোকেরা যদি কি করবে বুঝতে না পারে, রুকইয়ার ব্যাপারে একেবারেই অজ্ঞ হয়, তাহলে আপাতত সমাধান হিসেবে রোগীর পরিবাররা কানের কাছে আজান দিতে পারে বারবার। আযানের রুকইয়ার অডিওটা শোনাতে পারেন (ডাবল আজানের রেকর্ডটা এরকম অবস্থায় বেশি উপকারী দেখা গেছে, অডিও ডাউনলোড পেজের শেষদিকে পাবেন। কেউ কেউ ধমকের স্বরে রুকইয়াটা উপকারী বলেছে, তবে এটা আমার ভালো লাগে না তিলাওয়াতের স্বাভাবিকতা নষ্টের জন্য, কেউ শুনতে চাইলে অডিও ডাউনলোড সেকশনের ২য়-পেজে পাবেন)। আর রুকইয়ার পানি তৈরি করা থাকলে সেটা মিশিয়ে গোসল দিয়ে দিতে পারে, বা পরিবারের কেউ একজন পানিতে হাত রেখে দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, চারকুল (সুরা কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক, নাস) শেষে আবার দরুদ – সব ৭বার পড়ে এই পানি দিয়ে রোগীকে গোসল করিয়ে দিতে পারে, পানিতে হাত রাখা বেশি কষ্টকর হলে এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করিয়ে দিতে পারে। তাহলে অবস্থা কিছুক্ষণের মধ্যে স্বাভাবিক হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়াহসহ সবধরনের চিকিৎসার ক্ষেত্রেই পরিবারে কেউ যদি সাপোর্ট দেয়ার মত, খোঁজখবর নেয়ার মত থাকে, তাহলে সবচেয়ে ভাল হয়। আর যদি হেল্প করার মত পরিবারে কেউই না থাকে, তবুও রুকইয়াহ করতে পারবেন। তবে এক্ষেত্রে সাহস রাখতে হবে। দৃঢ় মানসিকতার হতে হবে। বেহুশ হয়ে গেলেও ভয় পাব না, আজ জিনের একদিন কি আমার একদিন, এরকম শক্ত মনোভাব নিয়ে শুরু করতে হবে। ভঙ্গুর এবং ধারালো জিনিসপত্র ঘর থেকে সরিয়ে ফেলতে হবে। বিছানায় বসে তেলাওয়াত করতে হবে বা অডিও শুনতে হবে, যেন বেহুশ হয়ে শুয়ে পড়লে ব্যথা না লাগে। আর এরকম ক্ষেত্রে চাইলে নাগালের বাইরে কোথাও গোপন ক্যামেরা রাখা যেতে পারে ভিডিও চালু করে। যাতে প্রয়োজনে জ্ঞান হারানোর পর কি হয়েছিল দেখা যায়।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[ঙ]</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><strong><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">সেলফ রুকইয়াহ করতে গিয়ে কি কি প্রতিবন্ধকতা আসতে পারে? সেক্ষেত্রে করনীয় কি?</span></strong></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">জিন সংক্রান্ত সমস্যায় মানুষ রুকইয়াহ করতে ভয় পায় মূলত একটা কারণে। জিন যদি আসর করে বসে!! এই ভয়ে মানুষ রুকইয়াহ করে না। জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত অনেকেও এই ভয়ে রুকইয়াহ করে না। রুকইয়াহ সেন্টারে দেখা যায়, অনেকের সমস্যা খুবই কম ছিল, অল্প কদিন রুকইয়াহ করলেই ভাল হয়ে যাবে এমন। তবুও অহেতুক ভয় পেয়ে রুকইয়াহ করেনি, সমস্যা জমিয়ে রেখে রেখে বাড়িয়েছে।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">জেনে রাখা ভালো, যাদের জিন-জাদুর সমস্যা কম কিংবা মধ্যম মাত্রায়, সাধারণত তাঁরা নিজে নিজে রুকইয়াহ করলে জিন আসর করেনা। আর যাদের সমস্যা অনেক বেশি, কিংবা আগেও অনেকবার জিনের আসর হয়েছে, তাঁদের ক্ষেত্রে সাধারণত নিজে রুকইয়াহ করলেও আসর হতে দেখা যায়, তবুও সেটা সরাসরি অন্য কেউ রুকইয়াহ করার তুলনায় অনেক কম। আর এদের ক্ষেত্রে রুকইয়াহ না করলে এমনিতেই যেকোনো সময় আসর হতে পারে, কারণ এদের শরীরের নিরাপত্তা ব্যবস্থা অনেক দুর্বল থাকে।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">তিলাওয়াত করার আগে আয়াতুল কুরসি তিনকুল পড়ে শরির মুছে নিতে পারেন এই নিয়তে, যেন শয়তান রুকইয়ার সময় আপনার ওপর সওয়ার হতে না পারে। আর আপনি যদি এভাবে শক্ত মানসিকতা নিয়ে জমে বসেন যে, আমার ওপর কিছুতেই জিনকে প্রভাব বিস্তার করতে দিব না, তাহলে আপনি জিনের রোগী হলেও এই সময় সহজে আপনার ওপর জিন আসর করতে পারবে না।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">যাহোক, যাদের সমস্যা অনেক বেশি, তাঁরা রুকইয়াহ শুনতে বা পড়তে গিয়ে অজ্ঞান হয়ে যেতে পারেন, জিন আসর করতে পারে, সেক্ষেত্রে ভয় পাওয়া যাবে না। চেষ্টা করতে হবে তিলাওয়াত চালিয়ে যাওয়ার। অনেক সময় গলায় চাপ দিতে পারে, সেক্ষেত্রে রুকইয়ার পানি হাতের কাছে রাখবেন, পানি খেয়ে নিবেন। অজ্ঞান হয়ে যেতে লাগলে পানি ছিটা দিবেন বা স্প্রে করবেন। আতরে ফুঁ দিয়ে রাখবেন, সেটার ঘ্রাণ নিবেন। এভাবে আস্তে আস্তে আপনার সচেতনতা এবং নিজের ওপর নিয়ন্ত্রণ বাড়বে আর শয়তান দুর্বল হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ। আর এই সময় যদি আশেপাশে কেউ থাকে, পরিবার বা সহপাঠী বন্ধুরা সহায়তা করে, তাহলে বিষয়টা আরও সহজ হবে। সম্ভব হলে আপনার আশেপাশের মানুষদের জিনের সাথে কথোপকথনের বিষয়টা বুঝিয়ে বলবেন, যেন জ্বিন কিছু বললে তারা ঘাবড়ে না যায়, জিনকে উলটা ধমক দিয়ে চুপ করিয়ে রাখে।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">নিজে নিজে রুকইয়াহ করতে থাকলে শয়তান আরেক যায়গায় আক্রমণ করতে পারে, সেটা হল স্বপ্ন। এজন্য ঘুমের আগের আয়াতুল কুরসি, তিনকুল, ঘুমের দোয়া এসব পড়বেন তো অবশ্যই, দোয়ার বই থেকে বা মাসনুন আমল অ্যাপ থেকে আরও বেশি করে কিছু যিকর করার অভ্যাস করবেন। ওযু করে ঘুমানোর চেষ্টা করবেন। ঘুমের মাঝে খারাপ স্বপ্ন দেখলে “আউযুবিল্লাহি মিনাশ শাইত্বানির রজীম” পড়ে বামে তিনবার হালকা থুতু ফেলবেন। এছাড়া ঘুমের মাঝে বারবার ভয় পেলে এই দোয়াটা আগে-পরে কয়েকবার পড়ার অভ্যাস করতে পারেন-</span></p>
<p class="bi6gxh9e" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>أَعُوْذُ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ، مِنْ غَضَبِهٖ وَعِقَابِهٖ وَشَرِّ عِبَادِهٖ وَمِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِيْنِ وَأَنْ يَّحْضُرُوْنِ</b></span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">(অর্থ বা উচ্চারণ দরকার হলে মাসনুন আমল অ্যাপ বা হিসনুল মুসলিম দেখুন)।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়ার পানি হাতের কাছে রাখবেন, স্বপ্নে শয়তান কিছু খাইয়েছে মনে হলে উঠে দ্রুত বিসমিল্লাহ বলে রুকইয়ার পানি খাবেন। ঘুমানোর সময় এই নিয়ত করে ঘুমাবেন, শয়তানকে ঘুমের মাঝে পাই তাহলে পিটিয়ে সোজা করে ফেলব, তাহলে আশা করা যায় স্বপ্নে ওরকম অবস্থায় সেন্স থাকবে। যদি স্বপ্নের মাঝে সেন্স থাকে, আর শয়তানকে দেখেন তবে আয়াতুল কুরসি বা ওপরের দোয়াটা পড়বেন তার ধ্বংসের নিয়তে। কোন কিছুর প্রলোভন দেখালে পাত্তা দিবেন না।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">খবিস আসক্ত জিনের ক্ষেত্রে দেখা যায় অনেক সময় জিনটা রোগীর ওপর জাদু করে রাখে, ফলে রোগী ওই জনের ওপর দূর্বলতা অনুভব করে(!!) মন থেকে চাইতে পারে না যে শয়তান দূর হোক। এরকম ক্ষেত্রে রোগীকে কিছুক্ষণ বুঝিয়ে সুঝিয়ে এরপর রুকইয়াহ শুরু করতে হবে, আর বশ করা যাদুর রুকইয়াহ করতে হবে কিছুদিন। স্বপ্নের মধ্যে যদি *ক্সুয়ালি হ্যারাজমেন্ট করছে মনে হয়, তবে এবিষয়ক লেখাটা ফলো করতে পারেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">অনেক সময় জিন খুব ভায়োলেন্ট হয়ে যায়, সেক্ষেত্রে রোগীকে ভালোভাবে ধরে সংক্ষিপ্ত &#8216;আয়াতুল কিতালের&#8217; পিডিএফটা দেখে কিছু আয়াত পড়ে ফুঁ দিলে ইনশাআল্লাহ ঠাণ্ডা হয়ে যাবে। অথবা অন্তত কানের কাছে সুরা নিসা ৭৬নং আয়াতটা বারবার পড়লেও তাৎক্ষনিক ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">* এব্যাপারে আপনাদের ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতাও কমেন্টে বলতে পারেন।</span></p>
<p class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">* তিলাওয়াতের সুবিধার জন্য <a href="/apps">‘রুকইয়ার আয়াত’</a> অ্যাপ ব্যবহার করতে পারেন। রুকইয়ার আয়াত সংক্রান্ত বইয়ের কাজও শেষ দিকে, দোয়া করবেন আল্লাহ যেন দ্রুত প্রকাশ করার তাওফিক দেন। আমিন।</span></p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="size-medium wp-image-3681 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-300x169.jpg" alt="jinn er self ruqyah জিনের আছরের সমস্যায় নিজের চিকিৎসা করবেন যেভাবে" width="300" height="169" title="জিনের আছরের সমস্যায় নিজের চিকিৎসা করবেন যেভাবে 2" srcset="/wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2022/08/jinn-er-self-ruqyah-2048x1152.jpg 2048w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3674/ruqyah-for-jinn-possession/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</title>
		<link>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho</link>
					<comments>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 May 2021 08:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2625</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক] জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221; রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না। আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক]<br />
জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221;<br />
রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না।<br />
আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। ফলে আস্তে আস্তে ভালো-মন্দ যত রকমের তদবির আছে সবকিছুতে জড়িয়ে যায়।<br />
মানে সমস্যার গোড়া এখানেই।<br />
.<br />
[খ]<br />
ঝাড়ফুককারিরা ম্যালপ্র‍্যাক্টিসে জড়িয়ে ঈমান আমল হারানোর আরও কিছু কারন আছে। এসবও কিছুটা ওপরের বিষয় সংশ্লিষ্ট।<br />
&#8211; একটা হল প্রচুর টাকা নেয়া, যেহেতু বিরাট অংক নিয়ে বসে আছে, সো একটা রেজাল্ট দেখাতেই হবে। এই তাড়না থেকে মন্দচর্চায় নামে।<br />
&#8211; আরেকটা হল, দুনিয়ার সবার সেবা করার দায়িত্ব নিজ কাঁধে তুলে নেয়া। সবাইকে সার্ভিস দিতে গিয়ে সময় বাচাইতে চায়, ফলে তাড়াতাড়ি করতে চায়, শরঈ রুকইয়ায় যেহেতু তাড়াতাড়ি কোনো গ্যারান্টি নাই, ফলে আস্তে আস্তে সবরকম কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
&#8211; আরেকটা হল, রোগীর লাগানহীম চাহিদা পুরন করতে যাওয়া। শরিয়তের পছন্দ অনুযায়ী চাহিদায় বাধ না দেয়া। অনেকে নিজেই শরিয়ার মানসা বোঝে না, তাই সিদ্ধান্ত নিতে ভুল করে। ফলে আস্তে আস্তে বশিকরন হ্যানত্যান কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
.<br />
এগুলো শয়তানের পায়ের ছাপ, অনুসরণ করতে করতে থাকলে সবকিছু গা সওয়া হয়ে যাবে। সবকিছু। তাই বারসিসার গল্পের পরিনতি হওয়ার আগেই প্রবৃত্তিতে বাধ দেয়া জরুরি।<br />
.<br />
[গ]<br />
অনেক <a href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">কবিরাজ</a> আছে, যারা শুরুতে শুধু কোরআন বা দোয়া পড়ে পানি পড়া &#8211; তেল পড়া দিত। কেউ বাচ্চা নিয়ে আসলে এগুলা পড়েই ফু দিয়ে দিত। অন্য কিছু না। কিন্তু ফিতনায় জড়াতে জড়াতে এখন জাদুটোনা &#8211; কুফরি কালাম কিছুই বাদ রাখেনা।<br />
এবং এদের কেউ কেউ নিজের মনকে প্রবোধ দেয়ার জন্য জিন সাধনা, জাদুচর্চা এবং অন্যান্য হারাম কাজগুলোর পক্ষেও কিছু দলিল বানিয়ে নেয়। ফলে এই দুষ্টচক্র থেকে কোনোকালেই সে বের হতে পারে না।</p>
<p>হাল জামানার রাক্বিদের এ থেকে শিক্ষা নেয়া উচিত।<br />
.</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-2627" src="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg" alt="fitnar dorja সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮" width="214" height="214" title="সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮ 4" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1536x1536.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja.jpg 1799w" sizes="(max-width: 214px) 100vw, 214px" /><br />
[ঘ]<br />
রুকইয়া শারইয়া শুরু করা রোগীর মানসিকতা এমন হওয়া উচিত- রোগের চিকিৎসা করা দরকার, তাই নিরাপদ সীমায় থেকে করতে থাকব। সুস্থতা দেয়ার মালিক আল্লাহ। আল্লাহ চাইলে সুস্থ হব, নইলে আখিরাতে প্রতিদান পাব।<br />
.<br />
আর রাকির মানসিকতা হওয়া উচিত- রোগীকে সুস্থ করা আমার কাজ না, আমি রোগীকে নিজে রুকইয়ার জন্য গাইড করতে পারি, আর বেশি হলে আমিও আল্লাহর সাহায্য চেয়ে ঝাড়ফুঁক কিছুক্ষণ ঝাড়ফুঁক করে দিতে পারি। আমি শুধু রাস্তা দেখাবো। সুস্থতা আল্লাহর কাছে।<br />
.<br />
[ঙ]<br />
কোনো রাকি বা কবিরাজ বা মুদাব্বির বা ঝাড়ফুককারি যদি ঈমান আমল বাচিয়ে চলতে চায় এরকম কাউকে &#8220;রোগী সুস্থ করে দেখানোর&#8221; চ্যালেঞ্জ করে, তবে তার উচিত নিজের এবং উক্ত রাকির ইমান বাচানোর জন্য দোয়া করা।<br />
কেউ যদি মনে করে &#8220;রোগীকে সে সুস্থ করে&#8221; তবে সে সুরা ফাতিহা পড়ে ফু দিলেও সেটা শিরকি ঝাড়ফুক।<br />
..<br />
আল্লাহ আমাদেরকে হিদায়াতের ওপর রাখুক। নিরাপদ রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</title>
		<link>/blog/2453/i-have-no-problem</link>
					<comments>/blog/2453/i-have-no-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:52:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2453</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<p>&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন। এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন- . ১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<div dir="auto">&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন।</div>
<div dir="auto">এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন-</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস করা উচিত। (মাসনুন আমলের ব্যাপারে জানতে কমেন্টের ১ম লিংক)। আল্লাহ চায়তো এটা আপনার জাগতিক বিপদ-আপদ থেকে হিফাজতেরও মাধ্যম হবে।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">২. মানুষের বদনজর লাগা খুবই স্বাভাবিক, তাই এক &#8211; দুই সপ্তাহ পরপর সবারই নজরের রুকইয়াহ করা উচিত। সন্ধ্যা বেলায় বা নির্জন যায়গায় চলাচলের অভ্যাস থাকলে জিনের নজরও লাগতে পারে। (নজরের রুকইয়ার সহজ নিয়ম কমেন্টের ২য় লিংকে)</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঘুমের আগে ৩কুল পড়ে যে শরীর মুছে নিতেন, এটাকে অনেক মুহাদ্দিস রুকইয়ার অধ্যায়ে আলোচনা করেছেন। সেই হিসেবে বলা যায়, রাসূল ﷺ হিফাজতের আমলের পাশাপাশি নিয়মিত অল্প কিছু রুকইয়াও করতেন।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৩. কোনো রোগব্যাধি হলে বাহ্যিক চিকিৎসার পাশাপাশি রুকইয়াও করা উচিত।</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, তাক্বদির ও আল্লাহর ফায়সালার পর আমার উম্মতের বড় বিরাট অংশের মৃত্যু কারণ হবে বদনজর। (মুসনাদে আবি দাউদ) শুধু নজরের রুকইয়াহ না, এমনি রোগব্যাধি থেকে আরোগ্যের নিয়াত করেও সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, তিনকুল, আয়াতুশ শিফা – এসব বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দেয়া যায়, হাতে ফু দিয়ে শরীর মোছা যায়, ওষুধে ফু দিয়ে খাওয়া যায়। (শারীরিক রোগব্যাধির রুকইয়ার নিয়ম কমেন্টের ৩য় লিংক দেখুন।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৪. আর জিন-জাদু নিয়ে কী বলব বলেন! একে তো বাংলা ও হিন্দুস্তানে অলিতে-গলিতে জাদুকর পাওয়া যায়। টাকাও লাগে না, ফ্রিতেই কুফরি করে মানুষ কাফের হয়ে যায়। পাশাপাশি এই অঞ্চলে শিরক ও মুশরিকের আধিক্যের কারণে শয়তানের আনাগোনাও বেশি। তাই আমাদের হিফাজতের আমলের পাশাপাশি মাঝেমধ্যেই রুকইয়াহ করা উচিত।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৫. যাদের পরিবার বা নিকটের কেউ এসব সমস্যায় আক্রান্ত আছে, তাদের তো মনে করি রুটিন করে প্রতি সপ্তাহে ১-২দিন রুকইয়াহ করা উচিত। নজরের রুকইয়াহ প্রতি সপ্তাহে, আর জিন-জাদুর নিয়তে প্রতিমাসে দুয়েকদিন রুকইয়াহ করা উচিত। এর উদ্দেশ্য হল ছোটখাটো সমস্যা হলেও যেন শুরুতেই ভালো হয়ে যায়। বড় সমস্যা যেন শুরুতেই ধরা পড়ে, আর বেশি কিছু হওয়ার আগেই চিকিৎসা নেয়া যায়।</div>
<div dir="auto">(এছাড়া বিভিন্ন সমস্যা থেকে বাচার পরামর্শ এবং আপনার সমস্যা থাকলে কিভাবে বুঝবেন এসব লিংক কমেন্টে দিয়ে দিব ইনশাআল্লাহ।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">যাহোক, আশা করছি বিষয়টা বোঝাতে পেরেছি।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><img decoding="async" class="size-medium wp-image-2456 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg" alt="4894 আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?" width="300" height="300" title="আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত? 6" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/4894.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></div>
<div dir="auto"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2453/i-have-no-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</title>
		<link>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na</link>
					<comments>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 05:14:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ভুয়া রাকি]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রতারণা]]></category>
		<category><![CDATA[মিথ্যা ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[জিন আকিদা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4635</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na">নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</a></p>
<p>১. কোরআন হাদিসে জিন-জাদু-নজরের কথা আছে, আপনার জন্য জিন বা জাদুর অস্তিত্বে বিশ্বাস করা জরুরি। কিন্তু এখন আমি যখন বলি, &#8220;অতিরিক্ত গ্যাস্ট্রিক সমস্যা- নজরের জন্য হয়&#8221; &#8220;স্বপ্নে হাতি দেখার মানে হল আপনি মুরগির গ্রিল খাবেন&#8221; এটা আপনার জন্য বিশ্বাস করা জরুরি নয়। আপনার বিশ্বাস না করার পেছনে অনেক কারণই থাকতে পারে, কিন্তু এজন্য আপনাকে আক্রমণ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na">নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</a></p>
<p>১. কোরআন হাদিসে জিন-জাদু-নজরের কথা আছে, আপনার জন্য জিন বা জাদুর অস্তিত্বে বিশ্বাস করা জরুরি।<br />
কিন্তু এখন আমি যখন বলি, &#8220;অতিরিক্ত গ্যাস্ট্রিক সমস্যা- নজরের জন্য হয়&#8221; &#8220;স্বপ্নে হাতি দেখার মানে হল আপনি মুরগির গ্রিল খাবেন&#8221; এটা আপনার জন্য বিশ্বাস করা জরুরি নয়। আপনার বিশ্বাস না করার পেছনে অনেক কারণই থাকতে পারে, কিন্তু এজন্য আপনাকে আক্রমণ করার শরঈ অধিকার আমার নাই।<br />
আমার &#8216;মনে হওয়া&#8217; বা &#8216;ইউটিউবে শেখা&#8217; বিষয়ে দ্বিমত করার কারণে গ্যাং নিয়ে কারও পোষ্টে ঝাঁপিয়ে পড়া নিরেট ছোটলোকি। মুসলিম দুরের কথা, ভদ্র কোনো মানুষ থেকে এমনটা আশা করে না কেউ।</p>
<p>২. লক্ষনভিত্তিক চিকিৎসাগুলোতে ডায়াগনোসিসে ভুল হওয়াটা অস্বাভাবিক না। আপনি কয়েকজন সিনিয়র হোমিপ্যাথের সাথে আলোচনা করেন, ভুরিভুরি উদাহরণ পাবেন। ইভেন আল্ট্রাসনো &#8211; এক্সরে করে আক্রান্ত অঙ্গের ছবি দেখার পরেও ট্র্যাডিশনাল মেডিসিনের ডাক্তারদের ভুল হয়। এটা হতেই পারে। সেখানে জিন-জাদুর মত অদৃশ্য বিষয়ে কবিরাজ-গনকদের মত খুঁটিনাটি মন্তব্য করা, আর অন্য কারও ভিন্ন মন্তব্য পেলে হাটেবাজারে গালাগাল করে বেড়ানো খুবই বাজে ব্যাপার।<br />
এটা কারও ভালো ভবিষ্যতের ইংগিত না।</p>
<p>৩. আমাদের আকিদার উস্তায বলেছিলেন &#8211; ধরো! তুমি একটা গাছে নিচে বসে আছো, দূর থেকে দেখতে পেলে একটা গরু তোমার দিকে আসছে, কিছুটা কাছে আসার পর মনে হল না! এটা তো মহিষ, আরও কাছে আসার পর মনে হল- নারে! এটা তো মানুষ, ওই পাড়ার দোকানদার, আরও কাছে আসার পর বুঝা গেল নাহ! এটা তোমাদের এলাকার চৌকিদার সাহেব। তো এই যে চৌকিদারকে দোকানদার ভেবেছো, এটা ক্ষমাযোগ্য তাবিল। এর আগেরগুলা সীমার বাহিরের &#8220;তাহরিফ&#8221;।<br />
নবিজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম রোগীর বুকে বা পিঠে সামান্য আঘাত করে জিনকে বের হয়ে যেতে বলেছেন &#8211; এর দ্বারা আপনি যদি মনে করে আপনি রোগীর ওপর যেমন খুশি পিটানোর অধিকার পেয়ে গেছেন, শরীরের প্রতিটা ইঞ্চি খুঁচিয়ে ঝাঁজরা বানানোর অধিকার পেয়েছেন, তাহলে আপনার কাজকে আমি গবেষণা বলতে পারছি না দুঃখিত। এটা শয়তানি। আপনার তওবা করা উচিত।<br />
এই মুহুর্ত থেকে কোরআন হাদিসের ব্যাপারে এমন মন্তব্য করা থেকে বিরত হওয়া উচিত, যা আপনার আগে আকাবির-আসালাফের কেউ করেনি।</p>
<p>৪. আর নিজের ব্যাপারে নিজেই (বা নিজের লোক দিয়ে) দেশ সেরা রাক্বি, দুনিয়ার মাঝে অন্যতম সেরা রাক্বি টাইপের কথাবার্তা প্রচার করা কেমন যেন বিষয়। অরুচিকর।</p>
<p>৫. কিছু ভাই রুকইয়ার সময় এই পরিমাণ টর্চার করেন, মানুষ আতংকিত হয়ে রুকইয়াহ করা ছেড়ে দেয়। আর ভাবতে শুরু করে এই মারধোরই বোধহয় রুকইয়াহ! কেউ কেউ পূর্বে যা করেছে, আবার সেসবেই ফিরে যায়।<br />
এই বিষয়গুলো আমাদের জন্য খুবই দুঃখজনক। এসব বন্ধ না হলে অনেক খারাপ কিছু হতে পারে। আল্লাহ এই ভাইদের হিদায়াত দিক, নইলে এই রাস্তাকে উনাদের থেকে পবিত্র করুন। আমিন।</p>
<p>_____</p>
<p>৬. <em>(২৫-০৫-২০২৩এ যুক্ত করা)</em> হাদিসে আছে &#8220;সব রোগের শিফা আছে&#8221; &#8211; এটা দিয়ে কোনো এক পাগল দলিল দিয়েছে তাদের সকল কবিরাজি তুকতাক, রোগীর ওপর টর্চার, গলাকাটা ফিস আর কাল্পনিক লক্ষনসমগ্র বিশ্বাস করা লাগবে। নইলে নাকি এই হাদিস অস্বীকার করা হবে। বোঝেন মজা?<br />
ভাই! তাইলে কবিরাজদের দোষটা কি? আর সেক্যুলারদের দোষটা কি? এযুগের ইসলামিক রাজনৈতিকরা বলে রাজনীতিতে ফতওয়া আনবেন না। ফ্লেক্সিবিলিটি দেন। রাজনীতি হিসেবে যা খুশি ট্রায় মারতে দেন, এক যায়গায় না এক যায়গায় সফল হবই। বিরোধিতা করলে শুনবেন &#8220;আপনি রাজনীতি বুঝেন না&#8221;।<br />
আধুনিক রাকিরাও বলে ঝাড়ফুকে ফ্লেক্সিবিলিটি দেন। চিকিৎসা হিসেবে সবকিছু ট্রায় মারতে দেন। সারা শরীর খোচায়া ঝাজরা করলে এক যায়গায় তো জিনের লাগবেই তাইনা? এদের কোনো অপকর্মের বিরোধিতা করলে শুনবেন &#8220;আপনি রুকইয়ার কিছু বুঝেন না, এগ্লা সব আমরাই বুঝি।&#8221;</p>
<p>আল্লাহ! এদেরকে অন্তত মানুষ বানাও। আমাদের এরকম ঝাড়ফুক ইন্ডাস্ট্রির কোনো দরকার নাই।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</title>
		<link>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing</link>
					<comments>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 05:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>
<p>1 আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী। কাজেই বিয়ে হোক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>

<p>1</p>



<p>আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী।</p>



<p>কাজেই বিয়ে হোক বা না হোক, কবিরাজ/যাদুকর থেকে বাঁচুন। পরিবার যতই জোরাজুরি করুক যাবেন না, যাবেন না, যাবেন না!</p>



<p>2</p>



<p>&#8220;আমাদের&#8221; কোনো সেন্টার নেই। এমন কোনো সেন্টার নেই যেখানে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ, মুহাম্মাদ আনোয়ার শাহ, রাফায়েল হাসান, ফরহাদ হোসাইন, তাশফিকুর রহমান, আহমাদ রবীন বসেন এবং পরামর্শ দেন ও রুকইয়াহ করে থাকেন।</p>



<p>আমার সীমিত জ্ঞান থেকে যতদূর জানি, রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি-ই একমাত্র গ্রুপ যেটা কোনো সেন্টারের প্রতিনিধিত্ব করে না।</p>



<p>স্বভাবতই আমাদের কাছে ইমার্জেন্সি কোনো হেল্প পাবেন না। কয়েকদিন আগে একটা কমেন্ট পড়েছিল, কোনো এক ব্যক্তির একসাথে তিনজন আত্মীয় মারা গিয়েছে। তিনি ধারনা করছেন জাদু করে মারা হয়েছে। তিনি বিভিন্ন পোস্টে আমাদের দৃষ্টি আকর্ষণ করে কমেন্ট করেও কোনো হেল্প পান নি।</p>



<p>এই বিষয়গুলোতে আমাদের খারাপ লাগে। কিন্তু আমরা &#8220;দায়ী&#8221; নই। প্রচ্ছন্নভাবে &#8220;আপনারা হেল্প করলে হয়ত আমার আত্মীয়রা এভাবে প্রাণ হারাতো না&#8221;- বলাও ঠিক হবে না। আপনি/আপনারা যেসময়টা আরেকজনের পোস্টে কমেন্টের কাজে ব্যয় করেন সেই সময়টা যদি গ্রুপের এনাউন্সমেন্ট, ইন্ডেক্স, সেলফ রুকইয়াহ গাইড ঘাটতেন (লিংক কমেন্টে) তাহলে নিজেরাই শুরু করতে পারতেন। সহজ বাংলায় লেখা। দুর্বোধ্য কিছু নয়।</p>



<p>তাকদীরে মউত আছে তাই মৃত্যু হয়েছে। ফরয-মাসনুন আমল ঠিকমত করলে হয়ত জাদুতেই আক্রান্ত হত না।</p>



<p>কাজেই আমাদের উপর অভিমান রাখবেন না। আপনারা নিজেরা সচেতন, সচেষ্ট না হলে ঘরে ঘরে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ জন্ম নিলেও কোনো লাভ হবে না।</p>



<p>আল্লাহই ভাল জানেন।<br /><br />3</p>

<p>চিকিৎসক যখন বলবে আপনি সুস্থ তখন আপনি আস্থা রেখে আত্মবিশ্বাসী হতে পারেন যে, আপনি সুস্থ। কিন্তু এই সিদ্ধান্ত যদি আপনি নিজেই নেন তাহলে ভুল হবার সম্ভবনা বেশি। কারণ চিকিৎসাশাস্ত্রে আপনি বিশেষজ্ঞ নন।</p>



<p>রুকইয়াহর ক্ষেত্রেও একই কথা। আপনি সুস্থ হয়েছেন কি হননি এটা নির্ণয় করার ভার রুকইয়াহ স্পেশালিষ্টকে দিন। ডাক্তারের কাছে গেলে তো তবুও ফি লাগবে, এখানে সেটাও লাগবে না। কাজেই কয়েকদিন রুকইয়াহ করে হাওয়া হয়ে যাবেন না। খুবই সম্ভবনা আছে কয়েকদিন পরেই আবার ফিরে আসবেন। আর যদি না আসেন সেটা আল্লাহর একান্ত অনুগ্রহ। এই যে অনুগ্রহ পেয়েছেন এটা জানালেও আপনার থেকে আমরা ফি নিব না। বরং খুশি হব যে আমাদের এই যৎসামান্য মেহনত কাজে এসেছে কারও।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</title>
		<link>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube</link>
					<comments>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:56:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1650</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>
<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>

<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।<br />ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর বাজে প্রভাব পড়বে।<br />এরপর সাউন্ড ইফেক্ট, ইকো, হ্যানত্যান দিয়ে, এডিট করে চকচকে বানানো এমন কিছু রেকর্ড-ও আছে, যেসব আদতে বিশুদ্ধ কোরআন তিলাওয়াতের ব্যাপারে আপনার রুচি নষ্ট করে দিবে। পরে ইফেক্ট ছাড়া তারতীল &#8211; তাজবিদের সাথে তিলাওয়াত শুনলে আর ভাল লাগবে না।<br />কিছু ভিডিওর ওপর গাইরে মাহরামের ছবি দিয়ে ভিউয়ার বাড়ানো হয়েছে, যতক্ষণ সেদিকে তাকাবেন, আপনার গুনাহ হতে থাকবে। অনেকে তো কোরআন তিলাওয়াত এর সাথে হারাম এড দিয়ে ইনকামও করছে।<br />এগুলো ব্যাপারে সতর্ক থাকা উচিত।<br />আবার কিছু এমন অডিও বা অডিওর কাটপিস আছে, যেগুলো আসলে নরমাল কোরআন তিলাওয়াত, একটা আকর্ষণীয় রুকইয়াহ &#8211; আমল রিলেটেড নাম দিয়ে রেখেছে। যাতে মানুষ বেশি দেখে। হয়তো ঘন্টার পর ঘন্টা সেই অডিও না শুনে যদি নিয়মতান্ত্রিকভাবে কিছুক্ষণ রুকইয়াহ করতেন, সেটাই বেশি ফায়দা হত।<br />.<br />বেশ আগের একটা ঘটনা, তখনও সম্ভবত আমাদের গ্রুপের ওয়েবসাইট &#8211; ইউটিউব চ্যানেল কিছুই হয়নি। অন্য ব্লগ &#8211; সাইটের লিংক দেয়া হত। একবার একজন ইনবক্সে জানালো রুকইয়াহ শুনে উপকার পেয়েছে। আলহামদুলিল্লাহ ভাল কথা। আমি জিজ্ঞেস করলাম, কোনটা শুনেছিলেন? দুইটা লিংক দিল। লিংকে (ইউটিউবে) গিয়ে দেখলাম সাদ আল গামিদির রুকইয়াহ। আচ্ছা। একই চ্যানেলের আরেকটা ভিডিও সাজেশনে আসলো। প্লে করলাম..<br />বিসমিল্লাহ বলে শুরু করলো, এরপর কি কি সব দুয়া বলছে, ব্যকগ্রাউন্ডে ইউটিউব চলছিলো। উচ্চারণ শুনেই কেমন লাগলো। আমি আবার শুরু থেকে প্লে করলাম.. দেখি সর্বনাশ! &#8220;আলীর কাছে সাহায্য চাচ্ছে.. ইমামতের ওসিলা দিয়ে! বেলায়েতের ওসিলা দিয়ে!!&#8221; কি আর বলব, শিয়াদের শিরকি কাজকারবার।<br />আমি বেশ অবাক হলাম, শিয়া কাফেরগুলাও রুকইয়া করে?<br />.<br />আরেকটা ঘটনা, ২০১৭তে প্রথম রুকইয়াহ সিরিজ চলাবস্থায় এক সিস্টার আমার পোস্টে কমেন্ট করলেন, উনারা স্বামীস্ত্রী একসাথে ইউটিউবে রুকইয়াহ শুনছিলেন.. হঠাৎ কি হলো! দুজন একজন আরেকজনের প্রতি চরম বিরক্তি ফিল করতে লাগলেন। কিছুক্ষণ এই অবস্থা ছিলো। এরপর উনারা কিছুক্ষণ সুরা ফালাক নাস পড়লে আলহামদুলিল্লাহ অবস্থা স্বাভাবিক হয়।<br />তাই নিজে কি শুনছেন, পরিবারকে কি শোনাচ্ছেন, এব্যাপারে সতর্ক থাকবেন।<br />.<br />শেষে আবারও বলছি, আপনাদের জন্য জোরালো পরামর্শ থাকবে.. আরবি না বুঝলে ইচ্ছামত যেকোনো রুকইয়াহ শুনবেন না। ইউটিউবের শিরোনাম দেখেই মুগ্ধ হয়ে কোন অডিওকে মহৌষধ ভাববেন না। একটু কষ্ট করে বিষয়টা নিয়ে পড়াশোনা করুন, প্রয়োজনে অভিজ্ঞদের কাছে জিজ্ঞেস করুন। আলেমদের দেখিয়ে যাচাই করুন। এরপর আমল করুন।<br />মনে রাখবেন, বড় সফলতার জন্য সাধারণত কোন শর্টকাট থাকে না। আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</title>
		<link>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora</link>
					<comments>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:53:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোঁকায় পড়া]]></category>
		<category><![CDATA[কাস্টম আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কি?]]></category>
		<category><![CDATA[** সমস্যার জন্য রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[ভাগ ভাগ আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াত কাস্টমাইজেশন প্রসঙ্গে আরও কিছু কথা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1401</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora">আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</a></p>
<p>পর্ব &#8211; ১ &#8212;&#8212;&#8211; [ক] রুকইয়া চলাকালীন অনেকে বিষয় ভিত্তিক আয়াতের ইফেক্ট দেখে ধোকায় পড়েন। যেমন, জ্বিনের আয়াতগুলো পড়লে কষ্ট বেশি হচ্ছে, আর সিহরের আয়াত পড়লে কম হচ্ছে। অথবা জিনের আয়াতে কষ্ট হয়নি শুধু জাদুর আয়াতগুলোতে সমস্যা হচ্ছে, তখন অনেক রাকি খুব দ্রুত এই সিদ্ধান্তে উপনীত হয়ে বসেন যে, রোগীর জাদু-টোনার সমস্যা আছে। বাস্তবতা হল, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora">আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</a></p>
<p><span style="color: #993300;"><strong>পর্ব &#8211; ১<br />
</strong></span>&#8212;&#8212;&#8211;</p>
<p>[ক]<br />
রুকইয়া চলাকালীন অনেকে বিষয় ভিত্তিক আয়াতের ইফেক্ট দেখে ধোকায় পড়েন।<br />
যেমন, জ্বিনের আয়াতগুলো পড়লে কষ্ট বেশি হচ্ছে, আর সিহরের আয়াত পড়লে কম হচ্ছে। অথবা জিনের আয়াতে কষ্ট হয়নি শুধু জাদুর আয়াতগুলোতে সমস্যা হচ্ছে, তখন অনেক রাকি খুব দ্রুত এই সিদ্ধান্তে উপনীত হয়ে বসেন যে, রোগীর জাদু-টোনার সমস্যা আছে।<br />
বাস্তবতা হল, এটা এমন কোন ধ্রুব সত্য না যে, জাদুর রোগির সিহরের আয়াতেই ইফেক্ট বেশি হবে, নজরের রোগির আইন-হাসাদের আয়াতেই ইফেক্ট বেশি হবে। হ্যাঁ, প্রায়শই &#8216;সিহর&#8217; উল্লেখিত আয়াত পড়ায় জাদুর রোগীর ইফেক্ট দেখা যায়। কিন্তু অন্য আয়াতেও ইফেক্ট হতে পারে। বরং এরকম আয়াত বিভাজনের ওপর অতিরিক্ত গুরুত্ব দিলে, শয়তান আপনাকে নিয়ে খেলার সুযোগ পেয়ে যায়!</p>
<p>[খ]<br />
এবিষয়ে উস্তায তিম হাম্বল এক ওয়ার্কশপে বলেছিলেন, &#8220;আপনার রুকইয়ার প্ল্যান আগেই ঠিক করে নেন এবং সে অনুযায়ীই শেষ করেন। প্রয়োজনে আবার রুকইয়া করেন। আপনার রুকইয়া সেশন জিনকে পরিচালনা করতে দিয়েন না!! অর্থাৎ জিনের লাফালাফি দেখে আপনি সে অনুযায়ী আয়াত পাঠ করছেন, এখানে-ওখানে আয়াত চেঞ্জ করছেন, পড়া বন্ধ করে দিচ্ছেন&#8230; এভাবে আপনি খুব সহজেই শয়তানের ধোঁকায় পড়বেন।<br />
ধোকার অনেক কারণ আছে, তার মধ্যে বড় একটা কারণ হল, আপনি তো জিনকে সরাসরি দেখতে পাচ্ছেন না, হয়তোবা যে আয়াতগুলোতে কষ্ট হয়েছে সেখানে দাঁতে দাঁত চেপে বসে ছিল, আর যেখানে কষ্ট কম হচ্ছে সেখানে ব্যথা পাওয়ার মিথ্যা নাটক করছে। এরকম হতেই পারে, অস্বাভাবিক কিছু না।&#8221;</p>
<p>[গ]<br />
দুদিন আগের কথাই বলি, যে জ্বিনের রুকইয়ার কথা শেয়ার করেছিলাম, (অনেক কষ্ট হয়েছে বের হতে, ওইটা..) উনার রুকইয়ার সময় খুব বেশি প্রভাব দেখা গেল বদনজরের আয়াতগুলো পড়ার সময়ে! কিন্তু আমরা তো খুব ভালো ভাবেই জানি যে, উনার জিনের সমস্যা আছে।<br />
তাহলে এমন কেন হল?</p>
<p>&#8211; এই রোগীর ক্ষেত্রে যেটা ঘটেছে, প্রথমে শুরু করার পর থেকেই জিনের কষ্ট হয়েছে, কিন্তু সে কষ্ট সহ্য করেছে। সহ্য করতে করতে একদম শেষে যখন বদ নজরের আয়াতগুলো পড়ছিলাম তখন তার সহ্যক্ষমতা শেষ হয়ে গেছে, এরপর চিল্লাচিল্লি শুরু করেছে।<br />
সত্য কথা হলো, যে আয়াতই পড়েন না কেন আপনি, শয়তান কমবেশি কষ্ট পাবেই, কিন্তু কতক্ষণ সহ্য করতে পারছে সেটাই বিষয়।<br />
.<br />
মজার ব্যাপার হলো সূরা নাস পর্যন্ত পর যখন আবার শুরুর দিকের আয়াতগুলো পড়েছি, তখন কিন্তু ঠিকই কষ্ট হয়েছে। যে আয়াতগুলোতে প্রথমবার একদম চুপ করে ছিল, পরেরবার সেই একই আয়াতে কান্নাকাটি করেছে, হাতজোড় করে মাফ চেয়েছে।</p>
<p>এরকম অনেকবার দেখেছি যে, সিহরের আয়াত পড়লে জিনের কষ্ট হচ্ছে। আর জিন সংক্রান্ত আয়াত পড়লে সিহরের রোগির মাঝে ইফেক্ট দেখা যাওয়া তো খুবই স্বাভাবিক। কারন অনেক জাদুর সাথে জিন জড়িত থাকে।</p>
<p>[ঘ]<br />
অতিরিক্ত কাস্টমাইজ করলে আরও কিছু সমস্যা আছে, ভবিষ্যতে এটা নিয়ে বিস্তারিত কথা হবে ইনশাআল্লাহ। আজ সংক্ষেপে কয়েকটা পয়েন্ট বলি-<br />
১. এর দ্বারা মাসনুন রুকিয়ার উপর আপনাকে ভরসা কমে যায়।<br />
২. এরকম বিভিন্ন যায়গার ভাঙ্গা ভাঙ্গা ভাঙ্গা আয়াত পাঠ করলে, রোগীর ওপর সাইড ইফেক্ট অনেক বেশি হয়।<br />
এজন্য খেয়াল করে দেখবেন, দীর্ঘদিনের জন্য রুকইয়া প্ল্যান দেয়া হলে অভিজ্ঞ শাইখরা সূরা বাকারা, ৮ সুরার রুকইয়াহ, আয়াতুল কুরসি, ৩কুল- এরকম সলিড তিলাওয়াত শুনতে বলেন। আমার মনে হয়, এগুলোতে তাৎক্ষণিক ইফেক্ট কম হলেও, দীর্ঘমেয়াদে ফায়দা অনেক বেশি হয়। আল্লাহ সবচেয়ে ভাল জানেন!<br />
৩. আপনার মনোযোগ বিক্ষিপ্ত হয়ে যায়, তিলাওয়াতের ধারাবাহিকতায় বিঘ্ন ঘটে, যখন আপনি বিভিন্ন জায়গা থেকে ছড়ানো-ছিটানো আয়াত তিলাওয়াত করেন।<br />
শাইখ লুহাইদানের সাধারণ তিলাওয়াত আর রুকইয়ার তিলাওয়াতের তুলনা করলে এব্যাপারে কিছুটা ধারনা পাবেন।<br />
৪. যেটা পূর্বে বললাম, ইফেক্টের ব্যাপারে জিন আপনাকে ধোঁকা দিতে পারে।<br />
৫. আপনি ডায়াগনোসিসের ভুল করতে পারেন।<br />
অর্থাৎ জিনের রোগিকে নজরের পেশেন্ট মনে করে, জাদুর রোগিকে কিংবা মানসিকভাবে অসুস্থ রোগিকে জীনের রোগি ভেবে ধোকা খেতে পারেন। চিকিৎসায় ভুল করতে পারেন।</p>
<p>[ঙ]<br />
রুকইয়াহ শারইয়াহ দুইভাবে ফায়দা দেয়,<br />
১. দোয়া বা রহমত প্রার্থনা<br />
২. স্পেল ইফেক্ট<br />
মাসনুন রুকইয়ার মাঝে সাধারণত ওপরের দুইটাই থাকে। আর বিষয়ভিত্তিক আয়াতে সাধারণত দ্বিতীয়টার প্রাধান্য থাকে।<br />
আমাদের উচিত রুকইয়ার দোয়া ফর্মের দিকে বেশি গুরুত্ব দেয়া।</p>
<p>&#8212;<br />
পরিশেষে বলব, আমার খেয়াল হল, বিষয়ভিত্তিক আয়াত পড়েন, এর দ্বারা উপকৃত হোন সমস্যা নাই। কিন্তু এর ওপর অতিরিক্ত নির্ভর কইরেন না। বিশেষত চিকিৎসার প্রাথমিক লেভেলে এটা আপনাকে বাজে ধরনের বিভ্রান্তিতে ফেলতে পারে..।</p>
<p>আল্লাহ আমাদের সব ভুলভ্রান্তি এবং শয়তানের ধোকা থেকে হিফাজত করুন। আমিন।</p>
<hr />
<p><span style="color: #993300;"><strong>পর্ব &#8211; ২  </strong>(১৬.০১.২০২০)</span><br />
&#8212;&#8212;&#8211;</p>
<p>[ক]<br />
কিছুদিন আগে আমরা &#8220;রুকইয়ার মাঝে অতিরিক্ত কাস্টমাইজেশন করার সমস্যা&#8221; নিয়ে আলোচনা করেছিলাম। কেউ কেউ ভালোভাবে নিয়েছেন, কেউ আবার পাত্তা দেননি।<br />
কদিন আগে নামের পূর্বে রাকি যুক্তকারী এক ভাই তো বেন হালিমার মত আয়াতের লিস্ট দিয়ে দিয়েছে, &#8216;পাখি জিন হইলে এই আয়াত, হাতি জিন হলে এই আয়াত, ঘোড়া জিন হলে এই আয়াত।&#8217;<br />
এগুলো নিঃসন্দেহে বাড়াবাড়ি ভাই। এই বাড়াবাড়ির কারণে কোরআনের রূহানিয়্যাত, রুকইয়ার সুরতে দোয়ার আকুলতা কিংবা রহমানের কাছে নিজেকে তুচ্ছ করে উপস্থাপনের অভ্যাস; এই সবকিছুতেই ভাটা পড়ে। এরপর আবার অদৃশ্যের ব্যাপারে এভাবে মন্তব্য করা, এসবের ফলে রাক্বি এবং তার ওপর আস্থা রাখা রোগীরা পতিত হন সুদুর ভ্রান্তিতে।<br />
আপনি এধরনের রাক্বিদের দেখবেন জ্বিন অথবা জ্বিন প্রভাবিত রোগীর বক্তব্যকে খুব গুরত্ব দিতে। এমনকি কিছু রাক্বি জিন-শয়তানের কাছে কিয়ামতের আলামত বিষয়ে প্রশ্ন করে, এরপর সেসব ভিডিও করে ইউটিউব &#8211; ফেসবুকে আপলোড দেয় : &#8220;ইলুমিনাতি সম্পর্কে কী বলল ইবলিসের নাতি! দেখুন ভিডিওসহ!!&#8221;</p>
<p>[খ]<br />
দ্বিতীয়তঃ এটা দোয়ার মাঝে বাড়াবাড়ির অনুরূপ কাজ। যে ব্যাপারে অনেক সাহাবায়ে কিরাম থেকে ধমকি বর্ণিত আছে।<br />
‘আবদুল্লাহ ইবনু মুগাফ্‌ফাল (রাঃ) থেকে বর্ণিতঃ তিনি তাঁর পুত্রকে দু’আ করতে শুনলেনঃ হে আল্লাহ! আমি আপনার নিকট প্রার্থনা করি, আমি যখন জান্নাতে প্রবেশ করলে জান্নাতের ডান দিকে যেন সাদা অট্টালিকা থাকে। (একথা শুনে) ‘আবদুল্লাহ (রাঃ) বলেন, হে বৎস! আল্লাহ্‌র নিকট জান্নাত প্রার্থনা কর এবং জাহান্নামের আগুন থেকে আশ্রয় চাও। কারণ আমি রাসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) -কে বলতে শুনেছিঃ শীঘ্রই এ উম্মাতের মধ্যে এমন একদল লোকের আবির্ভাব ঘটবে, যারা পবিত্রতা অর্জন ও দু’আর ক্ষেত্রে বাড়াবাড়ি করবে।<br />
&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৯৬<br />
.<br />
সা’দ (রা) তাঁর এক ছেলেকে এই বলে দোয়া করতে শুনলেন যে, হে আল্লাহ,<br />
নিংসন্দেহে আমি আপনার কাছে জান্নাত ও তার সুখ-শান্তি কামনা করি, এবং জান্নাতের মূল্যবান রেশমি বস্ত্র ও অনুরূপ (মূল্যবান জিনিস) কামনা করি, আর আপনার কাছে পানাহ চাই জাহান্নাম থেকে এবং তার শিকল ও তীব্র পিপাসা থেকে।<br />
সা’দ রা. বলেন, হে বৎস! আমি রাসূলুল্লাহ (সাঃ)কে বলতে শুনেছি: এমন সম্প্রদায় আসবে যারা তাদের দোয়ায় সীমা-লঙ্ঘন করবে। সাবধান তুমি তাদের দলভুক্ত হবে না। তোমাকে যদি জান্নাত দেয়া হয় তাহলে এর মধ্যে যা কিছু আছে সবকিছু সমেত দেয়া হবে। আর যদি জাহান্নাম থেকে মুক্তি দেয়া হয় তাহলে জাহান্নাম ও তার মধ্যে যতো খারাপি আছে তার থেকে মুক্তি দেয়া হবে।<br />
&#8211; মুসনাদে আহমাদ : ১/১৭২</p>
<p>[গ] (August 2, 2019)<br />
আবু হুরাইরা রা. থেকে বর্ণিত রাসূল সা. বলেছেন: আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেন: আমার বান্দা আমার সম্পর্কে যেমন ধারণা করে, আমি তেমনই। (তেমনই আচরণ করি বা তেমনভাবেই সাহায্য করি)। যে যখন আমাকে স্মরণ করে, তখন আমি তার সাথে থাকি। যদি সে মনে মনে আমাকে স্মরণ করে আমিও মনে মনে তাকে স্মরণ করি। আর যদি সে কোন মজলিসে আমাকে স্মরণ করে, তাহলে আমি তাকে এর চাইতে উত্তম মজলিসে (ফেরশতাদের সামনে) স্মরণ করি। আর যদি আমার দিকে অর্ধহাত এগিয়ে আসে আমি এগিয়ে আসি এক হাত। আর যদি আমার দিকে একহাত এগিয়ে আসে, আমি তার দিকে দু&#8217;হাত এগিয়ে আসি। আর সে যদি আমার দিকে হেটে আসে, আমি তার দিকে দৌড়ে যাই..।<br />
&#8211; বুখারী ৭৪০৫; মুসলিম ২৬৭৫<br />
&#8212;<br />
কোন রাক্বি ভাই যদি ধারণা করেন, অমুক সূরার ১৭০ নং আয়াত ১৭০বার পাঠ করা কিংবা মাউন্ট এভারেস্টের চুড়ার বরফ ছাড়া রুকইয়াহ করে সফল হওয়া যাবে না। তাহলে আল্লাহ তা&#8217;আলা তার জন্য সাহায্য মাউন্ট এভারেস্টের চুড়াতেই তুলে রাখবেন।<br />
আর কেউ যদি ইয়াক্বিন রাখেন যে, নাহ! মাসনুন রুকইয়াহ কিংবা সালাফদের থেকে পাওয়া সহজ রুকইয়ার সহজ সরল পদ্ধতিই আমার জন্য যথেষ্ট। বাকিগুলো অতিরিক্ত। তাহলে তারজন্য আল্লাহর সাহায্যপ্রাপ্তিও বি-ইযনিল্লাহ এরকম সহজই হবে।</p>
<p>[ঘ]<br />
উপসংহারে পুরান কথাই নতুন করে বলি: রুকইয়ার সাথে সাথে উদ্ভট পদ্ধতি ফলো করা রাক্বিদের রুকইয়া এবং ম্যালপ্র‍্যাকটিসের তাৎক্ষণিক প্রভাব, সাইড ইফেক্ট এবং অস্বাভাবিক মুভমেন্ট থেকে রাক্বি এবং দর্শকরা ভেবে থাকে &#8216;এটা হয়তো মাসনুন রুকইয়া কিংবা সালাফে সালেহীনদের অনুসৃত রুকইয়ার চেয়ে বেশি কাজে দিচ্ছে।<br />
কিন্তু বাস্তবে তাদের দীর্ঘদিনের রুকইয়ার চিত্র একসাথে করলে আসল করুণ চিত্র বেরিয়ে আসে।<br />
.<br />
এক্ষেত্রে রোগীর ভাগ্য ভালো থাকলে তো ওই রাক্বির কবল থেকে বেচে যায়, নইলে দিন শেষে চট্টগ্রামের সেই ৬ লাখ জিন মারা ভাইয়ের মত রুকইয়া করাতে গিয়ে মানসিক অসুস্থ হয়ে ফিরে।<br />
এজন্য ভাই! আমরা চোখ ধাঁধানো তেলেসমাতি কারবারের ব্যাপারে সাবধান হব। সাধারণ রুকইয়াহ শারইয়ার ওপর স্ট্রিক্ট থাকব। সবর করব আর দোয়া করব।<br />
আল্লাহ তাওফিক দিক।<br />
আল্লাহ আমাদের সবাইকে সবসময় হিদায়াতের ওপর অবিচল রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</title>
		<link>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah</link>
					<comments>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:39:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[কয়েকজনের একসাথে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[মাস রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ আল ইজমাইয়্যাহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[মানুষের রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1393</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah">কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</a></p>
<p>ক] অনেক সময় রাকি একসাথে কয়েকজনকে রুকইয়াহ একসাথে করেন। কেউ কেউ এটাকে মাস এক্সোর্সিজম (mass exorcism) বা মাস রুকইয়া বলে। ইউটিউবের কোন কোন ভিডিওতে দেখা যায়, একটা রুম অথবা মসজিদ ভর্তি মানুষ বসে আছে, সামনে একজন রাকি দাঁড়িয়ে রুকইয়ার আয়াত পড়ছে। রোগীদের কেউ কেউ ঘুমাচ্ছে, কারও জিনের সমস্যা আছে সে লাফালাফি শুরু করে দিয়েছে (চর্মোনাইয়ের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah">কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</a></p>
<p>ক]<br />
অনেক সময় রাকি একসাথে কয়েকজনকে রুকইয়াহ একসাথে করেন। কেউ কেউ এটাকে মাস এক্সোর্সিজম (mass exorcism) বা মাস রুকইয়া বলে। ইউটিউবের কোন কোন ভিডিওতে দেখা যায়, একটা রুম অথবা মসজিদ ভর্তি মানুষ বসে আছে, সামনে একজন রাকি দাঁড়িয়ে রুকইয়ার আয়াত পড়ছে। রোগীদের কেউ কেউ ঘুমাচ্ছে, কারও জিনের সমস্যা আছে সে লাফালাফি শুরু করে দিয়েছে (চর্মোনাইয়ের জিকিরের মত!) কেউ শুয়ে তড়পাচ্ছে… ইত্যাদি ইত্যাদি। কেমন যেন এক বিভীষিকাময় অবস্থা।<br />
খ্রিষ্টানদের চার্চগুলোতেও ওদের প্রিস্ট / পাদ্রি / ধর্মগুরুরা মাস এক্সোরসিজম করে, এক্ষেত্রে বিশপের থেকে স্পেশাল পারমিশন নিয়ে আসতে হয়।</p>
<p>[খ]<br />
আমরা প্রথমে দেখি এমনটা কেন করে?<br />
প্রথমতঃ অনেক রোগীর চাপ থাকলে, সেটা সামাল দিতে। অর্থাৎ একে একে রুকইয়াহ করার মত পর্যাপ্ত সময় রাকির হাতে নেই, কিংবা এই পরিমাণ রাকি নেই যে এতগুলো রোগীর রুকইয়াহ করবে। তাই…<br />
দ্বিতীয়তঃ এমনিতেই ভাল্লাগতেসে না, মানে অবহেলা করে। কয়েকজনকে একসাথে বসিয়ে রুকইয়া করে বিদায় করে দিল। এরপর টাকা যা নেয়ার নিয়ে নিল…<br />
তৃতীয়তঃ অজ্ঞতাপ্রসূত। (বিভিন্ন কিসিমের জাহালতের কারণে করতে পারে। জ্ঞানের সীমা আছে, জাহালতের তো কোন সীমা-পরিসীমা নাই…) যেমন: রুকইয়াহ তো করতেইসি, অমুককেও এখানে বসিয়ে দেই।<br />
এছাড়াও এভাবে রুকইয়াহ করার আরেকটা কারন হতে পারে, অহংকার! মানুষকে দেখানো যে &#8220;আই অ্যাম বিরাট কুছ!&#8221;</p>
<p>[গ]<br />
যে সমস্যাগুলো হয় বলি-<br />
১. রুকইয়ার ক্ষেত্রে মনযোগ একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয়। আপনি একাধিক রোগীকে রুকইয়াহ করতে গেলে একজনের যদি উল্টাপাল্ট ইফেক্ট হতে লেগে, তখন আরেকজন থেকে মনযোগ ছুটে যাবে। কয়েকজনের একসাথে প্রবলেম শুরু হলে বাজে পরিস্থিতি সৃষ্টি হয়ে যায়।<br />
দুজনের ঘটনা এমন শুনেছিলাম, দুজনেই জ্বিন+জাদুর রোগী ছিল, একসাথে রুকইয়া করা হত, তো কখনও কখনও একসাথে দুইজনের ওপর জিন চলে এসে ঝগড়াঝাঁটি গালিগালাজ শুরু করে দিত। আমি যখন এই দুইজনের রুকইয়াহ করেছি, যথেষ্ট ভোগান্তি হয়েছে। দুইজন একসাথে আমাকে আক্রমণ করতে উঠে চলে আসতো। পরে মনে হচ্ছিল এই সময়টা দুজনের আলাদা আলাদা করে রুকইয়া করলেই ভাল ছিল।<br />
২. নিয়াত- এটাও খুব গুরুত্বপূর্ণ চাবি। নির্দিষ্ট নিয়াতে রুকইয়াহ করলে ফায়দা বেশি হয়। এজন্য একাধিক নিয়াত ঢুকে গেলে ঝামেলা হয়। ফায়দা কমে যায়।<br />
৩. অনেক সময় একজনের সমস্যা আরেকজনের মধ্যে ঢুকে যায়। বিশেষতঃ দুজনের কেউ যদি বদনজর কিংবা ওয়াসওয়াসা রোগী হয়ে থাকে।<br />
একবার আমার এক রিলেটিভের জন্য রুকইয়াহ করছিলাম, তিলাওয়াতের মধ্যে মনে হল কি? আমারও তো একটু প্রবলেম হচ্ছে, একসাথে দুইজনের নিয়াত করি। একটু পর দেখি আমার সমস্যা উনার শুরু হয়েছে। অথচ আমারটা শারীরিক অসুস্থতা ছিল…<br />
কোন ভাই যেন বললেন, এক বাচ্চার রুকইয়ার সময় উনার বাচ্চাও সাথে ছিল, উনি ভাবলেন একসাথে দুইজনের নিয়তে তিলাওয়াত করি। পরে উনার বাচ্চা অসুস্থ হয়ে গেছে…</p>
<p>[ঘ]<br />
তাহলে আমাদের করণীয় কি?<br />
একান্তই অপারগতা না থাকলে একাধিক রোগীর রুকইয়াহ একসাথে করবেন না।<br />
আর তবুও পরিস্থিতি চলে আসে, তাহলে এই বিষয়গুলো মাথায় রাখবেন:<br />
.<br />
&#8211; যদি ছোটখাটো সমস্যা হয়, আর রোগীরা একই ফ্যামিলির হয়। তাহলে করতে পারেন।<br />
যেমন, রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম উনার দুই নাতির জন্য একসাথে রুকইয়াহ করেছিলেন বলে কয়েকটা হাদিসে পেয়েছি। (সহিহ-যয়িফ সবরকম সনদেই আছে)<br />
&#8211; ফ্যামিলির সবার সমস্যা একসাথে ডায়াগনোসিস করতে চাচ্ছেন। কিংবা সমস্যা একটাই, সেটাতে পুরা ফ্যামিলি ভুগছে (যেমনঃ সুখ-স্বচ্ছলতায় নজর লেগেছে, কিংবা সবাইকে একসাথে যাদু করেছে, স্বামীস্ত্রী দুজনকে বিচ্ছেদের জন্য যাদু করেছে) এসব ক্ষেত্রে করতে পারেন।পরিবারের বিষয়গুলো আসলেই অন্যরকম…<br />
&#8211; যদি কারও সেন্সিটিভিটি বেশি থাকে। বিশেষত যারা অনেক পুরাতন কিংবা বাজে ধরনের জাদুতে আক্রান্ত, তাদের ক্ষেত্রে ভুলেও অন্য কারও সাথে রুকইয়াহ করা উচিত না।<br />
&#8211; ওয়াসওয়াসা আর নজরের সমস্যা বেশি থাকলে কি হয় বললামই তো। এরকম ক্ষেত্রেও পারতপক্ষে না করা।<br />
&#8211; আর নুরুদ্দিন ইন্দুনিসির মত ওইরকম সব মানুষরে একসাথে বসাইয়া মাইক দিয়ে …। ভাই!! এগুলা পাগলামি কইরেন না প্লিজ..।</p>
<p>ওয়ামা আলাইনা ইল্লাল বালাগ!</p>
<p>ইনশাআল্লাহ ক্রমশঃ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</title>
		<link>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone</link>
					<comments>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 09:49:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[মানুষের হয়ে রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[অন্যের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[দূর থেকে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আরেকজনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীস্ত্রীর সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[পারিবারিক ঝামেলা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1290</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone">অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</a></p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; [ক] বিসমিল্লাহ, এই সিরিজে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ’র মধ্যে যেসব ভুল, আপত্তিকর কিংবা পরিহার্য বিষয় মিশ্রিত হয়, সেসব নিয়ে আলোচনা করবো। আল্লাহ চায় তো এতে আমাদের দেশে প্রায় বিস্মৃত যে সুন্নাহটির পুনর্জাগরণ হচ্ছে, এটি অনেক ভুল-ভ্রান্তি এবং নোংরামির হাত থেকে রক্ষা পাবে। আর যারা সাধারণ দ্বীনি ভাই-বোন যারা সচরাচর রুকইয়াহ নিয়ে খুব একটা ঘাটাঘাটি করেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone">অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</a></p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
[ক]<br />
বিসমিল্লাহ, এই সিরিজে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ’র মধ্যে যেসব ভুল, আপত্তিকর কিংবা পরিহার্য বিষয় মিশ্রিত হয়, সেসব নিয়ে আলোচনা করবো। আল্লাহ চায় তো এতে আমাদের দেশে প্রায় বিস্মৃত যে সুন্নাহটির পুনর্জাগরণ হচ্ছে, এটি অনেক ভুল-ভ্রান্তি এবং নোংরামির হাত থেকে রক্ষা পাবে। আর যারা সাধারণ দ্বীনি ভাই-বোন যারা সচরাচর রুকইয়াহ নিয়ে খুব একটা ঘাটাঘাটি করেন না, শুধু প্রয়োজনের তাগিদেই রুকইয়াহ করেন, তারা এধরনের বিষয় কারও মাঝে দেখলে সতর্ক করে দিতে বা ওই রাক্বি থেকে পরহেজ করতে পারবেন।<br />
[খ]<br />
দ্বিতীয়ত: যেহেতু অনেকদিন পর আমরা একটা নতুন ধারাবাহিক শুরু করতে যাচ্ছি, এর ওপর আবার রমাযান বিভিন্ন ব্যস্ততা আছে, তাই হয়তো খুব দ্রুত একের পর এক সিরিজের লেখা আসবে না। তবে আমার চেষ্টা থাকবে দ্রুত করার, যাতে আগ্রহের রেশ বাকি থাকে। আর সাবলীল ও সংক্ষিপ্ত করার, আর অতিরিক্ত রেফারেন্স চর্চা থেকে বিরত থাকার, যাতে লেখক-পাঠক উভয়েই স্বাচ্ছন্দ্যবোধ করেন।<br />
আল্লাহ যদি আগামীতে এটাকে দুই মলাটের মাঝে আনার তাওফিক দেন, তাহলে ইনশাআল্লাহ রুকইয়াহ বইয়ের মত এখানেও পর্যাপ্ত রেফারেন্স এবং তাহকিক যুক্ত করে দেয়া হবে।<br />
তৃতীয় এবং গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, যেহেতু ভুলভ্রান্তি নিয়েই আলোচনা। সুতরাং স্বাভাবিকভাবেই এটা অনেকের মনকষ্টের কারণ হবে। হয়তো এই ভুলটা উনার নিজের মধ্যেই আছে অথবা উনি যার দ্বারা প্রভাবিত, তার মধ্যে আছে..।<br />
এটাকে ব্যক্তিগতভাবে না নিয়ে, যদি সবার দীর্ঘমেয়াদি স্বার্থের দিকে তাকিয়ে একটু সবর করা যায়, সন্দেহজনক কিংবা আপত্তিকর বিষয় এড়িয়ে যাওয়া যায়, তাহলে এটা আমাদের সবার জন্যই ভাল। এরপরেও বলবো, আমার দায়িত্ব শুধু সতর্ক করা, উম্মতের স্বার্থ খেয়াল রেখে কাজ করে যাওয়া, এরপর যার যার কর্মফল সে সে ভোগ করবে।<br />
চতুর্থ কথা হল, আমাদের এটা স্বীকার করতে হবে ‘আমরা মানুষ’ আমাদের ভুলত্রুটি হতেই পারে। অমুক ব্যক্তি অনেক ফেমাস শাইখ বলে, তার ভুল হবে না, অথবা তার সবকিছুই মেনে নিতে হবে; বাস্তবতা কিন্তু মোটেই এরকম না। সুতরাং এই সিরিজে আমরা ‘উম্মাহর বৃহত্তর স্বার্থে অনেক ব্যক্তির দিকে আঙ্গুল তুলবো’। যেহেতু এখানে আমার আর্থিক বা দুনিয়াবি কোন স্বার্থ জড়িত নাই, শুধুমাত্র সুন্নাহ এবং উম্মাহর হিফাজতই উদ্দেশ্য। অতএব এর দ্বারা কেউ কষ্ট পেলে কিংবা আমাকে শত্রু মনে করলে এজন্য আমি আল্লাহর সাহায্য চাইছি, আর আল্লাহকেই সাহায্যের জন্য যথেষ্ট মনে করছি।<br />
পঞ্চম কথা, আমরা এখানে এমন কোন বিষয় নিয়ে আলোচনা করবো না, যেটা কারও ব্যক্তিগত সমস্যা। যার সাথে উম্মাহর স্বার্থ জড়িত নয়, কিংবা যে বিষয় পাবলিকলি প্রচার করা হয়নি। সুতরাং আলোচ্য বিষয় যেহেতু উম্মাহর স্বার্থ সংশ্লিষ্ট, অতএব আমার জন্য অনুমতি রয়েছে এটা নিয়ে প্রকাশ্যে আলোচনা করার। সমস্যা যেহেতু পাবলিক প্লেসে এসেছে, অতএব প্রতিকারও পাবলিকলি হওয়াই উত্তম। যাতে উম্মাহর সামনে এটা দৃষ্টান্ত হিসেবে বিদ্যমান থাকে।<br />
ষষ্ট বিষয়, যেহেতু গত দুই বছরে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ এবং এতসংক্রান্ত অনেক বই পুস্তক এবং ব্যক্তির সাথে পরিচিত হয়েছি। এজন্য আমরা অনেক বই এবং ব্যক্তির নাম উল্লেখ করে কথা বলব, যাদের/যেসব কন্টেন্ট অনলাইনে যথেষ্ট এভেইলেবল। তাই একান্ত অপারগতা না থাকলে, আলাদাভাবে এসবের পরিচয় বর্ণনা করব না।<br />
সপ্তম এবং শেষ কথা হল, একটা ভয় থাকেই, এতসব সমস্যা নিয়ে আলোচনা করলে মানুষ রুকইয়াহ শারইয়াহ থেকে নিরুৎসাহিত হতে পারে। আমি বলব, ভাই! পিওর কাজ সামান্য হওয়া উলটাপালটা অনেক বেশি কাজ হওয়ার চেয়ে উত্তম। একটু রয়েসয়েই মানুষ রুকইয়াহ করুক, কম করুক, কিন্তু যেটাই করুক নির্ভেজাল হোক।<br />
.<br />
[গ]<br />
আমরা আলোচনায় প্রবেশ করি&#8230;<br />
আজ আমরা ছোট্ট তবে দিনদিন ছড়িয়ে যাচ্ছে, এমন সমস্যা নিয়ে আলোচনা করব, তা হল &#8220;একজনের জন্য অন্যজন রুকইয়াহ করা।&#8221; সম্ভবত এই জিনিসটা বেশি প্রচার হয়েছে মুফতি জুনাইদ সাহেবের লেকচার থেকে, উনি পদ্ধতি বর্ণনা করেছেন, অথচ ঝুঁকির ব্যপারে সতর্ক করেননি।<br />
যদিও উনার লেকচারগুলো অনুবাদ করেই এবিষয়ে আমার রুকইয়াহ বিষয়ে লেখালেখি শুরু…। পুরাতন ভাইব্রাদার-রা জানেন এটা।<br />
কিন্তু আমি শুরু থেকেই চেষ্টা করেছি, এটা যথাসম্ভব চেপে রাখতে। সব সমস্যাগুলো আমার সামনে আসেনি, তবুও কেন যেন পছন্দ হত না বিষয়টা। আলোচনার প্রয়োজনে এই প্রসঙ্গ এসে গেলেও খুব একটা হাইলাইট না করে, অল্প কথায় পার করে দিতাম। আমাদের রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের সহকর্মী ভাইদেরও বলেছিলাম, যেহেতু এটায় বেশ কিছু সমস্যা আছে, তাই একান্ত অপারগতা না থাকলে অনুগ্রহ করে পাবলিকলি বলবেন না।<br />
.<br />
শুরুতে সমস্যাগুলোর দিকে নজর দেই,<br />
১. উপকার খুবই কম হয়। নিজে নিজে রুকইয়াহ করলে আল্লাহ চায়তো যে সমস্যা ৫-৭দিনে ভাল হয়ে যেত। সেটা ভালো হতে দুই তিন মাস লাগে।<br />
.<br />
২. যেহেতু সরাসরি সুন্নাহ থেকে মানকুল না, অতএব এর পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া বেশি।<br />
যেমন: যে অন্যের নিয়াতে রুকইয়াহ করে, অধিকাংশ সময়েই সে ওই সমস্যাগুলোতে আক্রান্ত হয়ে যায়, যা রোগীর মধ্যে ছিল।<br />
এটার প্রতিকার হল, একান্ত যদি করতেই হয়, তাহলে পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া থেকে মুক্ত থাকার জন্য নিয়মিত রুকইয়ার গোসল করা।<br />
.<br />
৩. এছাড়াও যে অন্যের জন্য রুকইয়াহ করছে, তার নিজের যদি জিন বা জাদু সংক্রান্ত সমস্যা থাকে। তাহলে অনেক সময় রোগীর মাঝে যে রুকইয়াহ করছে তার সমস্যাগুলোর প্রভাব দেখা যায়।<br />
এর সমাধান হল, যার একটু বেশি সমস্যা আছে, সে পারতপক্ষে অন্য রোগীর জন্য রুকইয়াহ করবে না। এটা সরাসরিও না, দূর থেকেও না। বিশেষ ক্ষেত্রে অপারগতা হেতু যদি করতেই হয়, (যেমন স্বামীস্ত্রীর বিচ্ছেদের যাদু করা হয়েছে, দু’জন দুই যায়গায় অবস্থান করছে) তাহলে আগে নিজের জন্য রুকইয়াহ করে নিজের সমস্যা ভাল হওয়ার পর অন্যের জন্য রুকইয়াহ করবে।<br />
আর অবস্থার কিছু উন্নতি হওয়া মাত্রই নিজে রুকইয়াহ বন্ধ করে, আসলে সমস্যা আছে যার; তাকে রুকইয়ার জন্য কনভিন্স করবে।<br />
.<br />
৪. যদি নিজের এবং অন্যের নিয়াতে একসাথে রুকইয়াহ করে। আর দুজনেরই বিভিন্ন রকমের সমস্যা থাকে। তাহলে মোটামুটি একটা জগাখিচুড়ি পরিস্থিতি তৈরি হয়ে যায়। অতএব, ভাইজান এই পাগলামি ভুলেও কইরেন না! একশ গজ দূরে থাকেন।<br />
তবে স্বামীস্ত্রীর বিষয়টা ভিন্ন, যদি দুজনের বিচ্ছেদের জন্য একসাথেই যাদু করা হয়, তখন যেহেতু সমস্যা মূলত একটাই। তাই এভাবে রুকইয়াহ করলে ফায়দা হয়, কিন্তু অগ্রগতি খুবই স্লো…। অতএব পারতপক্ষে ঝামেলায় না যেতে পারলেই সবচেয়ে ভাল।<br />
.<br />
৫. একান্ত অপারগতা হেতু অন্যের জন্য রুকইয়াহ করতে হলে পারতপক্ষে অডিও তিলাওয়াত না শুনে, নিজেই তিলাওয়াত করা, আর পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া / সমস্যা থেকে মুক্ত থাকার জন্য নিয়মিত রুকইয়ার গোসল করা গতানুগতিক রুকইয়ার চেয়ে তুলনামূলক ভাল।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
মাস কয়েক আগে, ইয়েমেনের এক শাইখের সাথে কথা হচ্ছিল, উনি নাকি মুহাম্মাদ বিন সালেহ আল-উসাইমিন রহ. এর থেকে কিছুদিন ইস্তিফাদা করেছেন। আল্লাহু আলাম! উনি অন্যের জন্য রুকইয়াহ করার বিষয়টা শোনার পর এটাকে বিদআত বলে দিয়েছেন পুরা!<br />
আমি কিছুক্ষণ হ্যাং হয়ে থাকলাম উনার কথা শোনার পর।<br />
পরে বুঝতে পারলাম যে, উনি রুকইয়াহ-কে চিকিৎসা হিসেবে না গণ্য করে, নামাজ-রোজা, হজ্জ ইত্যাদির মত ইবাদাতে মাখসুসাহ ক্যাটাগরিতে ফেলে বিধান বর্ণনা করেছেন। এটা আবার আরেক ভুল! কি বিপদ…<br />
ইনশাআল্লাহ এটা নিয়ে আমরা আরেকদিন আলোচনা করব।<br />
&#8212;&#8211;<br />
ক্রমশঃ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
