<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>কুফরি শিরকি কবিরাজি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/kufr-shirk-kobiraj/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 06:25:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>কুফরি শিরকি কবিরাজি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বিয়ের ক্ষেত্রে বিশেষ সতর্কতা&#8230;</title>
		<link>/blog/4851/biyer-khetre-sabdhanota</link>
					<comments>/blog/4851/biyer-khetre-sabdhanota#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 11:00:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4851</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4851/biyer-khetre-sabdhanota">বিয়ের ক্ষেত্রে বিশেষ সতর্কতা&#8230;</a></p>
<p>ছোট করেই লিখি। বিয়ের জন্য কি কি বিষয় দেখা লাগবে সেগুলো মোটামুটি আমাদের আইডিয়া আছে। কারও না থাকলে কোনো আলেমের কাছে গেলেই বলে দিবেন ইন শা আল্লাহ। . আমি যেটা বলতে চাই তা হল, বিয়ের আগেই মেয়ের/ছেলের পরিবার কবিরাজ আসক্ত কিনা ভালমত যাচাই করে নিবেন। কিভাবে যাচাই করা যেতে পারে তার কয়েকটি টিপস দিচ্ছিঃ . [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4851/biyer-khetre-sabdhanota">বিয়ের ক্ষেত্রে বিশেষ সতর্কতা&#8230;</a></p>
<p>ছোট করেই লিখি। বিয়ের জন্য কি কি বিষয় দেখা লাগবে সেগুলো মোটামুটি আমাদের আইডিয়া আছে। কারও না থাকলে কোনো আলেমের কাছে গেলেই বলে দিবেন ইন শা আল্লাহ।<br />
.<br />
আমি যেটা বলতে চাই তা হল, বিয়ের আগেই মেয়ের/ছেলের পরিবার কবিরাজ আসক্ত কিনা ভালমত যাচাই করে নিবেন। কিভাবে যাচাই করা যেতে পারে তার কয়েকটি টিপস দিচ্ছিঃ<br />
.<br />
1️⃣ ঘরে তাবিজ টাইপের কিছু ঝুলানো আছে কিনা। <a href="/blog/3853/horror-incidents-in-home-and-cure">ঘর বন্ধের জন্য নকশা</a> ঝুলায়।<br />
2️⃣ আপনার মা/বোনকে বলতে পারেন, যেন মেয়েকে খুটিয়ে দেখে গলায়, বাহুতে, কোমড়ে <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজের অস্তিত্ব</a> বোঝা যায় কিনা।<br />
3️⃣ একই ভাবে মেয়ের ফ্যামিলির মেম্বাররা ছেলের ফ্যামিলিতে খোজ নিতে গিয়ে তাদের ঘর ও সদস্যদের উপর সূক্ষ্মভাবে অনুসন্ধান করলেই বোঝা যাবে ইন শা আল্লাহ।<br />
4️⃣ আশেপাশে কোনো মাজার আছে কিনা। সেই মাজারের কোনো কাহিনি আছে কিনা (ভুয়া গল্প টাইপের)। কৌশলে কথা তুললেই বের হয়ে আসবে ভিতরের খবর ইন শা আল্লাহ। মাজারের অন্ধভক্ত, কিছু হলেই মাজারে দৌড় দেয় এমন লোক দ্বারা আপনি ঝামেলায় ফাসবেন এমন সম্ভবনা খুব বেশি।<br />
.<br />
এভাবে নিজেই চিন্তা করে বের করবেন আর কিভাবে জানা যেতে পারে।<br />
.<br />
যদি খোজ না নেন, আর ওমন কোন ফ্যামিলিতে বিয়ে করেন/হয় তাহলে মেয়ের &#8216;<a href="/blog/549/halal-magic-for-husband">জামাই যেন মেয়ের কথা শুনে</a>&#8216; এই টাইপের ঘটনা ঘটতে পারে। &#8216;<a href="/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation">ছেলে যেন বউকে দেখতে না পারে</a>&#8216; এই টাইপের ঘটনা ঘটতে পারে। (আল্লাহ হেফাজত করুন। আমি বলছি না ঘটবেই।)<br />
.<br />
তাছাড়া কোনো কিছু হলেই তারা কবিরাজের কাছে, বাবার কাছে দৌড় দেয়। আপনি সুস্থ হলেও নানান কিছু বলে এটা সেটা করে আপনার <a href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">সিভিয়ার অসুস্থ করবে</a> বা অসুস্থতার দিকে নিয়ে যেতে পারে। পরিস্থিতি চরম পরিনতির দিকে যাওয়া অস্বাভাবিক নয়।<br />
.<br />
কি করা? ভালভাবে বোঝানো। বুঝলে তো আলহামদুলিল্লাহ, বিয়ের পাশাপাশি দাওয়াতি কাজ হল। আর না বুঝলে আপনার সিদ্ধান্ত আপনি কি করবেন।</p>
<hr />
<p>(c)  <a href="/blog/writer/ahmmad-robin">আহমাদ রবিন</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4851/biyer-khetre-sabdhanota/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</title>
		<link>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas</link>
					<comments>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 06:29:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<p>প্রশ্নঃ জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন। উত্তরঃ জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_hm" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e">
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong> </span></p>
<p>জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন।</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span></p>
<p>জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে আপনি তার সাহায্য নিবেন কেন? আল্লাহ তো আছেন সাহায্য করার জন্য! সুলাইমান (আ)কে আল্লাহ জিনদের উপর কর্তৃত্ব দিয়েছিলেন। জিনরা তাঁর কথা মেনে চলত।</p>
<p>সুরা ছোয়াদের ৩৫ থেকে ৩৮ নাম্বার আয়াতে এটা উল্লেখ আছে,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সে বলল, হে আমার মালিক, তুমি আমাকে ক্ষমা করো, তুমি আমাকে এমন এক সাম্রাজ্য দান করো, যা আমার পরে আর কেউ কোনদিন পাবে না, নিশ্চয়ই তুমি মহাদাতা। (৩৫) তখন আমি বাতাসকেও তার অধীন করে দিলাম, তা তার ইচ্ছানুযায়ী সেখানেই নিয়ে যেতো যেখানেই সে যেতে চাইতো। (৩৬) শয়তান(জিন)-দেরও, যারা ছিল প্রাসাদ নির্মাণকারী ও ডুবুরী। (৩৭) শৃংখলিত অন্য আরো অনেককেও। (৩৮)</em></p>
<p>সুলাইমান (আ) দোয়া করেছিলেন যেন তাঁর পরে আর কেউ এই সাম্রাজ্য না পায়। আল্লাহ জিনদের কন্ট্রোল করার ক্ষমতা সুলাইমান (আ)কে দিয়েছিলেন। তাঁর পরে অন্য কাওকে নয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে মসজিদের হুজুর, বড় আলেম, কবিরাজ, যাদুকর যারাই দাবী করে তারা জিনদের কন্ট্রোল করতে পারে তারা কি মিথ্যা বলছে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> হ্যাঁ, মিথ্যা কথা বলছে। মূলত জিনরাই তাদেরকে কন্ট্রোলে রাখে।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরেকটা প্রশ্নঃ</strong> জিনদের দিয়ে তারা সবাই অনেক কাজ করে। এটা তাহলে কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> সহজ, কন্ট্রোল যেহেতু করতে পারছেনা তারমানে এখানে একটা চুক্তি হচ্ছে। তুমি আমাকে খুশি করবে, তাহলে আমি তোমার কাজ করে দিব। এই খুশি করে দেয়ার নামে যাদুকরকে অনেক কিছুই স্যাক্রিফাইস করতে হয়। শয়তান সবচেয়ে খুশি হয় কখন? যখন আল্লাহর আইন অমান্য করা হয়। শয়তান চায় আমরাও যাতে তার সাথে জাহান্নামের চিরস্থায়ী বাসিন্দা হয়ে যাই। তাই ইসলামকে অবমাননা করলেই শয়তান সবচেয়ে বেশি খুশি হয় এবং নানান কাজ করে দেয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আবারও প্রশ্নঃ</strong> আমাদের হুজুরের জিন মুসলমান এবং হুজুর ইসলাম অবমাননার কোন কাজই করেনা। সে হুজুরকে তাহাজ্জুদ পড়তে বলে, তসবি পড়তে বলে, নামাজ পড়তে বলে। হুজুর জিন দিয়ে অনেক ভালো কাজ করেন। ভালো তদবির করেন।</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> আপনিতো আর জানেন না সে কিভাবে কি করছে। কিছু রিচুয়াল সে অবশ্যই লুকিয়ে করে। সবকিছু আপনার সামনে করবেনা। তাহলে সে যে একান্ত গোপনে শয়তানকে খুশি করার জন্য আল্লাহর অবাধ্য হচ্ছেনা সেটা আপনি কিভাবে বুঝবেন? জিনদের সাহায্য নিলে কি হবে সেটা আল্লাহ তায়ালা কোরআনে বলে দিয়েছেন। সুরা আন’আমের ১২৮ নাম্বার আয়াত দেখুন,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সেদিন তিনি তাদের সবাইকে একত্রিত করবেন, বলবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা তো অনেক মানুষকেই গোমরাহ করেছো, মানুষের মধ্যে থেকে (যারা) তাদের বন্ধু (তারা) বলবে, হে আমাদের মালিক, আমরা এক একজন এক একজনকে (ব্যবহার করে) দুনিয়ার জীবনে প্রচুর লাভ কামাচ্ছিলাম, আর এভাবেই আমরা চুড়ান্ত সময়ে এসে হাজির হয়েছি, যা তুমি আমাদের জন্য নির্দিষ্ট করে রেখেছিলে; তিনি (আল্লাহ তায়ালা) বলবেন, তোমাদের ঠিকানা আগুন, সেখানে তোমরা চিরকাল থাকবে, অবশ্য আল্লাহ তায়ালা যা কিছু চাইবেন (তা আলাদা); তোমার মালিক অবশ্যই প্রজ্ঞাময়, সম্যক অবহিত।</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> আচ্ছা তাহলে এসব জিন, যাদুর চিকিৎসা করব কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> কোরআন দিয়ে। আক্রান্ত ব্যক্তি নিজে কোরআন পড়বে অথবা অন্য কেউ তার সামনে পড়বে। কোরআন পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করবে, খাবে। সুন্নাহসম্মত কিছু দোয়া আছে এগুলোও পড়বে। সুন্নাহসম্মত কোরআন দিয়ে ঝাঁড়ফুককে বলা হয় রুকইয়াহ শারইয়্যাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করেও দেখা যায় অনেকের সমস্যা ভালো হয়না। একটু ভালো হলে দেখা যায় জীন, যাদুর সমস্যা আবার ফিরে আসছে। এর স্থায়ী সমাধান কি হতে পারে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> এই সমস্যাগুলো আসলে আমাদের জীবনের অন্যান্য সমস্যার মতই। এগুলো আল্লাহর পক্ষ থেকে পরীক্ষা। দুনিয়া একটা ফিতনার জায়গা। আপনি আল্লাহর উপর ভরসা ছেড়ে অন্য কারো উপর ভরসা করলেই পরীক্ষায় ফেল করবেন। তাই ইসলামসম্মত সকল বৈধ উপায়ে চিকিৎসা করার পরেও যদি আপনার কোন সমস্যা ভালো না হয় তাহলে নিরাশ না হয়ে আল্লাহর উপর ভরসা করে টাইট হয়ে বসেন। আল্লাহর কাছে দোয়া করেন আর চিকিৎসা চালিয়ে যান। আল্লাহ চাইলে ভালো হয়ে যাবেন।</p>
</div>
<div></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</title>
		<link>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji</link>
					<comments>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:48:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়া ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[সেরা কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3418</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। জিজ্ঞেস করলে যদি আবার আমার কোন ক্ষতি হয়! ইমাম সাহেব উনি, উনি খতিব, উনি মুফতি সাহেব! উনি কি আর ভুল কিছু করবেন?</p>
<p>কাজেই আমরা যখন &#8220;বদনজর, জ্বিন, যাদুর&#8221; ব্যাপারে কথা বলতে যাই তখন স্বাভাবিক ইম্প্রেশনে মানুষ কবিরাজ/হুজুরই মনে করে। কারন তারা ভাবে কবিরাজ/হুজুররা কুরআন দিয়েই চিকিৎসা করে। আমরাও সে কথাই বলি। কেউ খতিয়ে দেখার কথা ভাবে না যে, তলে তলে কি হচ্ছে।<br />
এই কারনে কুফরী করা, শিরক করা, ভণ্ড কবিরাজ/হুজুর চেনা জরুরী।<br />
লন্ডনের এক বিখ্যাত রাক্বি (যিনি রুকইয়াহ করেন) কবিরাজ/হুজুর চেনার কিছু উপায় বলেছিলেন। আপনাদের জন্য সেখান থেকে তুলে দেয়া হলঃ<br />
১. যদি জিজ্ঞেস করে আপনার মায়ের নাম কি,বাবার নাম কি, দাদার নাম কি, বংশ পরিচয় জানতে চায়-ইত্যাদি।<br />
২. যদি বলে আপনার কাপড়ের অংশ লাগবে/আন্ডারগার্মেন্টেসের অংশ লাগবে/ চুল লাগবে/ দাড়ি লাগবে/কানের দুলটা/গলার চেইনটা লাগবে/হাতের চুড়ি লাগবে।<br />
৩. যদি সে বলে &#8220;একগ্লাস পানি আনেন। আর একটা ছুড়ি আনেন। এবার গ্লাসের পানিতে ছুড়ি চালান।&#8221; আপনি চালাবেন আর আপনার মনে হবে আপনি ছুড়ি পানিতে না গোশতের মধ্যে চালাচ্ছেন।<br />
৪. যদি সে আপনার বাসায় আসে, বসে পড়ে এদিক সেদিক তাকায় আর কি যেন বিড়বিড় করে। সুন্দর সুন্দর কথা বলে কিন্তু সেগুলো কুরআনের আয়াত নয়, হাদীসের দোয়াও নয়।<br />
৫. যদি এমন বলে (সাধারনত মেয়েদের বলে) যে, আপনি যদি সুস্থ হতে চান তাহলে &#8220;এই জিনিস&#8221;টা আমাকে আপনার গোপন অঙ্গে ঘষতে হবে। যদি সুস্থ হত চান তাহলে আপনার এই এই অঙ্গ আমাকে ধরতে হবে/ আপনাকে উলঙ্গ হতে হবে -ইত্যাদি ইত্যাদি। (নাউজুবিল্লাহ)<br />
৬. যদি বলে যে, এক বোতল পানি আনেন। বোতলটা টেবিলের উপর/ওয়ারড্রোবের উপর রাখুন। অথবা বলে যে, বোতলের মুখ খুলে হাতে রাখুন। আমি যখন বলব তখন সাথে সাথে মুখ লাগিয়ে দিবেন।<br />
৭. যদি বলে যে, এই নেন এই তাবিজটা/কবচটা গলায়/হাতে/কোমড়ে পড়েন। কারণ প্রায় ৯৯% তাবিজেই শিরক, কুফর বিদ্যমান। (যাদের ভ্রুকুঞ্চিত হয়েছে তারা এই লেখাটা পড়তে পারেন <a href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a> )<br />
৮. যদি বলে, চোখ বন্ধ করুন। কিছু একটা দেখতে পাবেন। যখন দেখতে পাবেন তখনই ধরে ফেলবেন। অথবা বলবে যখনই দেখবেন তখনই দু&#8217;হাতে মশা মারার মত করে মারবেন।<br />
৯. আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে তাহলে আপনার কাজ হবে। তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা দিবেন।&#8221; তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।</p>
<p><strong>বাংলাদেশের কবিরাজ/হুজুররা আরও কিছু কাজ করে থাকে যেমনঃ</strong><br />
১। কাপড় মাপে, কাপড় ছোট বড় করে দেখায়। একই ভাবে হাত মেপে হাত ছোট বড় দেখায়।<br />
২। মুখে দেখেই অতীত, বর্তমান এবং ভবিষ্যতের কথা বলে এবং কিছু কিছু মিলেও যায়।<br />
৩। জ্যোতিষিদের মত হাত দেখে।<br />
৪। কোন কিছু পুতে রাখার জন্য বলে।<br />
৫। জ্বিন বোতলে বন্দি করে রেখেছে, জ্বিনকে অমুক জায়গায় পাঠিয়ে দিয়েছে, জ্বিন রক্তে মিশে গেছে -এই জাতীয় উদ্ভট কথা বলে।<br />
৬। কবিরাজদের একদল নিজের নামের শেষ &#8220;শাজলী&#8221; যোগ করে। ওরা বলে &#8220;সাহাবি জিন&#8221; নাকি ওদের খেদমত করে।<br />
৭। সাত ঘাটের পানি লাগবে, অমুক জায়গায় মাটি লাগবে ইত্যাদি অর্থহীন কাজ করবে।<br />
৮। অন্য জনের উপর জ্বিন হাজির করে তাকে দিয়ে কথা বলাবে ।<br />
৯। শনিবারে যেতে হবে, মঙ্গলবার যেতে হবে, মাগরিবের পর যেতে হবে -ইত্যাদি অনর্থক শর্ত আরোপ করবে।<br />
১০। নির্দিষ্ট জিনিস খাওয়া নিষেধ করতে পারেন। যেমন,কলা খাওয়া নিষেধ, গোশত খাওয়া যাবে যাবে না- খেলে ওষুধ কাজ করবে না। অন্যকোন ওষুধ খাওয়া যাবে না -ইত্যাদি বলতে পারে।<br />
১১। তুলা রাশির লোক লাগবে -এসব বলতে পারে।<br />
কাজেই যারা আমাদের সম্পর্কে এমন গর্হিত ধারনা পোষন করেন তাদের প্রতি অনুরোধ থাকবে আমরা এই ধরনের কথা বলে থাকি, এই ধরনের কাজ করি থাকি, তার প্রমান দিবেন। আর যদি প্রমান দিতে না পারেন তবে তওবা করে নিজের ধারনা সংশোধন করে নিবেন।</p>
<p><strong>কবিরাজির বাস্তবতা সম্পর্কে কয়েকটা কথা বলি।</strong><br />
১) এদের কাছে গেলে আপনার সমস্যার সমাধান হবে না বরং আপনি জটিল থেকে জটিলতর সমস্যায় আক্রান্ত হবেন। অনেক মানুষ আছেন যার হয়ত সামান্য একটা সমস্যা ছিল। কিন্তু নানান কবিরাজের কাছে দৌড়াতে দৌড়াতে সেই সামান্য সমস্যাকে ভয়াবহ আকারে নিয়ে গিয়েছেন।<br />
২) মেম্বাররা প্রায়ই বলেন, অমুক কবিরাজের কাছে গিয়েছিলাম, তাবিজ দিয়েছিল, এরপর এক মাস ভাল ছিলাম। এরপর আবার এই সমস্যা, ঐ সমস্যা শুরু হয়েছে। আসল কথা হল, শয়তানের একটা কাজ করে দিয়েছেন আপনি তাই একমাস আপনাকে বিরক্ত করেনি। একমাস পরে আবার শয়তানি করবে যেন আমি আবার নতুন করে কোন শয়তানি কুফরীতে লিপ্ত হন। প্রতিবার বড় থেকে বড় গোনাহে আপনি লিপ্ত হয়ে যাবেন। ক্ষুধার্থ কুকুরের মত। মাংস দিবেন, পেট ভরবে, চুপ থাকবে। হজম হয়ে গেলেই আবার ঘেঊ ঘেউ শুরু করবে।<br />
৩) কবিরাজের/হুজুরের দেয়া তাবিজ কিছুদিন পর পর হারিয়ে যায়। ঘটনা একই আপনাকে আবার তাবিজ/টোটকা নিতে হবে। আবারও কোন গোনাহ করতে দিতে হবে।<br />
৪) কেউ কেউ বলে জ্বিন নাকি নিজেই খেদমত করে। ডাহা মিথ্যে কথা। প্রথম দিকে হয়ত ছোট ছোট সমস্যার ব্যাপারে সহায়তা করে আপনার বিশ্বস্ততা অর্জন করতে চাইবে। পরে আপনাকে ঈমানহারা করে ফেলবে। আর পাশাপাশি ভয়ভীতি দেখাবে। আপনিও দেখবেন অমুক কাজ হয়েছে, তমুক কাজ হয়েছে এখন কথা না শুনলে না জানি আমার কি ক্ষতি করে। আমার ফ্যামিলির কি ক্ষতি করে! এ এক ভয়াবহ দুষ্টচক্র।<br />
৫) ঈমানের ন্যুনতম নূর যার অন্তরে আছে তার কাছে কুফরী করা, শিরক করা কবিরাজ/হুজুর/যাদুকরের কাছে গেলেই মনেহবে &#8220;আমি ভুল কিছু করলাম নাতো&#8221;। মনে অশান্তি, খচখচানি থাকবে সারাজীবন।<br />
অথচ রুকইয়াহ! কুরআনী চিকিৎসা, হাদিসের দোয়া নির্ভর চিকিৎসা। গোপনীয় কোন কিছু নেই। এমন না আমরা গ্রুপে এককথা বলি আর ইনবক্সে অন্য কথা বলি। যারা আমাদের ইনবক্স করেছেন তারা ভাল করেই জানেন কি অবস্থা। এখনো মনে হয় একেক জন্য এডমিনের ৩-৪ শ&#8217; মেসেজ রিকুয়েস্ট ঝুলে আছে।<br />
এগুলো ঝুলেই থাকবে।<br />
আপনি নিজেই করেন নিজের চিকিৎসা। কারও কাছে যেতে হবে না। আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা হলে আপনার বাবা, মা, ভাই, বোন, যেকাউকে (যার কুরআন তেলাওয়াত শুদ্ধ আছে) বলেন আপনাকে রুকইয়াহ করতে। চার আনা পয়সাও আপনাকে খরচ করতে হবে না। রুকইয়াহ ইনডেক্সে (<a href="http://cutt.ly/ruqyah-index" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://cutt.ly/ruqyah-index</a> অথবা দেখুন <a href="/all-posts">ব্লগের সকল পোস্টের তালিকা</a>) সবই আছে। তবুও যদি আমাদের পরামর্শ চান তাহলে গ্রুপে ( <a href="http://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">facebook.com/groups/ruqyahbd</a> ) তে পোস্ট করেন। একটা পয়সাও আমাদের দিতে হবে না। শুধু একটু ধৈর্য ধরে অপেক্ষা করতে হবে।<br />
এরপরও যারা &#8220;বিচার মানি তালগাছ আমার&#8221; টাইপ তাদের জন্য আল্লাহর কাছে দু&#8217;আ। আল্লাহ যেন তাদের হেদায়াত দান করেন।<br />
কবিরাজ/হুজুরদের সম্পর্কে আরও কিছু লেখা রুকইয়াহ ইন্ডেক্সে পাবেন। আগ্রহ থাকলে পড়ে দেখতে পারেন। ইন্ডেক্সের লিংকতো আগেই দিয়েছি। যারা জানেন না রুকইয়াহ কি তারাও ইন্ডেক্সে যান।</p>
<p>আর <strong>রুকইয়াহ ও কবিরাজির পার্থক্য নিয়ে</strong> এই চার্টটা দেখতে পারেন, চাইলে প্রিন্ট করে নিতে পারেন।</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter wp-image-3390 size-large" src="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg" alt="রুকইয়াহ বনাম কবিরাজি" width="1024" height="421" title="কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি) 2" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-300x123.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-768x316.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah.jpg 1195w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</title>
		<link>/blog/3358/keno-tabiz-theke-dure-thakben</link>
					<comments>/blog/3358/keno-tabiz-theke-dure-thakben#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 08:17:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[হুজুরের দেয়া তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ তাবিজ জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[tabij]]></category>
		<category><![CDATA[taweez in islam]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ ব্যবহার করার বিধান]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ কুফরি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি তাবিজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3358</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3358/keno-tabiz-theke-dure-thakben">তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</a></p>
<p>কোন ফতোয়া দেয়া বা কারও সমালোচনা করা এই পোস্টের উদ্দেশ্য নয়। হানাফি ফিকহের ফতোয়া অনুযায়ী তাবিজ জায়েজ। তবে কিছু শর্ত আছে। কি শর্ত? ইসলামে কয়েক প্রকার তাবিজ জায়েজ নয়। যথা- কুরআন হাদীস দ্বারা ঝাড়ফুক দেয়া ছাড়া শুধু তামা, পিতল বা লোহা দ্বারা তাবিজ বানিয়ে লটকিয়ে রাখা। অর্থাৎ শুধু এগুলো লটকানো দ্বারাই রোগমুক্ত হওয়া যাবে বিশ্বাস [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3358/keno-tabiz-theke-dure-thakben">তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</a></p>
<p>কোন ফতোয়া দেয়া বা কারও সমালোচনা করা এই পোস্টের উদ্দেশ্য নয়।</p>
<p>হানাফি ফিকহের ফতোয়া অনুযায়ী তাবিজ জায়েজ। তবে কিছু শর্ত আছে। কি শর্ত? <strong>ইসলামে কয়েক প্রকার তাবিজ জায়েজ নয়।</strong> যথা-</p>
<ol>
<li>কুরআন হাদীস দ্বারা ঝাড়ফুক দেয়া ছাড়া শুধু তামা, পিতল বা লোহা দ্বারা তাবিজ বানিয়ে লটকিয়ে রাখা। অর্থাৎ শুধু এগুলো লটকানো দ্বারাই রোগমুক্ত হওয়া যাবে বিশ্বাস করে তা লটকানো নাজায়িজ।</li>
<li>এমন তাবিজ যাতে আল্লাহর নাম, কুরআনের আয়াত, দুআয়ে মাসূরা ব্যতিত শিরকী কথা লিপিবদ্ধ থাকে।</li>
<li>তাবীজকে মুয়াসসার বিজজাত তথা তাবীজ নিজেই আরোগ্য করার ক্ষমতার অধিকারী মনে করে তাবিজ লটকানো। এ বিশ্বাস জাহেলী যুগে ছিল, বর্তমানেও ইসলাম সম্পর্কে কিছু অজ্ঞ ব্যক্তিরা তা মনে করে থাকে।</li>
<li>যে কালামের অর্থ জানা যায় না এমন শব্দ দ্বারা তাবিজ লেখা।</li>
<li>আরবী ছাড়া অন্য কোন ভাষায় তাবিজ লেখা।</li>
</ol>
<p>(সোর্সঃ আহলেহক মিডিয়ার ফতোয়া)</p>
<p>জায়েজ শুনেই আমরা লাফ দিয়ে উঠি। জায়েজ হলেই কি আমল করা শুরু করব? তালাকও তো জায়েজ। এখন কি গনহারে তালাক দেয়া শুরু করব?<br />
কুরআন আল্লাহর বানী। এর তেলাওয়াত করা আল্লাহর সাথে কথোপথনেরই নামান্তর। অনেক উত্তম ইবাদত। কুরআন কি তাবিজ বানিয়ে ঝুলানোর জন্য নাযিল হয়েছে? এটা কি কুরআনুল কারীমের অবমাননা নয়? নিজের অবস্থান এক পাশে রেখে <strong>একটু চিন্তা করি ঠিকমত।</strong></p>
<p>১। অনেক তাবিজ সরাসরি যাদু। এতে কুরআন হাদিসের কোন চিহ্নই নেই। যার কোন রোগ নেই সে যখন এই তাবিজ নিজের গায়ে লাগায় এর মানে হল সে নিজেকে যাদুগ্রস্থ করল। আর যদি রোগ থেকেও থাকে সে নতুন যাদুতে আক্রান্ত হল।<br />
২। অনেক তাবিজ কুরআনের আয়াত আছে। কিন্তু আয়াতের আগে কোন সংখ্যা লেখা, কোন কোড লেখা। সেই কোডের অর্থ করলে হয়ত এমন দাঁড়াবে, &#8220;আমি নিচের কথাগুলো বিশ্বাস করি না।&#8221; মানে তাবিজ যদি আয়াতুল কুরসী লেখা থাকে তাহলে মানে দাঁড়ায় আমি আয়াতুল কুরসিতে বিশ্বাস করি না। (নাউযুবিল্লাহ) জেনে বুঝে যদি কেউ আয়াতুল কুরসী বিশ্বাস না করে তাহলে সে কি মুসলমান থাকবে? (বিজ্ঞ মুফতীর থেকে জেনে নিবেন)<br />
৩। আরবী সংখ্যাগুলো চিনে নিবেন। অনেক তাবিজে দেখবেন শুধু সংখ্যা লেখা ঘর করে। পুরনো আমলের কুরআন শরীফের পিছনেও দেখবেন এমন সংখ্যা লিখে অমুক সুরার নকশা। এসব অর্থহীন সংখ্যা নিঃসন্দেহে জায়েজ নাই। বরং জ্যোতিশীরা এসব সংখ্যাতত্ত্ব নিয়ে মাথা ঘামায়। ইসলাম জ্যোতিশীদের সম্পর্কে কি বলে তা একটু খুজে দেখেন।<br />
৪। মুখ দেখেই অতীত, বর্তমান, ভবিষ্যত বলে দিতে পারে আর পাথরের আংটি / তাবিজ বিক্রি করে। বসুন্ধরায় অফিস। সিনেমার স্টাররা তার বিজ্ঞাপনে অভিনয় করে। কোথায় আছে এইগুলো ইসলামে?<br />
৫। এমন তাবিজ পাবেন যা লেখা হয়েছে মহিলাদের নাপাক রক্তে। শয়তানের নামে বলি দেয়া কোন প্রানীর রক্তে। এমন রক্তে কুরআনুল কারীমের আয়াত লেখা কত বড় কুফরি হতে পারে?<br />
৬। তাবিজ পাবেন সবই ঠিক আছে। কুরআনের আয়াত লেখা হয়েছে, কালিও পবিত্র। নাকের কাছে ধরলে প্রস্রাবের গন্ধ। মানে কুরআনের আয়াত লিখে এরপর এর উপর কবিরাজ প্রস্রাব করেছে। (নাউজুবিল্লাহ)<br />
৭। তাবিজে আয়াতুল কুরসী বা কোন কুরআনের আয়াত লেখা কিন্তু ফাকে ফাকে জিবরাইল, মিকাঈল বা কোন শয়তানের নাম লেখা। এটা কি আল্লাহর সাথে শিরক নয়?<br />
৮। নামায, রোযা, কুরআন তেলাওয়াতের খবর নেই। তাবিজ ঝুলিয়ে দিলেন বাহুতে/গলায়/কোমরে দিলেন। কি ভাবছেন, হয়ে গেল? এতই সহজ?<br />
৯। আপনার সামনেই তাবিজে কিছু পড়ে ফু দিয়েছে, সুতায় গিট দিয়েছে। কুরআনের আয়াত পড়েছে নাকি অন্য কিছু পড়েছে আপনি জানলেন কিভাবে? আপনি কিভাবে শিউর হলেন উনি কুরআনের আয়াত পড়েছেন?<br />
১০। কি বলেন ভাই এত পরহেজগার লোক, ধোকা দিবে? না, পরহেজগার লোক হলে ধোকা দিবে না। কিন্তু পরহেজগার কিনা বুঝবেন কি করে? লম্বা দাড়ি, টুপি, লম্বা জুব্বা কি পরহেজগারীর মাপকাঠি? অনেক যাদুকর আছে নিজের স্বার্থসিদ্ধির জন্য বেশ ধরে। নামায পড়ে কিন্তু অযু করে না। ইনসেস্টসহ হেন কোন কুকর্ম নেই যা করে না। যে যত বেশি কুকর্ম করতে পারবে সে যাদুর জগতে তত উপরে চলে যাবে। তার যাদু তত কার্যকর হবে। যে যাদু করে সে কি ইসলামের গন্ডি থেকে বের হয়ে যায় নি?<br />
১১। তাবিজ খুলতে নিষেধ করে, ভয় দেখায় তাবিজ খুললেই নাকি চোখ অন্ধ হয়ে যাবে। আসলে যে জাড়িজুড়ি ফাস হয়ে যাবে এই কারনে খুলতে না করে।<br />
১২। কিছুদিন ব্যবহারের পর তাবিজ হারিয়ে যায়। আবার নতুন তাবিজ নেয়া লাগে। ব্যবসা কিভাবে টিকবে না হারালে?<br />
১৩। পূর্নিমার সময় যেতে হবে, অমাবস্যার সময় যেতে হবে, সন্ধ্যার পর যেয়ে তাবিজ আনতে হবে, অমুক দিন যেতে হবে ইত্যাদি ইত্যাদি। ইসলামে এমন কিছু আছে? কোনোদিন নিজেকে প্রশ্ন করেছেন?<br />
ফিতনার আশংকায় সহশিক্ষা পছন্দ করেন না। মানুষ শিরক করছে, কুফরীতে লিপ্ত হছে তবুও এমন তাবিজের বিরুদ্ধে, সকল তাবিজের বিরুদ্ধে কথা বলেন না। কিভাবে পারেন আপনারা? সহশিক্ষার ফিতনার চেয়ে তাবিজের ফিতনা ছোট হয়ে গেল?</p>
<p><strong>✅ কি করবেন?</strong><br />
১। যে যতটুকু কুরআন পারেন, যতটুকু দুআ পারেন প্রতিদিন তেলাওয়াত করবেন সুস্থতার নিয়তে, আল্লাহ তায়ালা যেন শয়তান থেকে বাচিয়ে দেন এই নিয়তে। আর বেশি বেশি দুআ&#8217; করবেন। আর নির্ধারিত দুআ&#8217;গুলো পারলেতো খুবই ভাল।<br />
২। মা-বাবার গাফলতের কারনে সন্তান আক্রান্ত হয়। কাজেই নিজের সন্তানকে যদি সুরক্ষিত রাখতে চান তাহলে পরিবারে দ্বিনি পরিবেশ কায়েম করুন। নামায, পর্দা, হালাল রুজিতে মনোযোগি হোন। সন্তানকে নামায শিক্ষা দিন।<br />
৩। ছোট থেকে বাচ্চাদের দুআ&#8217;-দরুদ মুখস্থ করাতে ট্রাই করুন। যতদিন মুখস্থ না করতে পারবে ততদিন দুআ&#8217; পড়ে সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে সারা গায়ে ফু দিন। আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবেন। মনে রাখবেন, সন্তানের জন্য পিতার দুআ&#8217; কবুল। আল্লাহই কি যথেষ্ঠ নন?<br />
৪। নিজের পানি পড়া নিজেই তৈরি করুন। সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসী, চার কুল সহ অন্য যেসব সুরা পারেন সেগুলো পরে নিজেই পানিতে ফু দিয়ে নিজেই খান, নিজের বাচ্চাকে খাওয়ান। আর হুজুরের কাছে গেলে হুজুর কি পড়ে সেটা যেন আপনাকে শুনিয়ে পড়ে এই অনুরোধ করবেন। বা হুজুর থেকে জেনে নিবেন কি কি আয়াত পড়ে। সেগুলো পড়ে নিজেই পানি তৈরি করে ব্যবহার করতে পারেন।<br />
মনে রাখবেন, ইসলামে সবকিছু স্বচ্ছ, পরিষ্কার। লুকোচুরি বা চুপিচুপি কিছু নেই। কেউ লুকোছাপা করতে চাইলে বুঝে নিবেন ঘাপলা আছে। দূর থাকবেন।<br />
মোদ্দা কথা, তাবিজ জায়েজ হলেও তাবিজ ব্যবহার করব না। কুরআন, সুন্নাহ অনুযায়ি বিভিন্ন আমল করব, দুআ&#8217; করব। জায়জের ফাঁদে পড়ে অজ্ঞতাবশত শিরক/কুফরিতে লিপ্ত হয়ে নিজের ঈমান-আমলকে হুমকির মুখে ফেলব না, এরচেয়ে সমস্যা নিয়ে মরে যাওয়া ভাল। আল্লাহর কাছে প্রতিদান পাওয়া যাবে।<br />
ভুল-ত্রুটি ক্ষমা করে আল্লাহ তায়ালা আমাকে প্রথমে আমল করার তৌফিক দিন। এরপর অন্যদের। আমীন।</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211;</strong> <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211; </strong><a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3358/keno-tabiz-theke-dure-thakben/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</title>
		<link>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj</link>
					<comments>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2022 17:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3217</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj">জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</a></p>
<p>একনজরে জিনপুজারি, গণক ও জাদুকর ও তাদের সহযোগী জিনদের কাজকর্ম &#8212;&#8212;&#8212; জিন পুজারিদের কাছে মানুষ কেন যায়? ১. সুস্থতা লাভের আশায় ২. সন্তানকে বাধ্য করার জন্য ৩. সন্তান লাভের জন্য ৪. চাকুরীর &#8211; আয়রোজগারের রাস্তা খোলার জন্য ৫. জাদু করে অন্যকে অসুস্থ/বশ/বিয়েবন্ধ/পাগল করার জন্য কিভাবে জিনদের সাহায্য প্রার্থনা করা হয় জানেন কী? ১. শয়তানের নামে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj">জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</a></p>
<p>একনজরে জিনপুজারি, গণক ও জাদুকর ও তাদের সহযোগী জিনদের কাজকর্ম<br />
&#8212;&#8212;&#8212;<br />
<strong>জিন পুজারিদের কাছে মানুষ কেন যায়?</strong></p>
<p>১. সুস্থতা লাভের আশায়<br />
২. সন্তানকে বাধ্য করার জন্য<br />
৩. সন্তান লাভের জন্য<br />
৪. চাকুরীর &#8211; আয়রোজগারের রাস্তা খোলার জন্য<br />
৫. জাদু করে অন্যকে অসুস্থ/বশ/বিয়েবন্ধ/পাগল করার জন্য</p>
<p><strong>কিভাবে জিনদের সাহায্য প্রার্থনা করা হয় জানেন কী?</strong></p>
<p>১. শয়তানের নামে কোরবানি করা হয়, আগুন/ধুয়া জালানো হয়<br />
২. নিয়মিত কয়েকমাস কয়েক শতবার শিরকি বাক্য লেখা বা উচ্চারণ করা হয়<br />
৩. জ্যেতিশশাস্ত্রের নিয়ম মেনে নির্দিষ্ট তারা বা চাঁদ ওঠার দিন নির্দিষ্ট কাজ করতে হয়<br />
৪. অন্ধকারে বা বদ্ধ রুমে অযু-নামাজ-পাকসাফ-হালাল-হারামের পরোয়া না করে ধ্যান করতে হয়<br />
৫. আল্লাহর হালালকৃত খাবার থেকে বিরত থাকতে হয়, হারামকৃত খাবার খেতে হয়, কাজ করতে হয়<br />
.<br />
এসবের পর জিন-শয়তানরা সাহায্য করে। জাদুকরদের সাথে চুক্তিতে আসে। তাদের নিয়মিত সাহায্য পেতে নিয়মিত তাদের কথাবার্তা শুনতে হয়। তাদের নির্দেশগুলো থাকে এমন-<br />
* ওপরে বলা কাজগুলো এবং<br />
১. কোরআন অবমাননা<br />
২. যিনা, সমকা মীতা, অযাচার<br />
৩. নিজের সন্তানকে হ*ত্যা করা<br />
৪. জুনুবি অবস্থায় জামাতের প্রথম কাতারে নামাজ পড়া<br />
৫. শয়তানের নামে খাদ্য, পানিয়, ফল, ইত্যাদি বহুকিছু উৎসর্গ করা এমনকি নরবলি দেয়া<br />
..<br />
এসব কাজের মাধ্যমে জিন-শয়তানকে খুশি করা হয়। ফলে বড় শয়তান হয়তো নিজে সহযোগিতা করা, নইলে অধিনস্ত ছোট কোনো জিনকে পাঠায় কাজ করার জন্য। কখনও জাদুকরের প্রয়োজনীয় তথ্য এনে দেয়, কখনও জাদুকরের পক্ষ থেকে জাদু করে দেয়। কখনও অন্য দুর্বল জিনদের ধরে এনে মেরে ফেলার হুমকি দিয়ে জাদুকরের কাজ করতে বাধ্য করে।<br />
জাদুকর-কবিরাজ যদি কোনো চুক্তির লঙ্ঘন করে, তখন জিন তার বা তার পরিবারের ক্ষতি করে। এমনকি কখনও কখনও কবিরাজ পটল তোলে।<br />
&#8212;<br />
গণক হল যারা জিনদের মাধ্যমে বা তারকা গুনে বা হস্তরেখা দেখে অদৃশ্যের/ভবিষ্যতের/গোপন বিষয়ের সংবাদ দেয়। গণক ও জাদুকরের পার্থক্য হচ্ছে, সাধারণত সব জাদুকরই গণকদের কাজগুলো বুঝে, গণনা করে, তারা দেখে, তবে সব গণকরা জাদুকরদের সব কাজ বুঝে না বা পারে না।<br />
&#8212;<br />
<strong>অতিরিক্ত সংযুক্তি &#8211;</strong><br />
১. সুলাইমান আলাইহিস সালাম জিনদের সাহায্য নিতেন না। জিনরা উনার কথা মানতে বাধ্য ছিল। এটা উনার বিশেষত্ব, যা অন্য নবীদেরও ছিল না। (নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের জিন বেঁধে রাখার ঘটনা দ্রষ্টব্য) কেউ যদি বলে এসব জাদুকরদের বিষয় আর সুলাইমান আলাইহিস সালামের বিষয় এক, তবে সে ইহুদিদের ভ্রান্ত আকিদাই মুসলিমদের মাঝে প্রচার করছে। যে আকিদার খণ্ডন আল্লাহ তা&#8217;আলা সুরা বাকারার ১০২ আয়াতে করেছেন। (তাফসির দ্রষ্টব্য)<br />
২. জিনদের সাহায্য নেয়া, জিনদের দ্বারা উপকৃত হওয়া আর অন্যান্য মাখলুকদের সাহায্য নেয়ার মাঝে বহুত তফাত। আমরা জিন-শয়তানদের উপসনা করার সর্বাধিক উদাহরণের মাঝে (হিন্দুস্তানে) বসবাস করেও যদি এই বিষয় না বুঝি তবে আমাদের চেয়ে হতভাগা আর কে আছে? কোরআনে (সুরা আনআমে) জিনদের অনুসরণ করার দ্বারা যারা উপকৃত হয় তাদের চিরকালে জাহান্নামে থাকার করা এসেছে। অন্যদের বেলায় আসেনি।<br />
৩. জিনদেরকে মানুষ যে স্তরের সাহায্যকারী ভাবে, আর জিনদের যে পরিমাণ উপাসনা করা হয়, অন্য কোনো মাখলুকের করা হয় না। অন্য কোনো মাখলুকের কাছে এই পরিমাণ প্রার্থনা করা হয়না।<br />
৪. আল্লাহ সুবহানাহু তায়ালা আমাদেরকে বারবার সতর্ক করেছেন, শয়তানের পদাঙ্ক অনুসরণ করার ব্যাপারে। শয়তান একসাথেই বিভ্রান্ত করে না, ধাপে ধাপে করে।<br />
৫. নিজের ইজ্জত রক্ষার চেয়ে উম্মতের ইমান রক্ষা জরুরি। আমার ছাড়মূলক মন্তব্যের জেরে যেন কেউ ঈমানহারা না হয়, জাদুকরের অনুসারী না হয়, অন্য মুসলিমদের জাদু করে জীবন নষ্ট করার সুযোগ না পায়, মানুষের অর্থ-সম্পদ, জীবন ও ইমান যেন নিরাপদ থাকে এটা খেয়াল রাখা জরুরি।<br />
&#8230;..<br />
&#8220;আমরা আল্লাহরই ইবাদাত করি, আল্লাহর কাছেই সাহায্য চাই&#8221; দিন-রাতে অসংখ্যবার এই কথা বলা মুসলিমরা যেন জিনদের ইবাদাতে লিপ্ত না হয়, জিনদের সাহায্য না চায়, আজীবন এই দোয়াই করব। আমিন।<br />
আল্লাহ আমাদের বুঝার তাওফিক দিক। মানার তাওফিক দিক।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</title>
		<link>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo</link>
					<comments>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্রপাঠ]]></category>
		<category><![CDATA[মনের কথা বলার মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ কিভাবে গোপন কথা জানে]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2877</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p>প্রশ্নঃ পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে? উত্তরঃ প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span></p>
<p>পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong> </span></p>
<p>প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো জানাশুনা আছে তার।</p>
<p>এখন যাদুকর তার নিজের জীনকে পাঠিয়ে আমাদের এই কারিন জীনকে প্রভাবিত করে আল্লাহর ইচ্ছায় তার থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিতে পারে। তাবিজ করা হয়েছে কিনা এটাও প্রায় একইভাবে বলে। যাদুকর যদি জীনদের সাহায্যে যাদু করে তাহলে যাদুর জীনও আশেপাশেই থাকে। এই হুজুরের জীন যাদুকরের নিয়োজিত জীন থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিয়ে এটা হুজুরকে জানায়। বলে রাখা ভালো উভয় ক্ষেত্রেই হারাম পন্থা অবলম্বন করা হয়েছে। এভাবে জীনদের থেকে সাহায্য নেয়া হারাম। ক্ষেত্রবিশেষে এটা কুফর, শিরক। অবশ্য যাদুকরের জীন তাকে এমনিতেই এই কাজটা করে দিবেনা। এরজন্য যাদুকরকে এই জীনের কথামত গোলামী করতে হয়। গোলামীর ধরন কেমন হতে পারে? যাদুকরকে কোরআন অবমাননার জন্য বলবে, শিরক করার জন্য বলবে। কারীন জিন, যাদুর জীন এদের খুশি করার সবচেয়ে সহজ উপায় হল আল্লাহর নাফরমানী করা।</p>
<p>জীনদের সাহায্য নেয়া যাবে কিনা এটা নিয়ে এখানে আরো বিস্তারিত আছে &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে যাদু/জীনের সমস্যার চিকিৎসা কিভাবে হবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> শরীয়তসম্মত রুকইয়া করে। কোরআনের আয়াত এবং এবং রাসুল (সা) থেকে বর্ণিত উপায়ে। আরো জানতে এই ব্লগের লেখাগুলো এবং রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের পিন পোস্ট পড়তে পারেন- <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
<div id="6FE25CD8_F21D_1CA2_A9B9_9B7DB5568C5F">
<div>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span> ওরা কিভাবে ভবিষ্যতের কথা বলে দেয়? হুজুর যা বলেছিল হবে, সেটাই হয়ে গেছে! কিভাবে সম্ভব?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span> যখন আল্লাহ কোন সিদ্ধান্ত নেন তখন সেটা ফেরেশতাদের জানিয়ে দেন। ফেরেশতারা আল্লাহর ভয়ে ডানা ঝাপটাতে থাকেন তারপর নিজেরা আল্লাহর সিদ্ধান্ত নিয়ে কথা বলতে থাকেন। এভাবে আল্লাহর সিদ্ধান্ত উপরের দিকে থাকা ফেরেশতা থেকে নিম্ন আসমানের দিকের ফেরেশতাদের কাছে আসে। উনারা বলাবলি করতে থাকেন, আমাদের রব এই সিদ্ধান্ত নিয়েছেন!</p>
<p>শয়তানরা একজনের উপর আরেকজন উঠে মইয়ের মত করে উপরের দিকে উঠতে থাকে। উপরে উঠে তারা নিম্ন আকাশের দিকে থাকা ফেরেশতাদের কথা শুনার চেষ্টা করে। দুয়েকটা কথা শুনেও। তবে এরা উপরের দিকে উঠলেই আগুনের উল্কা এদের দিকে নিক্ষেপ করা হয়। তাই বেশি কথা শুনতে পারেনা। এরা যা শুনে সেটা সত্যি কথা। এরা এই সত্যের সাথে আরো কয়েকশ মিথ্যা মিশিয়ে যাদুকর/গণককে বলে দেয়। যাদুকর সেটা বলে মানূষকে চমকে দেয়। মানুষও যখন দেখে যাদুকরের কথামত কিছু কথা মিলে যাচ্ছে তখন সেটা বিশ্বাস করে! যাদুকর/গণক/জ্যোতিষী এদের কাছে গিয়ে নিজের ভবিষ্যত জানতে চাওয়া অনেক বড় ধরনের গুনাহ। গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ জানেন। সকল কাজে একমাত্র আল্লহর উপরই ভরসা করা উচিত।</p>
<p>* আল্লাহ চাইলে এই নোটে আরো প্রশ্ন যোগ করা হবে এবং আরো বিস্তারিত আলোচনা করা হবে।</p>
</div>
</div>
<div id="445046F2_76AF_4F89_C517_E9484926A018">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</title>
		<link>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr</link>
					<comments>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 07:30:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির যুক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[সুলাইমান আ. কি জিনদের সাহায্য নিতেন?]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সাধনার দলিল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7195</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr">জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</a></p>
<p>জিনের সাহায্য নেয়ার পক্ষে দলিল হিসেবে সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর ঘটনা উল্লেখ করতে দেয়া যায় অনেককে। এটা ভুল দলিল। সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর এসব ঘটনা আমাদের জন্য দলিল না। এটা উনার জন্য ইউনিক। আমাদের রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও সাহাবায়ে কিরামের আমল কি ছিল সেটা দেখা জরুরি। উনারা তদবিরের জন্য জিনের সাহায্য চাইতেন কি না। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr">জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</a></p>
<p>জিনের সাহায্য নেয়ার পক্ষে দলিল হিসেবে সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর ঘটনা উল্লেখ করতে দেয়া যায় অনেককে। এটা ভুল দলিল।</p>
<p>সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর এসব ঘটনা আমাদের জন্য দলিল না। এটা উনার জন্য ইউনিক। আমাদের রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও সাহাবায়ে কিরামের আমল কি ছিল সেটা দেখা জরুরি। উনারা তদবিরের জন্য জিনের সাহায্য চাইতেন কি না।</p>
<p>রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে জিন আক্রমণ করতে আসলে উনি ধরার পরেও ছেড়ে দিয়েছেন সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর কথা মনে করেই। সুলাইমান আলাইহিস সালামকে আল্লাহ যে ফ্যাসিলিটি দিয়েছে, সেটা অন্য কারও জন্য না। উনি দোয়া করেছিলেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>সোলায়মান বললঃ হে আমার পালনকর্তা, আমাকে মাফ করুন এবং আমাকে এমন সাম্রাজ্য দান করুন যা আমার পরে আর কেউ পেতে পারবে না। নিশ্চয় আপনি মহাদাতা।</p>
<p>..</p>
<p style="text-align: right;">عن أبي هريرة:] إنَّ عِفْرِيتًا مِنَ الجِنِّ تَفَلَّتَ البارِحَةَ لِيَقْطَعَ عَلَيَّ صَلاتِي، فأمْكَنَنِي اللَّهُ منه فأخَذْتُهُ، فأرَدْتُ أَنْ أَرْبُطَهُ على سارِيَةٍ مِن سَوارِي المَسْجِدِ حتّى تَنْظُرُوا إِلَيْهِ كُلُّكُمْ، فَذَكَرْتُ دَعْوَةَ أَخِي سُلَيْمانَ: رَبِّ هَبْ لي مُلْكًا لا يَنْبَغِي لأحَدٍ مِن بَعْدِي، فَرَدَدْتُهُ خاسِئًا.</p>
<p>আবূ হুরায়রা (রাঃ) থেকে বর্ণিতঃ নবীজি‎ সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন, একটি অবাধ্য ইফরিত জ্বিন গত রাতে আমার সালাতে বাধা দিতে এসেছিল। আল্লাহ্‌ আমাকে তার উপর ক্ষমতা প্রদান করলেন। আমি তাকে ধরলাম এবং মসজিদের একটি খুঁটির সাথে বেঁধে রাখার ইচ্ছে করলাম, যাতে তোমরা সবাই স্বচক্ষে তাকে দেখতে পাও। তখনই আমার ভাই সুলাইমান (‘আঃ)-এর এ দু’আটি আমার মনে পড়লো। হে আমার রব! আমাকে ক্ষমা করুন এবং আমাকে এমন রাজ্য দান করুন, যা আমি ছাড়া আর কারও ভাগ্যে না জোটে- (সোয়াদ ৩৫)। অতঃপর আমি জ্বিনটিকে ব্যর্থ এবং লাঞ্ছিত করে ছেড়ে দিলাম।</p>
<p>&#8211; বুখারি ৩৪২৩</p>
<p>.</p>
<p>আমরা অন্য হাদিসে দেখেছি জ্বিনদের ক্ষতি আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাওয়ার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে দোয়া শিখিয়ে দিচ্ছে জিবরীল আলাইহিস সালাম। (أعوذُ بوَجهِ اللهِ الكريمِ، وبكَلِماتِ اللهِ التّامّاتِ التي لا يجاوِزُهنَّ بَرٌّ ولا فاجِرٌ)  আমরা সেই দোয়াটা প্রতিদিন পাঠ করি।</p>
<p>সুতরাং আমরা এদের থেকে দূরে থাকবো, এদের ক্ষতি থেকে আল্লাহর আশ্রয় চাইবো, বেশি ঝামেলা করতে আসলে মাইর লাগাবো। সাহায্য চাওয়ার প্রশ্নই আসে না।</p>
<p>&#8230;.</p>
<p>আর মূলতঃ সুলাইমান আলাইহিস সালামও জিনদের সাহায্য নেননি, বরং জিনরা উনার কাজ করতে বাধ্য ছিল। এজন্য সুলাইমান আলাইহিস সালামের ইন্তিকালের পরে তারা অন্য নবী কিংবা বাদশাহদের আনুগত্য করেনি। কোরআনে আছে &#8211; পানির শয়তানরাও উনার অনুগত ছিল। এখন এতে পানিতে থাকা শয়তানদের কাছে সাহায্য চাওয়া বৈধ হয়ে যায় না।</p>
<p>আরেকটা বিষয় হলো, সুলাইমান আলাইহিস সালামের ওপর জাদুচর্চা-জিনসাধনার অপবাদ আজকে নতুন না। পূর্বের কিতাবি কাফেররাও এরকম অপবাদ দিত। এজন্য আল্লাহ কোরআনে আয়াত নাযিল করেছিলেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>&#8220;আর সুলাইমানের রাজত্বে শয়তানরা যা আবৃত্তি করত তারা তা অনুসরণ করেছে। আর সুলাইমান কুফরী করেননি, বরং শয়তানরাই কুফরী করেছিল। তারা মানুষকে শিক্ষা দিত জাদু এবং যা বাবিল শহরে হারূত-মারূত ফিরিশতাদ্বয়ের উপর নাযিল হয়েছিল&#8230;&#8230;।&#8221; (বাকারা ১০২)</p>
<p>(এই আলোচনা আরও লম্বা করা যেত, কিন্তু আমজনতার বুঝার সহজার্থে সংক্ষেপ করা হল।)</p>
<p>&#8230;..</p>
<p><strong>বাস্তব কথা হল  &#8211;</strong></p>
<p>১. আমভাবে বিশেষ স্বার্থ বা শয়তানি পরিকল্পনা ব্যতীত জিন কাউকে সাহায্য করে না। যদি এক-দুইটা এক্সেপশন থাকে, সেটার হিসেব ভিন্ন। এজন্য আমভাবে সবাইকে অনুমতি দেয়ার সুযোগ নেই, এই বিষয়ে দুর্বলতা দেখানো মোটেই উচিত না। (এখানে &#8216;দ্বরর&#8217; এতই বেশি যে, সামান্য নফা&#8217;র সুযোগ নিতে গিয়ে ঈমান ঝুঁকিতে ফেলতে পরামর্শ দেয়া কোনো বুদ্ধিমান ফকিহের কাজ হতে পারে না।)</p>
<p>২. যদিও স্বেচ্ছায় কোনো জ্বিন আমাদেরকে সাহায্য করার জন্য অফার করে, তবুও এথেকে আমাদের বিরত থাকা উচিত। বলা উচিত ‘তোমরা যা খুশি করো গিয়ে, আমার সাথে তোমাদের সম্পর্ক নেই, আমার জন্য আল্লাহই যথেষ্ট’। কারণ শয়তানরা এভাবে অনেক মানুষকে শুরুতে &#8220;ফ্রি চা&#8221; খাইয়ে তাদের ওপর নির্ভরশীল বানিয়ে নিয়েছে,  এখন তারা জিনের সাহায্য নেয়ার জন্য সেই কাজগুলোই করে, যা গতানুগতিক তান্ত্রিকরা করে থাকে। আল্লাহ আমাদেরকে শয়তানের পদাঙ্ক অনুসরণ করতে নিষেধ করেছেন।</p>
<p>৩. অনেকে নাকি জিনের সাহায্য নেয় না, ফেরেশতার সাহায্য নেয়! এটা মিথ্যা কথা। ফেরেশতারা নিজ ইচ্ছায় কিছু করে না। যতক্ষণ না আল্লাহর হুকুম হয়। কিয়ামতের দ্বীন আল্লাহ ফেরেশতাদের বলবেন “এরা কি তোমাদের উপাসনা করতো?” ফেরেশতারা বলবে “না ইয়া রব! এরা জীনদের পূজা করতো, জিনদের কথাই বিশ্বাস করতো” (সুরা সাবা; ৪১)</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>৪. কবিরাজরা ভাবে তারা জিন-শয়তানকে অনুগত বানিয়ে কাজ করাচ্ছে, আসলে কখন সে নিজেই যে শয়তানের অনুগত হয়ে গেছে। অনেকে টেরও পায় না।</p>
<p>৫. আমাদের জন্য সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি হল, নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম, সাহাবায়ে কিরাম এবং পুর্বসুরি ইমামদের পদ্ধতি। তারা ঝাড়ফুঁকের জন্য জ্বিনের সাহায্য চাইতেন নাকি আল্লাহর কাছে সাহায্য চাইতেন?</p>
<p>তারা যে আল্লাহর কাছে সাহায্য চাইতেন, আমরাও তার কাছেই সাহায্য চাইবো।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha</link>
					<comments>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 07:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1687</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>&#8211; Ahmmad Robin আগে লুকোছাপা করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<div class="bp bq br">
<div>&#8211; Ahmmad Robin</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">আগে <span class="bs">লুকোছাপা</span> করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি অবশ্যই বুঝি না। তবে বেসিক কিছু জিনিস বুঝি। এই কারণেই বলি খোলেন, খুলে দেখেন। )</div>
<div class="bp bq br">এমনই কয়েকটা ঘটনা আগে শেয়ার করি।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">১।</span></strong> এক হাফেজ সাহেবের বাচ্চা অসুস্থ। রুকইয়াহ করবে। বললাম, তাবিজ খুলেন। খুলে না, কেন খুলে না? অমুক <span class="bs">বড় মাদ্রাসার বড় হুজুর</span> দিয়েছেন। বার বার বলার পর খুলেছে। ছবি দেখলাম তাবিজের। আরবী দুয়া ছিল মনে হয় আর ছক করা নকশা। বললাম, আপনিতো হাফেজ। এসব ব্যাপারে আমার থেকে ভাল আপনার জানার কথা। বলেন তো, তাবিজে এমন দুর্বোধ্য জিনিস থাকলে হবে? উনিও স্বীকার করলেন এটা। এরপর নষ্ট করলেন।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">২।</span></strong> আমার পরিচিত এক দোকানে রুকইয়াহ সংক্রান্ত কিছু কাজ করতে গিয়েছিলাম। তো সেখানে যে ছেলেটা ছিল সে আবার মসজিদের খাদেম। মসজিদের <span class="bs">ইমাম সাহেব</span> তাবিজের ব্যবসা করেন। তো আমার কাছে শিরকি রুকইয়াহর লক্ষন গুলো দেখে সে বললো, আমাদের ইমাম সাহেবের সাথে এই এই বিষয়গুলো মিলে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৩।</span></strong> আরেকজনের কথা বলি। তিনি <span class="bs">হাফেজ, মসজিদের ইমাম। মাদ্রাসাও আছে। বিবাহিত</span>। তার কাছে এক মেয়ে গিয়েছে প্রবলেম নিয়ে। এরপরের ঘটনা শুনে আমার যা মনে হয়েছে ঐ হাফেজে সাহেবের উদ্দেশ্য ছিল মেয়েটার সাথে একটা কেলেংকারি করা।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৪।</span></strong> আরেক বাসায় <span class="bs">ইমাম</span> সাহেব গেলেন এক বাচ্চাকে ঝাড়তে। গিয়ে <span class="bs">হিন্দুদের মন্ত্র</span> পড়া শুরু করলেন।</div>
<div class="bp bq br">কতগুলো লিখবো? আপাতত এইগুলোই থাক। রুকইয়াহ ফিল্ডে বহুকাল ধরে তাদের এমন দৌরাত্ন চলে এসেছে। আর স্বভাবতই ভুক্তভোগী ও তার পরিবার মানসম্মানের ভয়ে, সুস্থতার আশায় চুপ করে থাকে।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><em><span class="bs">আ’ওফ ইবনে মালিক রা. বলেছেন</span>, “জাহেলিয়্যাতের সময় আমরা বিভিন্ন ঝাঁড়ফুক করতাম। <span class="bs">একদিন রাসুলুল্লাহ ﷺ</span> কে এব্যাপারে জিজ্ঞেস করায় তিনি বললেন, ‘আমাকে তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও। এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।’” [সহিহ মুসলিম, 5544]</em></div>
<div class="bp bq br">এখানে প্রথমত লক্ষণীয়, ঝাড়ফুঁক &#8211; তাবিজ এসবে খারাপ কিছুর সম্ভাবনা থাকলে (<span class="bs">অবশ্যই আছে</span>), তাহলে আগে সেটা যাচাই করতে হবে। যেমনটা রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন &#8220;তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও&#8221;।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">এছাড়া আল্লাহ তা&#8217;আলাও বলেছেন</span> &#8211;</div>
<div class="bp bq bt" style="text-align: right;"><strong>یٰۤاَیُّهَا الَّذِیۡنَ اٰمَنُوۡۤا اِنۡ جَآءَكُمۡ فَاسِقٌۢ بِنَبَاٍ فَتَبَیَّنُوۡۤا<wbr /> اَنۡ تُصِیۡبُوۡا قَوۡمًۢا بِجَهَالَةٍ فَتُصۡبِحُوۡا عَلٰی مَا فَعَلۡتُمۡ نٰدِمِیۡنَ</strong></div>
<div class="bp bq br">হে ঈমানদারগণ! যদি কোন ফাসিক তোমাদের কাছে কোন সংবাদ নিয়ে আসে, তবে তোমরা তা যাচাই করে দেখবে। তা না হলে তোমরা অজ্ঞতাবশত মানুষের ক্ষতি করে বসবে এবং পরে নিজেদের কৃতকর্মের জন্য অনুতাপ করবে। (Al-Hujurat 49:6)</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">প্রথমতঃ</span> </strong>যেহেতু এই যুগে বেশভূষা কিংবা পদবী দেখে বোঝার উপায় নাই, কে আল্লাহর কালাম লিখছে আর কে শয়তানের কালাম লিখেছে। আর যেহেতু অধিকাংশ তাবিজে নিশ্চিতভাবেই নিষিদ্ধ বিষয়াদি থাকে। তাই অবশ্যই সেটা যাচাই করতে হবে, ভেতরে কি আছে। নইলে অনেকেই আখিরাতে বিপদে পড়ে যাবে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">দ্বিতীয়তঃ</span></strong> যদি দেখার পর বোঝা যায় এখানে কি লেখা আছে, তাহলে আপনাকে শতভাগ নিশ্চিত হতে হবে এখানে কোন শিরক-কুফর নেই, থাকার সম্ভাবনাও নেই। যেমন রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, &#8220;এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।&#8221;</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">এসব পড়ে আমাকে পিটাতে ইচ্ছে হচ্ছে? মনে হচ্ছে আমি হাফেজ, মাওলানা, মুফতির বিরুদ্ধে নেমেছি? মোটেও তা নয়, বরং আপনারা যেন হাফেজ, মাওলান, মুফতি শুনলেই ভক্তিতে গদ গদ হয়ে যা বলে তাই না করেন- সেটাই উদ্দেশ্য। রুকইয়াহ দিয়েছে, শরঈ রুকইয়াহ দিয়েছে নাকি শিরকি রুকইয়াহ দিয়েছে সেটা যেন ভেবে দেখেন, যাচাই করতে পারেন সেটাই উদ্দেশ্য।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">যাচাই করতে এই লিংকটা কাজে আসবে ইন শা আল্লাহ </span></div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">আরও কিছু বাস্তবতাঃ</span></strong></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">১।</span> <span class="bs">কোনো মাদ্রাসায় তাবিজ লেখার উপর কোনো কোর্স নেই</span>। কাজেই তারা এসব কোনো মাদ্রাসায় শিখে না। হয়ত ঘরে ছিল, রাস্তার পাশে বই বিক্রি হতে দেখেছে, কিনে এনে প্র্যাকটিস শুরু করেছে। হয়ত অন্য কারও থেকে শিখেছে।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">২।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">এত বড় কুফুরি, এত শক্ত কুফুরি আমি কাটাতে পারবো না</span>&#8221; ( আসল কথা হল তার কাছে যে শয়তান আছে এটা অত শক্তিশালি না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৩।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">কুফুরি কাটাতে কুফুরি করা লাগবে</span>&#8221; (আসল কথা হল রুকইয়াহ যে কুরআন দিয়ে করা যায় এটা সে জানেই না। অথবা জানলেও নিজের সাহস নেই করার। অথবা কুরআন দিয়ে কুফুরি কাটানো সম্ভব এটা বিশ্বাস করে না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৪।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">রুকইয়াহ এমনি এমনি করা যায় না। কারও অনুমতি নেয়া লাগে।</span>&#8221; (আসল কথা হল, রুকইয়াহ নিয়ে তার কোনো সঠিক আইডিয়া নেই। অথবা তার ব্যবসাতে ভাটা পড়েছে )</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">পরিশেষ বলবো, ইমাম সাহেব, মাওলানা সাহেব, অমুক-তমুক কেউই আপনার কবরে যাবে না। আচ্ছা আমার কথাও বিশ্বাস হচ্ছে না? ঠিক আছে, বিশ্বাস করার কোনো দরকার নেই। আপনি তাবিজ খুলে দেখেন ভিতরে কি? মুফতি সাহেব বলেছে কুরআনের তাবিজ, আসলেই তাই কিনা। তাদের মুখের কথা আর কাজের মধ্যে কত ব্যবধান এতক্ষনে বুঝতে পারার কথা।</div>
<div class="bp bq br">আল্লাহ তৌফিক দিন। আমীন।</div>
</div>
<div class="bp bq br"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</title>
		<link>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works</link>
					<comments>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 May 2018 07:25:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাটাতে কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাজ]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি রুকইয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=591</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে? উত্তর: ওয়ালাইকুমুসসালাম &#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="5v6j7-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5v6j7-0-0"><span style="color: #3366ff;">আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের<strong> ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? </strong><strong>যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে?</strong></span></div>
<div data-offset-key="5v6j7-0-0">
<hr />
</div>
</div>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="hhgp-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="hhgp-0-0">
<p><strong>উত্তর:</strong></p>
<p>ওয়ালাইকুমুসসালাম</p>
<p>&#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকো, যদি তাতে শিরকনা থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম ২২০০ (ইসলামওয়েব) ৫৫৪৪ (ইফা)</p>
<p>উল্লেখিত হাদিস থেকেও প্রমাণ হয়, ইসলামপূর্ব জাহেলি যুগে বিভিন্ন প্রকারের ঝাড়ফুঁক করা হতো, আর এ থেকে মানুষ উপকৃত হতো। অর্থাৎ সেগুলো কাজ করতো। এখন প্রশ্ন হল, কিভাবে?</p>
<p><strong>প্রথমতঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে, বিভিন্ন প্রকারের জ্বিন আছে। কোরআনপড়লে বিভিন্ন প্রকারের জ্বিনদের ওপর বিভিন্ন ইফেক্ট হয়। কেউ দেখে একটা মারাত্মক আলো তাকে আঘাত করছে, কেউ দেখে প্রচণ্ড জোড়ে বজ্রপাত হচ্ছে ইত্যাদি। কারও শরীরর আগুন ধরে যায়, ইত্যাদি। আমরা রুকইয়াহ করার দেখেছি, জ্বিন হতভম্ব হয়ে যায়, যে এরকম জিনিস তো কখনো দেখিনাই!!<br />
সুতরাং, কোরআন এর ইফেক্ট আর অন্যান্য মন্ত্রের ইফেক্ট এ পার্থক্য আছে।</p>
<p><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে। উদাহরণস্বরূপ খৃষ্টান জ্বিন আছে তারা অবশ্যই বাইবেলের কথা শোনে। তাদের সামনে যখন বাইবেল থেকে পড়া হয় কিভাবে ঈসা আ.জ্বিন ছাড়িয়েছে তখন তারা বিগলিত হয়, চলে যেতে রাজি হয়।</p>
<p>ইবনু আবিদ দুনইয়া রহ. এবং ইমাম সুয়ুতি রহ. এর বই থেকে হুসাইন বিন আব্দুর রহমান রহ. ঘটনা আমরা বর্ণনা করেছিলাম।<br />
তিনি এক জ্বিনকে উদ্দেশ্য করে বলেছেন- &#8220;তুমি যদি ইহুদি হও তবে মুসা আ. এর দোহাই, যদি খৃষ্টান হও তবে ঈসা আ. এর দোহাই, আর মুসলমান হলে তোমাকে মুহাম্মাদ সা. এর দোহাই দিয়ে বলছি তুমি চলে যাও।&#8221; এরপর জিন কথা বলে ওঠে&#8230;।</p>
<p><strong>তৃতীয়তঃ</strong> এমনিতেই শব্দের প্রভাব আছে। অর্থ বোঝা যায়না, এমন ঢুসঢাস ঝাড়া কিংবা গালিগালাজ দিয়ে গ্রামে ব্যাথা-বিষ এর ঝাড়ফুঁক করতে দেখা যায়।<br />
শামসুল আরেফিন শক্তি ভাইয়ের &#8220;কষ্টিপাথর&#8221; বইয়ে আমরা দেখেছিলাম, এক জাপানি বিজ্ঞানী পানির ওপর বিভিন্ন শব্দ এবং চিত্রের প্রভাব নিয়ে গবেষণা করে অনেক তথ্য-উপাত্ত সরবরাহ করেছেন।<br />
(অনলাইনে পড়তে চাইলে এই লিংক অনুসরণ করুন <a href="https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/</a> )<br />
তাই ঝাড়ফুঁক যেমনই হোক, মন্ত্র/শব্দ হিসেবে এসবের প্রভাব তো অবশ্যই পড়বে। তাই অনেক কিছু দিয়েই জ্বিন ছাড়ানো যায়।</p>
<p><strong>চতুর্থতঃ</strong> বিভিন্ন শয়তানি মন্ত্র আছে যার মাধ্যমে শয়তানদের সন্তুষ্ট করে তাদের সহায়তা নেয়া যায়।<br />
এটাও সম্ভব যে, সেই ওঝা কোন জ্বিনের উপাসনা করে, সেই জ্বিন অনেক শক্তিশালী। অতএব, তার সাহায্য নিয়ে ছোট জ্বিনকে তাড়ায়।</p>
<p><strong>পঞ্চমতঃ</strong><br />
এসবে শিরক থাকে, কবিরাজ / পাদ্রিরা শিরক করে আর মানুষরা তাদের কাছে যায়- শুধুমাত্র এই কারনেই শয়তান ধরতে পারে, অর্থাৎ এদের ধরলেই তো শিরকি বিরাজের কাছে যাবে, শিরক করবে। তখন শয়তান ছেড়ে দিবে।<br />
শয়তান তো এটাই চায় মানুষ শিরক করুক। অনেক সময় আরও দাবি করে আমার নামে ছাগল জবাই করা, মুরগি জবাই কর, এই এই জিনিশ দে। এসবগুলোই গাইরুল্লাহর নামে কোরবানির মত শিরক। এসব শিরকে সন্তুষ্ট হলে তারপর শয়তান চলে যায়।</p>
<p>উস্তায তিম হাম্বল মিসরের এক পাদ্রির কথা বর্ণনা বলেছিলেন, তার কাছে মানুষ গেলে জিন ছাড়িয়ে দেয়। শর্ত হল এরপর খ্রিস্টান হয়ে যেতে হবে!!<br />
আপনিই বলেন, কাফির বানানোর এরকম মেশিন পাইলে স্বয়ং শয়তানরা এসে হেল্প করবে না কেন?</p>
<p>&#8212;-<br />
শেষে আরেকটি হাদিস দেখি-<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. এর স্ত্রী যাইনাব রা. উনার থেকে বর্ণনা করেন, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম)-কে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, রক্ষাকবচ ও আসক্তির জাদু শির্ক-এর অন্তর্ভুক্ত।<br />
তিনি (যাইনাব) বলেন, আমি বললাম, আপনি এসব কি বলেন? আল্লাহর কসম! আমার চোখ হতে পানি পড়তো, আমি অমুক ইয়াহুদী কর্তৃক ঝাড়ফুঁক করাতাম। সে আমাকে মন্ত্র পড়ে ফুঁক দিলে পানি পড়া বন্ধ হয়ে যেতো।<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. বললেন, এগুলো শয়তানের কাজ। সে নিজই চোখে যন্ত্রণা দিত, যখন সে ঝাড়ফুঁক দেয় তখন সে বিরত থাকত। এর চেয়ে বরং তোমার জন্য এরূপ বললেই যথেষ্ট হতো, যেরূপ রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) বলতেনঃ<br />
أَذْهِبْ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
“হে মানব জাতির রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া নিরাময়ই যথার্থ নিরাময়, যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না”।</p>
<p style="padding-left: 40px;">&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৩৮৮৩ (ইসলাম ওয়েব) ৩৮৪৩ (ইফা)</p>
</div>
</div>
<div id="C5373961_5E85_CA80_7956_87E18D2E745A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</title>
		<link>/blog/360/ruqyah-and-taweej</link>
					<comments>/blog/360/ruqyah-and-taweej#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:38:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ তাবিজ জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুক জায়েজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=360</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a></p>
<p>কুফরি তাবিজের ব্যাপারে বলতে লাগলেই আমাদের যেসব ভাইয়েরা ঝাড়ফুঁকের কথা টেনে ওটাকে জায়েজ করার চেষ্টা করেন। তাদেরকে আমি সচরাচর কিছু প্রশ্ন করে থাকি- ঝাড়ফুঁকের ব্যাপারে মুসলিম শরিফে যাবের ইবনে আব্দুল্লাহ রা. এর সাফ হাদিস আছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম প্রথমে ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছিলেন। এরপর যাচাই করার পর শর্তসাপেক্ষে অনুমতি দিয়েছেন। আমার প্রশ্ন হচ্ছে, ১. [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a></p>
<p style="text-align: justify;">কুফরি তাবিজের ব্যাপারে বলতে লাগলেই আমাদের যেসব ভাইয়েরা ঝাড়ফুঁকের কথা টেনে ওটাকে জায়েজ করার চেষ্টা করেন। তাদেরকে আমি সচরাচর কিছু প্রশ্ন করে থাকি-</p>
<p>ঝাড়ফুঁকের ব্যাপারে মুসলিম শরিফে যাবের ইবনে আব্দুল্লাহ রা. এর সাফ হাদিস আছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম প্রথমে ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছিলেন। এরপর যাচাই করার পর শর্তসাপেক্ষে অনুমতি দিয়েছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আমার প্রশ্ন হচ্ছে,</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> আজকাল যেসব &#8220;২৪৬৮ ৭৬৮ ৫৮০ ইয়া ফিরাউন ইয়া জিবরাইল&#8221; তাবিজ আমাদের হুজুররা লেখে। এসব তাবিজের ব্যাপারে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কবে অনুমতি দিয়েছেন?</p>
<p><strong>২.</strong> আপনারা শর্ত সাপেক্ষে তাবিজ জায়েজ বলেন &#8211; ভালো কথা। তো তাবিজ জায়েজ হওয়ার শর্তের সাথে মিলে এরকম তাবিজ জীবনে কয়টা দেখেছেন?</p>
<p><strong>৩.</strong> যেসব তাবিজের চর্চা হয়, এর শতকরা ৯৯.৯৯% আপনাদের ফাতওয়ার হিসেবেই হারাম কুফর। এরপরেও এই ফিতনার ব্যাপারে আপনারা নিশ্চুপ কেন? ফিতনার দরজা বন্ধ করা না ওয়াজিব?</p>
<p><strong>৪.</strong> গাইরে মাহরামের সাথে অহেতুক চ্যাট করা, পত্রালাপ করা, ফোনে কথা বলা &#8211; এটার হুরমত তো নফসান বা ক্বাত&#8217;আন না, তবুও আলেমরা এটা নিষিদ্ধ বলেন কেন? কারণ এটা হচ্ছে হারাম কাজে পৌঁছানোর রাস্তা, শুরুতেই ফিতনার দরজার বন্ধ না করলে এটা যিনা পর্যন্ত পৌছাবে। সবাই তো আর যিনা করে না, তবুও ফোনে প্রেম করা হারাম বলেন কেন? কারণ এটা হারাম পর্যন্ত পৌঁছানোর মাধ্যম। খুতুওয়াতিশ শাইত্বান।<br />
তাবিজের ক্ষেত্রেও একই অবস্থা, আপনি প্রথমে না থামালে তাঁরা কুফরি-শিরকি তাবিজে পৌঁছাবে। আর এমনটাই হচ্ছে আমাদের সমাজে।</p>
<p><strong>৫.</strong> এক মাযহাব মানা আবশ্যক বলেন, কারণ সাধারণ মানুষকে ইচ্ছামত মাযহাব মানতে দিলে তাঁরা ফিতনার জন্ম দিবে। আওয়ামরা উসুল বুঝবে না, একেক মাজহাবের সব সহজ বিষয় নিয়ে ধর্মকে জগাখিচুড়ী বানাবে। তা ভাই আপনার তাবিজের উসুলগুলা কজন আওয়াম বুঝে? তাদেরকে যে ফিতনার রাস্তায় ছেড়ে দিচ্ছেন, এরপর যখন সে স্বয়ং শয়তানের লেখা তাবিজ নিবে, তখন এর দায় আপনি নিবেন? দোষ তো আপনার! ফিতনার দরজা খালি মাজহাবের সময়েই বন্ধ করেছেন, তাবিজের সময় আরও রাস্তা দেখাইছেন।</p>
<p>রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রেও বলেছেন- &#8220;তোমাদের ঝাড়ফুঁক করার মন্ত্র আমাকে দেখাও, যদি শিরক না থাকে সমস্যা নাই&#8221; (মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;">তখনও কুফরি শিরকির প্রচলন ছিল বিধায় ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম যাচাই করে তারপর অনুমতি দিয়েছেন আমভাবে দেননি। সাহাবায়ে কিরাম সুরা ফাতিহা দিয়ে রুকইয়াহ করেও নিশ্চিত হননি, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের কাছে এসে জিজ্ঞেস করেছেন- কাজটা ঠিক হয়েছে তো?<br />
আমার প্রশ্ন হচ্ছে,</p>
<p><strong>৬.</strong> আপনারা তাবিজ নিলে কি সেটা যাচাই করেন? উম্মতকে কখনও বলেন যাচাই করার কথা? নাকি উল্টা পরামর্শ দেন &#8220;সমস্যা হইছে? কবিরাজের কাছে যান!&#8221;</p>
<p><strong>৭.</strong> শেষ প্রশ্ন, আপনারাও তো কবিরাজদের কাছে যান। তাবিজ নেন। জীবনে কয়টা তাবিজ ভেঙ্গে দেখেছেন এটা জায়েজ নাকি নাজায়েজ?<br />
অথচ আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِن جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا</span></p>
<p style="text-align: justify;">হে ইমানদাররা! কোন পাপাচারী ব্যক্তি যখন তোমাদের কাছে কোন সংবাদ নিয়ে আসে তখন সেটা যাচাই কর। ভেরিফাই কর। (সুরা হুজুরাত-৬)</p>
<p>তাবিজের ব্যাপারে আমার দর্শন উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের অনুরূপ।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">আমি বলব, তাবিজ পাইলে সবার আগে ভাঙবেন! দেখবেন ভেতরের লেখাটা কি খালি কোরআনের আয়াত, নাকি সাথে প্রাইমারির ২৪৬৮ নামতা লেখা আছে? খালি কোরআন আঁকা আছে, নাকি সাথে যাদুকরদের নকশাও আছে? খালি আল্লাহর যিকর আছে, নাকি চিপা দিয়ে ফেরাউন শয়তানের যিকরও আছে। </span><span style="color: #3366ff;">যদি কোন সমস্যা না পান, অস্পষ্ট কিছু না থাকে। তখন আপনার সিদ্ধান্তে ছেড়ে দিলাম সেটা যা ইচ্ছা করতে পারেন।</span></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত দেয়</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/360/ruqyah-and-taweej/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</title>
		<link>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn</link>
					<comments>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 09:23:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের দ্বারা চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হুজুর]]></category>
		<category><![CDATA[জিন পালন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=287</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn">জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</a></p>
<p>[ক] অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি! বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না। কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn">জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</a></p>
<p>[ক]<br />
অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি!</p>
<p>বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না। কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের নাম&#8217; নিয়ে টেস্ট করে বলেছিলেন &#8211; ২০ হাজার টাকা লাগবে!</p>
<p>আমাকে যে লোক খোজ দিয়েছিল তাকে বললাম, উনি এত চাচ্ছেন কেন? উত্তরটা ছিল লিখে রাখার মত &#8211; &#8220;আসলে এই হুজুরের সিস্টেমই এরকম। উনাকে জিনেরা বলেছে, আপনি যত বেশি টাকা নিবেন, ততবেশি উপকার হবে!!&#8221;</p>
<p>কবিরাজদের এক গ্রুপ আছে, যারা নিজের নামের শেষ &#8220;শাজলী&#8221; যোগ করে। ওরা বলে &#8220;সাহাবি জিন&#8221; নাকি ওদের খেদমত করে। (কোন ফাইজলামি এটা আল্লাহই জানে)<br />
হাসবেন না প্লিজ.. এসব ভন্ডদের পিছেই মানুষ বেশি দৌড়ায়।</p>
<p>তো আমাকে জিনদের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে প্রশ্ন করলে বলি &#8211; &#8220;ভাই আমিতো মুফতি না, তাই ফাতওয়া দিতে পারছি না। তবে আমার জানামতে জিনদের সাহায্য চাওয়া কখনও শুধু হারাম, কখনও এর সাথে শিরক, কখনও কুফর। এটা কিভাবে সাহায্য চাইছে, কিভাবে সাহায্য করছে এর ওপর নির্ভর করে।&#8221;</p>
<p>[খ]<br />
আজ চলুন কিছু চলুন দলিল দেখা যাক। হাদিসে এব্যাপারে কি আছে আমার জানা নাই, তবে কোরআনুল কারিমে দুইটা আয়াত পেয়েছি।</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথম আয়াটি সবাই জানেন, সুরা জিনে আল্লাহ বলছেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">অনেক মানুষ অনেক জিনের আশ্রয় নিত, ফলে তারা জিনদের অহংকার বাড়িয়ে দিত।</span> (সুরা জিন, আয়াত ৬)</p>
<p>এই আয়াতের আলোকে আলেমরা বলেন &#8220;জিনদের সাহায্য চাওয়া হারাম&#8221;। তবে স্বাভাবিকভাবেই শয়তান/জিনরা তো হুদাই আপনার কাজ করবে না। শয়তান বা জিনদের থেকে ফায়দা নিতে হলে, তাদের কথা অনুযায়ী স্যাটানিক রিচ্যুয়াল পালন করতে হয়, সেক্রিফাইস করতে হয়, আল্লাহর নামে না করে তাদের নামে পশু জবাই করতে হয়। ইত্যাদি ইত্যাদি।</p>
<p>আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে- গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে। তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা আমাকে দিয়েন।&#8221; তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।<br />
ওহ আরেকটা কথা! আমরা শুনে থাকি, জিনেরা কবিরাজদের বিভিন্ন ক্ষতি করেছে। এটা করার বড় একটা কারণ হচ্ছে, এই বুঝাপড়ায় সমস্যা হওয়া। অর্থাৎ শয়তানের মর্জি মাফিক ইবাদত বা অর্চনা করতে পারেনি, সেক্রিফাইস করে শয়তানদের সন্তুষ্ট করতে পারেনি। ব্যাস! দেয় প্যাদানি!</p>
<p>[গ]<br />
কোনকোন আলেম বলেন- &#8220;কোন কুফর শিরক ছাড়া, স্রেফ আল্লাহর সন্তুষ্টির উদ্দেশ্যে মানুষের খিদমাতের জন্য যদি কোন জিন সাহায্য করে। তবে নাকি জায়েজ হবে।&#8221;</p>
<p>এর জবাব হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১। এসব বিষয়ে যাদের অভিজ্ঞতা আছে তারা ভালোভাবেই জানেন, জিনেরা প্রচণ্ড মিথ্যাবাদী আর ধোকাবাজ হয়। অতএব, আপনি যাকে পূণ্যবান জিন ভাবছেন, হতে পারে সে আসলে একটা শয়তান। আপনাকে কৌশলে ফিতনায় ফেলছে।</em><br />
<em>২। আমাদের চিকিৎসার জন্য কোরআন আছে। সুন্নাহস্মত রুকইয়া আছে। কেন আমরা সুন্নাহ ছেড়ে সন্দেহজনক বিষয়ে পতিত হব?</em><br />
<em>৩। আর আওয়ামুন নাস যেহেতু পেছনের খবর জানে না, তাদেরকে মুসতাগিস মিনাল জিনের কাছে পাঠানো মানে হচ্ছে &#8220;নিজ হাতে ফিতনার দরজা খুলে দেয়া।&#8221;</em><br />
<em>সুতরাং তাদের জন্য নিরাপদ হচ্ছে এসব সন্দেহজনক বিষয় থেকে দূরে থাকা, আর সুন্নাহসম্মত রুকইয়া করা।</em></p>
<p style="text-align: justify;">[ঘ]</p>
<p>এবার আমি আপনাদের একটা ঝাটকা দেই! দেখুন এসব কবিরাজদের ব্যাপারে কোরআনে কি আছে &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">যেদিন আল্লাহ সবাইকে একত্রিত করবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা মানুষের মাঝে অনেককে তোমাদের অনুগামী করে নিয়েছ। মানুষদের মাঝে তাদের বন্ধুরা বলবেঃ হে আমাদের পালনকর্তা, &#8220;আমরা পরস্পরে পরস্পরের মাধ্যমে উপকার লাভ করেছি।&#8221; আর এখন আপনি আমাদের জন্যে যে সময় নির্ধারণ করেছিলেন, আমরা তাতে উপনীত হয়েছি।  তখন তাদের বলা হবে “আগুন হল তোমাদের বাসস্থান। সেখানে তোমরা চিরকাল অবস্থান করবে; আর আল্লাহ যেমন চাইবে..।” নিশ্চয় আপনার পালনকর্তা প্রজ্ঞাময়, মহাজ্ঞানী। (সুরা আন’আম, আয়াত ১২৮)</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ফেরেশতা হাজির করার আমল? নাকি শয়তান পুঁজা?</title>
		<link>/blog/285/angels-ritual-or-devil-worshipping</link>
					<comments>/blog/285/angels-ritual-or-devil-worshipping#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 09:16:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[হাজিরা দেখা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[ফেরেশতা হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজের পোস্টমর্টেম]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=285</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/285/angels-ritual-or-devil-worshipping">ফেরেশতা হাজির করার আমল? নাকি শয়তান পুঁজা?</a></p>
<p>[ক] আল্লাহ তা&#8217;আলা শিরকের ব্যাপারে অনেক কঠোর। স্বাভাবিক! একজন মানুষই তো তার ভালোবাসা, তার প্রভাব প্রতিপত্তিতে অন্যের ভাগ বসানো পছন্দ করবে না, আর আল্লাহর সুবহানাহু তা&#8217;আলা তো রাজাধিরাজ। আমাদের কল্পনাও যার নাগাল পেতে অক্ষম, কিভাবে সেই রাব্বুল আলামিনের ব্যপারে অংশিদারিত্ব সহ্য করা যায়? “নিশ্চয় শিরক বিরাট বড় জুলুম” [সুরা লুকমান:১২] [খ] শিরকের ক্ষেত্রে এজন্য আল্লাহ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/285/angels-ritual-or-devil-worshipping">ফেরেশতা হাজির করার আমল? নাকি শয়তান পুঁজা?</a></p>
<p>[ক]<br />
আল্লাহ তা&#8217;আলা শিরকের ব্যাপারে অনেক কঠোর। স্বাভাবিক! একজন মানুষই তো তার ভালোবাসা, তার প্রভাব প্রতিপত্তিতে অন্যের ভাগ বসানো পছন্দ করবে না, আর আল্লাহর সুবহানাহু তা&#8217;আলা তো রাজাধিরাজ। আমাদের কল্পনাও যার নাগাল পেতে অক্ষম, কিভাবে সেই রাব্বুল আলামিনের ব্যপারে অংশিদারিত্ব সহ্য করা যায়?<br />
“নিশ্চয় শিরক বিরাট বড় জুলুম” [সুরা লুকমান:১২]</p>
<p>[খ]<br />
শিরকের ক্ষেত্রে এজন্য আল্লাহ তা’আলার শাস্তি অনেক ভয়াবহ। “নিশ্চয় যে আল্লাহর সাথে কাউকে শরীক করে, আল্লাহ তাকে ক্ষমা করেন না। এছাড়া যাকে ইচ্ছা তিনি ক্ষমা করে দেন।” [সুরা নিসা:১১৬]</p>
<p>আমরা জানি ঈসা আ.কে যখন মানুষেরা কিয়ামত দিবসে আল্লাহর নিকট সুপারিশের জন্য বলবে, তিনি চিন্তাগ্রস্ত থাকবেন। কারণ, মানুষ তার সাথে আল্লাহকে সাজদা করেছিল। মুর্তিপুজারিদের সাথে মুর্তিও জাহান্নামে পুড়ানো হবে মর্মে কোথাও পড়েছিলাম।<br />
মোটকথা, আল্লাহ শিরকের ব্যাপারে কোন ছাড় দিবেন না।</p>
<p>[গ]<br />
আমরা সেদিন একটি তাবিজের পোস্টমর্টেম দেখলাম, যেখানে সুরা ইখালাসের সাথে শিরক মিশিয়ে ভয়াবহতম শিরক করা হয়েছে। আচ্ছা সেসব কবিরাজ বা যাদুকররা “ইয়া জিবরাইল ইয়া মিকাইল” তাবিজ লেখে, তারাও তো শিরক করছে। তাইনা? ফিরিশতাদের সাথে শিরক। নিজে তো করছে, অন্যকেও শিরকি কালাম বিতরণ করছে!</p>
<p>মূলতঃ শয়তানকে সন্তষ্ট করার জন্য তাঁরা ফেরেশতাদের নাম নিয়ে আল্লাহর সাথে শিরক করে। কোন এক শয়তানি কবিরাজির বইয়ে সুরা ইখলাসের ওঁই শিরকি এডিশন লিখা ছিল, এরপর কিছু নিয়মকানুন বলা ছিল। এভাবে এভাবে এত হাজার বার লিখবেন পড়বেন এতদিন, এরপর “তিনজন মক্কেল আসবে আপনার খেদমতে!!!”<br />
এই তিনজনের মধ্যে একজনের ব্যাপারে লিখেছে – সে বলবে আমার নাম আব্দুর রহমান, &#8220;সুরা ইখলাস পাঠ করিয়া আমাকে ডাকিলে&#8221; আমি হাজির হইব। আমি আপনাকে “বহুবিধ জ্ঞান ও আশ্চর্য বিদ্যা” শিক্ষা দিব। এরপর তাহারা সিজদা করিতে বলিলে আল্লাহর নামে সিজদা করিবে!</p>
<p>এবার আমি ব্যাখ্যা করি শোনেন – “সুরা ইখলাসের সাথে কয়েক হাজার বার জঘন্যভাবে শিরক মিশ্রিত করে বড় শয়তান সন্তুষ্ট করতে পারলে, সে তিনটা চামচা পাঠাবে। এই তিনজনের মধ্যে এক শয়তান এসে যাদু শিখাবে, আর এসব স্যাটানিক রিচ্যুয়াল পালন শেষে এমন পরিস্থিতি তৈরি হবে, যখন শয়তানকে সিজদা করতে হবে।”<br />
এই কবিরাজদেরকেই মানুষ বিরাট বুজুর্গ মনে করে, তাই না?</p>
<p>[ঘ]<br />
দেখুন আমাদের প্রভু আল্লাহ তা&#8217;আলা কি বলছেন &#8211;<br />
“যেদিন তাদের সবাইকে একত্রিত করবেন এবং ফেরেশতাদেরকে বলবেন, এরা কি তোমাদেরই পূজা করত? ফেরেশতারা বলবে, আপনি পবিত্র, আমরা আপনার পক্ষে, তাদের পক্ষে নই, বরং তারা জিনদের পূজা করত। তাদের অধিকাংশই শয়তানে বিশ্বাসী।” [সুরা সাবা:৪০-৪১]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/285/angels-ritual-or-devil-worshipping/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শিরকিয়্যাহ!</title>
		<link>/blog/281/ruqyah-shirk</link>
					<comments>/blog/281/ruqyah-shirk#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 08:46:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ কুফরি]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুকর চেনার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ভন্ড কবিরাজ চেনার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু করা]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=281</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/281/ruqyah-shirk">রুকইয়াহ শিরকিয়্যাহ!</a></p>
<p>আজকাল কবিরাজ নামের ভণ্ড যাদুকররাও বলছে &#8220;রুকইয়া করি&#8221; শয়তানি আগেরগুলোই আছে, শুধু নাম দিচ্ছে রুকইয়া! গতকাল একজনের খবর পেলাম উনাকে বলেছে রুকইয়া করবে, পরে- উনার নাম আর মায়ের নাম জিজ্ঞেস করেছে। মায়ের নাম জিজ্ঞেস করার কারন হচ্ছে, শয়তানী যাদু করবে তাই কবিরাজরা বাপের পরিচয় স্বীকার করতে চায় না। এক ফেসবুক পেইজে দেখলাম রুকইয়া করার নামে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/281/ruqyah-shirk">রুকইয়াহ শিরকিয়্যাহ!</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">আজকাল কবিরাজ নামের ভণ্ড যাদুকররাও বলছে &#8220;রুকইয়া করি&#8221;</p>
<p class="hvf-dom-checked">শয়তানি আগেরগুলোই আছে, শুধু নাম দিচ্ছে রুকইয়া!</p>
<p class="hvf-dom-checked">গতকাল একজনের খবর পেলাম উনাকে বলেছে রুকইয়া করবে, পরে- উনার নাম আর মায়ের নাম জিজ্ঞেস করেছে। মায়ের নাম জিজ্ঞেস করার কারন হচ্ছে, শয়তানী যাদু করবে তাই কবিরাজরা বাপের পরিচয় স্বীকার করতে চায় না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এক ফেসবুক পেইজে দেখলাম রুকইয়া করার নামে প্রেমভালবাসার তাবিজ বিক্রি চলছে!! রিলেশন ব্রেকআপ হওয়া ছেলেমেয়েরা ভিড় জমাচ্ছে কুফরি করার জন্য।</p>
<p class="hvf-dom-checked">কিন্তু এই কুফরি করছে রুকইয়ার নাম দিয়ে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">হ্যাঁ! এসব (শাব্দিক অর্থে) রুকইয়া তো বটে! কিন্তু সেটা হল জাহেলী জামানার <strong class="hvf-dom-checked">কুফরি-শিরকি রুকইয়াহ</strong>!</p>
<p class="hvf-dom-checked">সহজ ট্রিক শিখিয়ে দেই, যে লোক তাবিজ লেখবে, তাবিজ ভেঙে ওর সামনে গিয়ে খুলবেন, জিজ্ঞেস করবেন &#8211; পড়েন কি লেখেছেন, এই তাবিজে কয়জন শয়তানের নামের যিকর করছেন বলেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">শয়তান পূজারি যাদুকর চেনার সহজ উপায় হচ্ছে, চিকিৎসা করতে গেলে আপনার কাপড় চাইবে, অথবা আপনার কোন অংশ (যেমন চুল চাইবে)। আর আপনার নাম এবং মায়ের নাম জিজ্ঞেস করবে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/281/ruqyah-shirk/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
