<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বদনজরের চিকিৎসা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AC%E0%A6%A6%E0%A6%A8%E0%A6%9C%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A7%8E%E0%A6%B8%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 08:06:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বদনজরের চিকিৎসা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</title>
		<link>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others</link>
					<comments>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:31:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[গবাদি পশুর বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা থেকে নজর কাটানো]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আয় রোজগারে নজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের বদনজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5538</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p>প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে একটা সিরিজ আছে, সেলফ রুকইয়াহ গাইড আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে এখানে ক্লিক করুন। [১ম পদ্ধতি] যদি আপনি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/446/evileye-aqida">একটা সিরিজ</a> আছে, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড</a> আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/evil-eye">এখানে ক্লিক করুন</a>।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[১ম পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি আপনি জানেন যে, অমুক আপনার বাচ্চাকে/ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে/পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর দিয়েছে (ইচ্ছাকৃত বা অনিচ্ছাকৃত) তাহলে তাঁর কাছ থেকে অযুর পানি নিন। এরপর বাচ্চার/পশু-পাখির গায়ে ঢেলে দিন বা কর্মক্ষেত্রে ছিটিয়ে দিন। সাথে সাথে ইংশা আল্লাহ ঠিক হয়ে যাবে। একইভাবে যেকোনো জিনিসের উপর কারও নজর লাগলে চিকিৎসা করতে পারবেন। আপনি নিজের নজর লাগলেও এই পদ্ধতি অনুসরণ করবেন। <strong class="hvf-dom-checked">(বাবা-মার বদনজর সন্তানের লাগে না এটা ভুল কথা।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[২য় পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি বুঝতে না পারেন কে বদনজর দিয়েছে অথবা অনেকে বদনজর দিয়েছে মনে করেন অথবা অযুর পানি নেয়া সম্ভব না হয় তাহলে আক্রান্ত বাচ্চা, ব্যক্তি, পশু-পাখির মাথায় হাত রেখে নিচের সূরা ও দুয়াগুলো পড়বেন এবং মাঝে মাঝে ফুঁ দিবেন গায়ে। নিজের সমস্যার জন্য পড়তে চাইলে মাথায় বা বুকে হাত রেখে পড়বেন। অথবা পড়া শেষ করে ফুঁ দিবেন। এই সূরা ও দুয়াগুলো পড়ে পয়ানিতে ফুঁ দিয়ে সেই পানি ঘরে, অফিসে, দোকানে, গাছে, খামারে ইত্যাদিতে ছিটিয়ে দিলেও ইংশা আল্লাহ বদনজর কেটে যাবে। পরপর কয়েকদিন করা যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৪.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর<strong class="hvf-dom-checked"> সুরা ফাতিহা এবং আয়াতুল কুরসি ১বার</strong>। এবং <strong class="hvf-dom-checked">সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩ বার</strong> পড়বেন এরপর রুগীকে/নিজেকে ফুঁ দিবেন। চাইলে সুরা ফালাক নাস অনেকবার পুনরাবৃত্তি করতে পারেন, সবধরনের রুকইয়াহ তে এগুলো বিশেষভাবে উপকারী।</p>
<p class="hvf-dom-checked">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়াহ করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন খেতে হবে এবং গোসল করতে হবে। সমস্যা ভালো না হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">(শুধুমাত্র বাচ্চাদের ক্ষেত্রেই না, আপনি অন্য কোনো ব্যক্তির উপর বদনজরের রুকইয়াহ করতে চাইলেও এই পদ্ধতি ফলো করবেন।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রাপ্তবয়স্ক কেউ নিজেই নিজের বদনজরের চিকিৎসা করতে চাইলে এই পোস্ট (আমরা সেলফ রুকইয়াহ বলি) অনুসরণ করবেনঃ <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</title>
		<link>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bonojorer ruqyah kivabe korbo]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnojorer ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[nojor er ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা যাচাই]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7278</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>
<p>পদ্ধতি-১: যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>

<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-১:</strong></h3>



<p>যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে।</p>



<p>অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা করে বদনজর দেয়নি) তাহলে মেহমানকে অযুর করতে বলবেন বা উনার অযুর পানি নিয়ে আপনার বাবুর গায়ে ঢেলে দিবেন। ইন শা আল্লাহ্ সে সুস্থ হয়ে যাবে।</p>



<p>এই পদ্ধতিতে সাধারণত একবারেই বদনজরের প্রভাব দূর হয়ে যায়। তবে প্রয়োজনে ২-৩দিন করা লাগতে পারে। আর হ্যাঁ! অনেকের ক্ষেত্রে এই ওযু করার পানি ঢালার পর, প্রচণ্ড পায়খানা বা প্রসাবের বেগ আসে, সেটা হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ্ সুস্থ হয়ে যায়।</p>



<p>প্রশ্ন হচ্ছে, কুলির পানিও কি জমা করবে?</p>



<p>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধুমাত্র একজনের হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাতমুখ ধৌত করলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।<br>অনেক লোককে পানি দেয়ার কথা বলার মত অবস্থা থাকে না, সেক্ষেত্রে তাকে দাওয়াত দিতে পারেন, এবং খাবার আগে হাত ধোয়ার জন্য পাত্র দিতে পারেন, আর সেই পানিটা গায়ে ঢালতে পারেন।</p>



<p>উহ্য প্রশ্ন-২: যদি নিজের নজর নিজেকেই লাগে?</p>



<p>উত্তরঃ তাহলে ওযু করবে, এবং পানিগুলো জমা করবে, এরপর সেটা নিজের গায়ে ঢালবে।</p>



<p>.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-২ :</strong></h3>



<p>আর যদি আপনি না জানেন আপনার উপর কার নজর লেগেছে, যদি অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করতে পারেন। বদনজরের সেলফ রুকইয়াহ হিসেবে এই পদ্ধতি সাজেসটেড।</p>



<p><strong>১. রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন।</strong> সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন।<br><strong>২. আর প্রতিদিন রুকইয়ার গোসল করবেন।</strong> (গোসলের নিয়ম একটু পর বলা হয়েছে)</p>



<p>রুকইয়ার আয়াত নিজেই তেলাওয়াত করা সর্বোত্তম। তাই আপনার তেলাওয়াত শুদ্ধ হলে সম্ভব হলে রুকইয়াহ আয়াত তেলাওয়াত করবেন। তা না হলে অডিও শুনবেন। বদনজরের রুকইয়ার পিডিএফ এই লিংকে পাবেন-</p>



<p> <a href="/ayat" data-type="page" data-id="147">রুকইয়ার আয়াত পিডিএফ ডাউনলোড</a>।</p>



<p>পিডিএফ পড়তে সমস্যা হলে বা অডিও শুনলে যদি ঘুম আসে তাহলে কুরআন থেকে দেখে দেখে তেলাওয়াত করতে পারেন। আয়াতের লিস্ট নিচের লিংকে পাবেন।</p>



<p><a href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list" data-type="post" data-id="2930">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a>  &#8212; <a href="/blog/read/evil-eye-ayat">অনলাইনে পড়ুন</a></p>



<p>রুকইয়াহ অডিওর ডাউনলোড পেজের লিংক: <a href="/download">/download</a><br>(সেখান থেকে &#8220;বদনজর Evil Eye অথবা Eye Hasad যেকোনোটি শুনতে পারেন। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াহটাও শুনতে পারেন। যেটাই শুনবেন, শোনার সময় নিয়ত রাখবেন, আমি বদনজরের জন্য রুকইয়াহ করছি। <strong>জিনের নজরের সমস্যা</strong> থাকলে এর সাথে &#8216;৮সুরার রুকইয়াহ&#8217; অডিওটাও শুনবেন। নিজে তিলাওয়াত করলে &#8216;সাধারণ রুকইয়ার আয়াত&#8217; অথবা &#8216;বদনজরের রুকইয়ার আয়াত&#8217; পিডিএফটা পড়বেন।</p>



<p>যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, হার্টবিট বেড়ে যেতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে- ইত্যাদি ইত্যাদি।<br>তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে জেগে থাকতে চেষ্টা করবেন। আর একান্তই না পেরে ঘুমিয়ে গেলেও দুশ্চিন্তার কিছু নাই। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন ইনশাআল্লাহ্! দুশ্চিন্তার কারণ নাই।<br><br>আর আপনি কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে ধরতে পারেন আপনার কোনো সমস্যা নাই আলহামদুলিল্লাহ্‌। <br>.</p>



<p><strong>রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</strong></p>



<p>একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে পড়বেন &#8211;<br>&#8220;দরুদ শরিফ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, চারকুল (কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার। শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার পড়বেন।</p>



<p>লক্ষণীয়ঃ</p>



<p>১. পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। এগুলা পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন না, এমনিই গোসল করবেন।<br>২. যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে।<br>৩. কোনদিন হাতে সময় কম থাকলে এসবের মধ্যে সুরা কাফিরুন বাদ দিতে পারেন আর দরুদ শরিফ ৩বার করে পড়তে পারেন। অথবা পড়ার পর শুধু ফুঁক দিয়ে গোসল করে নিতে পারেন। (তবে এভাবে উপকার কম হতে পারে)<br>৪. প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন অসুবিধে নেই।<br>৫. যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।<br>৬. উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন। গোসলের আগে শুনতে না পারলে সমস্যা নাই, দিনের যেকোন সময় শুনলেই হবে ইনশাআল্লাহ্।<br>৭. রুকইয়ার গোসল বাদ দিয়ে, খালি অডিও শোনা থেকে নিরুৎসাহিত করছি। এতে কষ্ট বেশি কিন্তু উপকার কম হওয়ার আশংকা রয়েছে।<br>.<br>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়াহ শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন।</p>



<p>সমস্যা কম হলে কখনো একদিনেও ভালো হয়ে যায়। তবে ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন করা উচিত।</p>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-৩:</strong></h3>



<p>জিনের নজরের রুকইয়াহ ক্ষেত্রে করনীয় হচ্ছে &#8211; </p>



<p>বদনজরের রুকইয়ার প্রচলিত নিয়ম ফলো করা, সাথে অতিরিক্ত ৮সুরার রুকইয়াহ শোনা বা তিলাওয়াত করা। অর্থাৎ,</p>



<p>১. প্রতিদিন Evil Eye (বদনজর) এবং সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন… (৮সুরা) রুকইয়ার অডিও শোনা।&nbsp;<a href="/download">[download link]</a>&nbsp;</p>



<p> নিজে তিলাওয়াত করতে চাইলে বদনজরের আয়াতগুলো, সাথে এই চারটি সুরা (সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন) একবার করে তিলাওয়াত করতে পারেন। </p>



<p>২. প্রতিদিন পানিতে হাত রেখে দরুদ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৪কুল, দরুদ – সব ৭ বা ৩বার পড়ার পর গোসল করা, অথবা এসব পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করা।</p>



<p>৩. দিনে-রাতে এই দোয়াটি বেশি বেশি পড়া যায় &#8211; </p>



<p class="has-text-align-right"></p>



<p>এভাবে দুই থেকে তিন সপ্তাহ রুকইয়াহ করুন। প্রয়োজনে আরও কিছুদিন বেশি। সঠিকভাবে রুকইয়াহ করলে আল্লাহ চায়তো দ্রুতই উপকার হবে।</p>



<p>প্রয়োজনে উল্লেখিত নিয়মে কিছুদিন রুকইয়াহ করার পর <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ</a> এ আপনার অবস্থার আপডেট জানিয়ে পরবর্তী করনীয় বিষয়ে পরামর্শ নিন।</p>



<p></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>নোটঃ </strong></p>



<p>বদনজরের চিকিৎসার আরও পদ্ধতি আছে। নিচের লিংকে পাবেন বাচ্চাদের, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের এবং পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম &#8211; <a href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others" data-type="post" data-id="5538">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a>। এছাড়া বদনজরের লক্ষণের জন্য &#8220;<a href="/blog/444/evileye-symptoms" data-type="post" data-id="444">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ</a>&#8221; লিংক দ্রষ্টব্য। </p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</title>
		<link>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list</link>
					<comments>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:04:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের আয়াতের তালিকা]]></category>
		<category><![CDATA[হাসাদের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের আয়াত]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2930</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>বদনজরের রুকইয়াহ যারা করেন তাদের একটি কমন সমস্যা হল অডিও শোনার সময় ঘুম পাওয়া। এই সমস্যার সমাধান হল তেলাওয়াত করা। তেলাওয়াতের পিডিএফ পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; /ayat অডিও পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; /audio যারা কুরআনুল কারীম থেকে বদনজরের আয়াত তেলাওয়াত করতে চান তাদের জন্য এই পোস্ট। নিজে নিজে তেলাওয়াত সর্বোত্তম রুকইয়াহ। প্রতিটি আয়াত এক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>বদনজরের রুকইয়াহ যারা করেন তাদের একটি কমন সমস্যা হল অডিও শোনার সময় ঘুম পাওয়া। এই সমস্যার সমাধান হল তেলাওয়াত করা।</p>
<p>তেলাওয়াতের পিডিএফ পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; <a href="/ayat">/ayat</a><br />
অডিও পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel="noopener">/audio</a></p>
<p>যারা কুরআনুল কারীম থেকে বদনজরের আয়াত তেলাওয়াত করতে চান তাদের জন্য এই পোস্ট। নিজে নিজে তেলাওয়াত সর্বোত্তম রুকইয়াহ। প্রতিটি আয়াত এক বা একাধিকবার তেলাওয়াত করতে পারেন। বদনজরের লক্ষন এবং বদনজরের রুকইয়াহ করার বিস্তারিত পদ্ধতির লিংক নিচে দেয়া হল।</p>
<ul>
<li><a href="/blog/444/evileye-symptoms">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ : বদনজর ২</a></li>
<li><a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></li>
</ul>
<p><strong>আয়াতের তালিকাঃ</strong></p>
<p>১। সুরা ফাতিহা<br />
২। সুরা বাকারা। আয়াত নং- ৫, ১৭, ১৮, ১৯, ২০, ৫০, ৫৫, ৬০, ৬৯, ৭৬, ১০৫, ১০৯, ২৪৭, ২৫৫, ২৬৯, ২৮৫, ২৮৬।<br />
৩। সুরা আলে ইমরান। আয়াত নং- ১৩, ১৪, ২৬, ২৭, ৩৩, ৩৪, ৩৫, ৩৬, ৩৭, ১১৮, ১১৯, ১২০, ১৬৯, ১৭০, ১৭১, ১৭২, ১৭৩, ১৭৪, ১৮৬।<br />
৪। সুরা আন-নিসা। আয়াত নং- ২৭, ৩২, ৫৩, ৫৪, ৭৩, ১০৮, ১১৩, ১৪১।<br />
৫। সূরা মায়েদা। আয়াত নং- ৪৫, ৭৩।<br />
৬। সুরা আনআম। আয়াত নং- ৩৩, ৫৩, ৯৩, ১০৩, ১১০, ১৩৯, ১৬৫।<br />
৭। সুরা আরাফ। আয়াত নং- ৪৩, ১০৮, ১১৬, ১৭৯, ১৯৫, ১৯৮।<br />
৮। সুরা আনফাল। আয়াত নং- ৬, ৪৪, ৫৩।<br />
৯। সুরা তওবা। আয়াত নং- ৮, ৫০, ৫১, ৫৫, ৯২, ৯৮, ১২৭, ১২৮, ১২৯।<br />
১০। সুরা ইউনুস। আয়াত নং- ৪৩, ১০১, ১০৭।<br />
১১। সুরা হুদ। আয়াত নং- ৫, ৩১।<br />
১২। সুরা ইউসুফ। আয়াত নং- ৩, ৪, ৫, ৬, ৭, ৮, ৯, ১৮, ২১, ৩১, ৩৮, ৪৬, ৬৮, ৬৯, ৭৭, ৮৪, ৮৯, ৯০, ৯১, ৯২, ৯৩, ৯৯, ১০০।<br />
১৩। সুরা রা&#8217;দ। আয়াত নং- ৫।<br />
১৪। সুরা হিজর। আয়াত নং- ১৬, ১৭, ৫১, ৫২, ৮৮।<br />
১৫। সুরা নাহল। আয়াত নং- ৬, ১৮, ৫৩, ৭১।<br />
১৬। সুরা আল ইসরা (বনী ইসরাঈল)। আয়াত নং- ২০, ২১, ৭৬।<br />
১৭। সুরা কাহাফ। আয়াত নং- ৫, ১৯, ২৮, ৩৫, ৩৯, ৪০, ৪১, ৪৬, ৮২, ৮৬।<br />
১৮। সুরা ত্বহা। আয়াত নং- ৫৯, ১৩১।<br />
১৯। সুরা আম্বিয়া। আয়াত নং- ১৮, ৬১, ৯৬, ১১২।<br />
২০। সুরা হজ্জ্ব। আয়াত নং- ১৫, ৭২।<br />
২১। সুরা মু&#8217;মিনুন। আয়াত নং- ৯১, ৯৬।<br />
২২। সুরা নুর। আয়াত নং- ৩০, ৩১, ৩৮।<br />
২৩। সুরা ফুরকান। আয়াত নং- ৪১, ৭৪।<br />
২৪। সুরা শু&#8217;আরা। আয়াত নং- ২১৮।<br />
২৫। সুরা নামল। আয়াত নং- ১০, ১৫, ১৬, ১৯, ২৩, ২৭, ২৮, ৩৩, ৩৫, ৪০, ৪৪।<br />
২৬। সুরা কাসাস। আয়াত নং- ১৩, ৬০, ৭৬, ৭৯, ৮০, ৮১, ৮২, ৮৩।<br />
২৭। সুরা আহযাব। আয়াত নং- ১৯, ৫১, ৫২।<br />
২৮। সুরা ইয়াসিন। আয়াত নং- ৯, ৬৬।<br />
২৯। সুরা সফফাত। আয়াত নং- ১৯, ৪৬, ৫৭, ৮৮, ১৭৮, ১৭৯, ১৮০।<br />
৩০। সুরা যুমার। আয়াত নং- ৬৮।<br />
৩১। সুরা মু&#8217;মিন। আয়াত নং- ১৯, ২৫।<br />
৩২। সুরা শু&#8217;রা। আয়াত নং- ১২, ২৭, ৪৫।<br />
৩৩। সুরা আয-যুখরুফ। আয়াত নং- ৩১, ৩২, ৭১, ৮০।<br />
৩৪। সুরা মুহাম্মাদ। আয়াত নং- ২০, ২৯, ৩০।<br />
৩৫। সুরা ফাতাহ। আয়াত নং- ১৫।<br />
৩৬। সুরা হুজুরাত। আয়াত নং- ১১, ১২।<br />
৩৭। সুরা ক্বফ। আয়াত নং- ৬।<br />
৩৮। সুরা আযযারিয়াত। আয়াত নং- ৪৪।<br />
৩৯। সুরা তুর। আয়াত নং- ৪৮।<br />
৪০। সুরা ক্বামার। আয়াত নং- ৮, ১২, ৩৫, ৩৭।<br />
৪১। সুরা আর রাহমান। আয়াত নং- ৩৭, ৫০, ৭০।<br />
৪২। সুরা ওয়াক্বিয়াহ। আয়াত নং- ৮৩, ৮৪।<br />
৪৩। সুরা হাদিদ। আয়াত নং- ২০, ২৯।<br />
৪৪। সুরা হাশর। আয়াত নং- ৯, ১০, ১৮।<br />
৪৫। সুরা মুমতাহিনা। আয়াত নং- ২।<br />
৪৬। সুরা মুনাফিকুন। আয়াত নং- ৪।<br />
৪৭। সুরা মুলক। আয়াত নং- ৩, ৪, ২৮।<br />
৪৮। সুরা ক্বলম। আয়াত নং- ৯, ১০, ১১, ১২, ২৬, ২৭, ৪৯, ৫০, ৫১, ৫২।<br />
৪৯। সুরা মুদ্দাস্‌সির। আয়াত নং- ২১, ২২।<br />
৫০। সুরা ক্বিয়ামাহ। আয়াত নং- ২২ ২৩, ২৪, ২৫।<br />
৫১। সুরা দাহর (ইনসান)। আয়াত নং- ১৯।<br />
৫২। সুরা নাবা। আয়াত নং- ৪০।<br />
৫৩। সুরা নাযিয়াত। আয়াত নং- ৪৬।<br />
৫৪। সুরা আবাসা। আয়াত নং- ২৩।<br />
৫৫। সুরা আল ইনশিকাক। আয়াত নং- ৯, ১৩।<br />
৫৬। সুরা গাশিয়া। আয়াত নং- ১২।<br />
৫৭। সুরা আল ফাজর। আয়াত নং- ১৫, ১৬।<br />
৫৮। সুরা বালাদ। আয়াত নং- ৮, ৯।<br />
৫৯। সুরা আশ শামস। আয়াত নং- ৮, ৯, ১০।<br />
৬০। সুরা আদ্‌-দুহা।<br />
৬১। সুরা হুমাযাহ।<br />
৬২। সুরা আল কাওসার।<br />
৬৩। সুরা নাসর।<br />
৬৪। সুরা লাহাব।<br />
৬৫। সুরা ইখলাস।<br />
৬৬। সুরা ফালাক।<br />
৬৭। সুরা নাস</p>
<p>(কোথাও কোনো কারেকশন থাকলে জানাবেন)</p>
<div id="A97D734D_E1C0_9225_0F9E_FCBDD581157A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/1397/evil-eye-app</link>
					<comments>/blog/1397/evil-eye-app#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:43:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ অ্যাপ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1397</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি। নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye সাইজঃ 12 এমবি . যা যা থাকছেঃ ১. বদনজরের লক্ষণ ২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম ৩. বদনজরের রুকইয়ার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি।</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye<br />
সাইজঃ 12 এমবি<br />
.<br />
যা যা থাকছেঃ<br />
১. বদনজরের লক্ষণ<br />
২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম<br />
৩. বদনজরের রুকইয়ার অডিও<br />
৪. প্রয়োজনীয় লিংক<br />
&#8230;<br />
update note: নতুন ভার্শনে অ্যাপ সাইজ আর অডিওর সাউন্ড কোয়ালিটিতে ভারসাম্য ঠিক রাখতে গিয়ে দুইটা অডিও একটা বাদ দেয়া হয়েছে।<br />
&#8230;<br />
অ্যাপ এর লিংক: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fplay.google.com%2Fstore%2Fapps%2Fdetails%3Fid%3Dnet.andromo.dev701953.app734469%26hl%3Dbn%26fbclid%3DIwAR2twRO5O0wqe6bUgEa24hXIC7H1GnxybcP-fUDwURgiipnU2k7Qrdw9kLA&amp;h=AT1O_39GQpwe4ft1n7iwTTAV_o7V1S4qlkMxhs6JYcrrN9KRi06ny-6FV9YHzJ_34eVlMmWVlRxHJuVpyhX-WMpOOsG8I2D7AEAErw9027cb27piXgztJ0l_RPhOVGcIDBqLVLT3cScELn1yMsqG577-ZMyYRKhgzKmMV55gsS_FHYfzxWc03KQxQ78H9ge7D-il8igx69qJxH3_DAIbwskeEA7E58Rr6KxDfc4wPXYBo_dFl4-2AVq34Q6PZO_I63DHUHMFUyYkgiEf96T9oIWTw1XFUDP1EdNwxFwMDBFInLfM2Xl60YkMv66aI_E6j8dPql1X8lsegcC8e3DwyYOGT4gcQFh_s5pCYiZ_w0jvJ__oTW5_5v4AqeAE6gfgRmQiPiY0_nFUgrxNOz_Nj6jSxXVbbceqwfTUyJsc4uVIFkhU2xjukAajlr3KqCnXQr7YZngkUIjEwSVCJihkJp8sew6uLIjoqGvtaDlP-7CgZHoNjk9FL0XFv-Q2C4K4eX-Bos5ygahn9MeELud_oVQdqr0eKXQEIy5WLriaQFYaC5Zn4Ab5bjjNaGv0-TYeTlUOAD2BcRi52soO_jrUsAVsBospGRlIcc1Y-xjrJpVh7Kutuj-70LS5uj7BmhxZFA">https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469</a><br />
.<br />
প্লেস্টোরে সমস্যা থাকলে এখান থেকে ডাউনলোড করতে পারেনঃ <a href="https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fapkpure.com%2Fruqyah-evil-eye%2Fnet.andromo.dev701953.app734469%3Ffbclid%3DIwAR0vydmYlcjr01wWFSaocZw9Ab5UfD4ZENHnL55FcmlhaRxVm2O4aCvxTZk&amp;h=AT2vc740FZykjeTg8-6Tug8Cv3FUf20mUqEerDyJ-dOjN2EnWd4kxK15AuqxziQuN5raGAn_ZqC1J6UV2XUbe8XqpDWCUMs0q7knd5wsUwxlRqDdKq40n43xtv1bYr8UJL2CrGZ75Kb0gJuWtiwwowPGBXkBUxIMLP8oadRioyhpzMQrjmXoZRIN9R3jErCkWjJeX8DIF133RQRm-EZIT55GVHJFkaY-SCyomgju4g-NEsi5ocO95nlDMpiqd7i2keGf7a2Nl3zZzK9O_NHuNI7QPPD0EtHJrd9L0yE1s6LyAsGB4Ioei9b1v9lLHsaa4rO9mXx8HowZxEFMmnduuCjB_13XJIgyaku_BqVLhdxRyTJr8epScmRqjJM3U41pRTgxyxi8usrbh7vXJp68ioH7ajpi6UyUv3cBlD99VyshPqRvrtrsGLpCjY7PK0nlHeCdzo3s5lzcLBqFT2FGdA_KOcqTT6AuqmYyuYxC771bKb8ZFyWp9hpp_nEZQrsvASnGUZ_zoQc36Ck_biiUw08w5OxHRDA41M-spN2IrbBAZZFjJhFp3IIIiEEWFJYRSfuahVpImdY_gEpTDnO3DQqFuCzFJWxbltfBn7tR1je5PZAA1OgJ8nem4DNVXmsyOg">https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469</a></p>
<p>[আইফোনের জন্য বানানো হয়নি]</p>
<p>আমাদের অন্যান্য অ্যাপগুলো পাবেন এখানে: </p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1397/evil-eye-app/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</title>
		<link>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all</link>
					<comments>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion for all]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যারা পরামর্শ নেন]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[জিন-জাদুর রোগীদের জন্য পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7294</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>
<p>সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ ১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন ৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>

<h3 class="wp-block-heading">সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</h3>



<p>১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।<br>২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" data-type="link" data-id="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></p>



<p>৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো হওয়ার জন্য দোয়া করবেন।</p>



<p>৪. (সমস্যা বেশি থাকলে) সাধারণ রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন আধাঘন্টার মত তিলাওয়াত করবেন অথবা যেকোন ক্বারির তিলাওয়াত শুনবেন।</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়ার অডিও এই লিংকে</a></li>



<li>আর <a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">পিডিএফ এই লিংকে পাবেন</a><br></li>
</ul>



<p>রুকইয়ার সব আয়াত পড়া সম্ভব না হলে শুধু &#8220;<em>সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস</em>&#8220;- এগুলোই ১৫-২০মিনিট ধরে বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দিবেন, দুই হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীর মুছে নিবেন।</p>



<p class="has-text-align-left"><br><strong>এক সপ্তাহ এভাবে রুকইয়াহ করে গ্রুপে আপডেট জানান।</strong></p>



<p></p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>যাদের জ্বিন, জাদু, বদনজর এধরনের সমস্যা আছে মনে করছেন, তাঁরা যে কেউ এটা নিশ্চিন্তে ফলো করতে পারেন। সমস্যা কমুক অথবা বাড়ুক, ভয়ের কিছু নেই।</li>



<li>এই সাজেশন এক সপ্তাহ ফলো করার পরেও যদি আপনার সমস্যা বাকি থাকে, তাহলে গ্রুপে আপডেট জানাবেন।তাহলে ইনশাআল্লাহ নতুন পোস্টের চেয়ে অনেক তাড়াতাড়ি উত্তর পাবেন। আর আমাদের জন্যও সহজ হবে। শুধু শুরুতে বলবেন <br>(<strong> </strong><em># আপডেট আমি প্রাথমিক পরামর্শ ১ এক সপ্তাহ ফলো করেছি..</em>)<br></li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></li>



<li>ওখানে উত্তর না পেলে গ্রুপে প্রশ্ন করবেন।</li>
</ul>



<p></p>



<p class="has-text-align-center">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য দেখুন- <a href="/blog/2899/basic-ruqyah-suggestion-for-children" data-type="post" data-id="2899">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg" alt="66628089 567264247013286 4196999976741502976 n সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ" class="wp-image-7295" style="width:314px;height:auto" title="সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ 1" srcset="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 13:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7304</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>
<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন। রুকইয়াহ শোনা বা পড়া রুকইয়াহ পিডিএফ থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন। যদি এটা না পারেন তবে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>

<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading">রুকইয়াহ শোনা বা পড়া</h3>



<p><a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">রুকইয়াহ পিডিএফ</a> থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; <em>বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ</em>) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন।</p>



<p>যদি এটা না পারেন তবে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩০ মিনিট করে পড়বেন, হাতের তালুতে ফুঁ দিয়ে গা মুছবেন।</p>



<p>যদি এসবও পড়তে না পারেন তবে <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ১ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Evil Eye) | বদনজরের রুকইয়াহ</em> বা ২ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Eye Hasad)</em> যেকোন একটা দিনে ২ বার করে শুনবেন।</p>



<p>রাতে ভয় পাওয়া, আশেপাশে কারো উপস্থিতি আছে মনে করা, ভয়ের স্বপ্ন দেখা এসব সমস্যা থাকলে উপরের সাজেশনের সাথে অতিরিক্ত হিসেবে সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন পড়বেন অথবা <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ৮ নং অডিও &#8211; <strong class="hvf-dom-checked"> </strong><em>আট সুরার রুকইয়াহ</em> শুনবেন প্রতিদিন।<br></p>



<h3 class="wp-block-heading has-text-align-left has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-2736ffbf7de7c8e8ee16b793f8955bd4">রুকইয়াহ পড়া বা শোনায় যত বেশি সময় দিবেন তত উত্তম।<br></h3>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong class="hvf-dom-checked">গোসলঃ</strong></h3>



<p>গোসলের পানিতে হাত রেখে </p>



<ul class="wp-block-list">
<li>দুরুদ শরিফ, </li>



<li>ফাতিহা, </li>



<li>আয়াতুল কুরসি, </li>



<li>৩ কুল <br></li>
</ul>



<p>পড়বেন ৭বার করে। এরপরে আবার দুরুদ শরীফ ৭বার পড়বেন। এরপরে ঐ পানি দিয়ে গোসল করে নিবেন। যদি ৭বার পড়তে না পারেন তবে ৩ বার করে, তাও না পারলে ১বার করে পড়লেও হবে।</p>



<p>যদি এটাও না পারেন তবে ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৩ কুল<strong> </strong>পড়ে পানিতে ফুঁ<strong> </strong>দিয়ে গোসল করে নিবেন<br></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>অন্যান্যঃ</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>ফরজ, ওয়াজিব আমলগুলো ভালভাবে করার সাথে সাথে সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে সুরক্ষার আমলগুলি নিয়মিত করবেন। <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাঁচতে এই লেখার পরামর্শ গুলোও মেনে চলবেন &#8211; <a href="/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan" data-type="post" data-id="2443">জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</a></li>



<li>পর্দা করাও ফরজ। তাই ভালভাবে পর্দার দিকে খেয়াল রাখবেন।</li>



<li>কেউ প্রশংসা করলে তাকে<strong class="hvf-dom-checked"> </strong>মাশা আল্লাহ বলতে বলবেন। সে না বললে অন্তত আপনি নিজে বলবেন আলহামদুলিল্লাহ/মাশা আল্লাহ ইত্যাদি।</li>



<li>সমস্যা থেকে মুক্তির জন্য সবসময় দুয়া করবেন। বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন। দেখুন – <a href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></li>
</ul>



<p><br>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></p>



<p>ওখানে উত্তর না পেলে প্রশ্ন করবেন।</p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">এই লেখাটি সংক্ষেপিত</strong>। বিস্তারিত এখানে &#8211; <a href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye" data-type="post" data-id="7278">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>



<p>বদনজরের লক্ষণ, বেঁচে থাকার উপায় ও রুকইয়ার বিভিন্ন পদ্ধতি বিস্তারিত জানতে এই গাইডটি পড়ুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee" data-type="post" data-id="920">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg" alt="65295799 557578767981834 7654476013258145792 n বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ" class="wp-image-7306" style="width:386px;height:auto" title="বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ 2" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কমন সাজেশন</title>
		<link>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion</link>
					<comments>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2019 10:45:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর ইফেক্ট]]></category>
		<category><![CDATA[শারিরিক অসুস্থতার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অনিয়মিত পিরিয়ডের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর কমন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1274</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1274/common-ruqyah-suggestion">কমন সাজেশন</a></p>
<p>রুকইয়াহ নিয়ে যত কথা – ৪ _______________ যারা রুকইয়াহ করছেন বা করতে চাচ্ছেন বা রুকইয়াহ গ্রুপে পোস্ট করেছেন এখনো এপ্রুভ হয়নি। সবার জন্যই পোস্টটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।। [ক] প্রাথমিক নির্দেশিকা&#8230; &#160; ⁦👉 রুকইয়াহ শুরুর পুর্বে রুকইয়াহ বিষয়ে ধারনা নিন।। এ সম্পর্কে আক্বীদা ঠিক করে নিন। আবারো মনে করিয়ে দেই, রুকইয়াহ কোন যাদুর চেরাগ না। এইটা একটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1274/common-ruqyah-suggestion">কমন সাজেশন</a></p>
<p>রুকইয়াহ নিয়ে যত কথা – ৪<br />
_______________</p>
<p>যারা রুকইয়াহ করছেন বা করতে চাচ্ছেন বা রুকইয়াহ গ্রুপে পোস্ট করেছেন এখনো এপ্রুভ হয়নি। সবার জন্যই পোস্টটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।।</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter" src="https://scontent.fdac1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/56931832_127759931670005_6601537301442985984_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGUL-62KUwA5p8rDfnUqrKen67u49H_JNxwKkB9K_NwnUs73Tf9_clRyA0V1ycojtMqfx9h_pmOGUn6H0FliAnQwQBm-MOn2h0LzK2py1U36maDSCqFsDydIrMVlURMLfI&amp;_nc_ht=scontent.fdac1-1.fna&amp;oh=78d8be0c60b03a0960cb0d83e9db5be0&amp;oe=5D6F92F3&amp;tiboriginal" alt="Image may contain: text" width="398" height="381" title="কমন সাজেশন 4"></p>
<p><strong>[ক] </strong></p>
<p><strong>প্রাথমিক নির্দেশিকা&#8230;</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>⁦<span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> রুকইয়াহ শুরুর পুর্বে রুকইয়াহ বিষয়ে ধারনা নিন।। এ সম্পর্কে আক্বীদা ঠিক করে নিন। আবারো মনে করিয়ে দেই, রুকইয়াহ কোন যাদুর চেরাগ না। এইটা একটা চিকিৎসা পদ্ধতি। সুন্নাহ থেকে উৎসারিত। যা দ্বারা আপনার আত্মিক ও শারীরিক সমস্যার শিফা মিলবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যদি সেটা না পান, তাহলে বুঝবেন সমস্যা আপনার ইয়াক্বীনে অথবা মেহনতে। রুকইয়াতে কাজ হচ্ছে না— এমন বিশ্বাস রাখা দূরের কথা চিন্তাতেও আনবেন না, সবকিছু ঠিক থাকলে ফায়দা হবেই।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> ওযু &#8211; গোসল, সালাত, পর্দাসহ সকল ফরজ হুকুম আহকাম জেনে নিবেন। আর সুন্নাহ পালনে সিরিয়াস ও যত্নবান হবেন। এছাড়া হায়েজ &#8211; নিফাস, সাদা স্রাবসহ সকল বিষয়ে মাস&#8217;আলা-মাসায়েল জেনে নিন।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> রুকইয়াহ শুরুর আগে ফরজ গোসল সম্পর্কে ভালোভাবে জেনে নিন। অনেকেই এই ব্যাপারে জানেন না বা গুরুত্ব দেন না। কিন্তু এইটা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। যদি আগে না করে থাকেন তাহলে আজই করে নিন। সাথে দুই রাকাত সালাত আদায় করে তওবা করে নিন।।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> যারা গ্রুপে পোস্ট দিয়েছেন এখনো পোস্ট এপ্রুভ হয়নি। তারা ধৈর্য ধরে অপেক্ষা করুন। আর পোস্ট এপ্রুভ না হওয়া পর্যন্ত বদনজরের রুকইয়াহ করুন। সিহর বা জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকলেও সম্ভব হলে আগে বদনজরের রুকইয়াহ করুন। এতে অন্যান্য রুকইয়াহ ভালো ফায়দা দিবে ইনশাআল্লাহ। বদনজরের রুকইয়াহ ঠিকঠাকমত করতে পারলে আল্লাহর রহমতে ৫০ থেকে ৮০/৯০% সমস্যা চলে যায়। তাই আগে বদনজরের রুকইয়াহ করুন। আর আপডেটগুলা নোট করুন।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>[খ]</strong><br />
<strong>কমন রুকইয়াহ&#8230;.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>এক. ⁦পিরিয়ড বা মেয়েলী সমস্যায় ডিটক্স করুন। ফায়দা পাবেন ইনশাআল্লাহ। সাথে বিশেষজ্ঞ ডাক্তারও দেখিয়ে নিবেন। পরিষ্কার -পরিচ্ছন্নতা আর খাবার-দাবারের প্রতি যত্নশীল হবেন। আর হ্যা এই সময়টার আপডেট অবশ্যই নোট করবেন। আর পরবর্তীতে সাজেশন নেয়ার জন্য এইগুলো যোগ করুন।</p>
<p>দুই. সিহরের রুকইয়াহর ক্ষেত্রে চেষ্টা করুন পুরো পরিবারের উপর রুকইয়াহ করার। পরিবার রাজি না থাকলে পানি বা খাবারে রুকইয়াহর আয়াত পড়ে দম করে খাওয়াবেন।</p>
<p>তিন. বাচ্চাদের ক্ষেত্রে ভারি রুকইয়াহ না করাই উত্তম।<br />
বাচ্চাদের জন্য সুরা ফাতিহা, তিন কুল এবং আয়াতে শিফাই যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ। আর মাসনুন আমলের প্রতি গুরুত্ব দিবেন।</p>
<p>চার. চেষ্টা করুন হাতের কাছে রুকইয়াহ ওয়াটার, তেল, মধু এইসব রাখতে। যেন প্রয়োজনের সময় ব্যবহার করতে পারেন।<br />
এছাড়া রুকইয়াহ ইফেক্ট সামলানোর জন্য পানি রেডি রাখা। এক্ষেত্রে সুরাতুল ফাতিহা সাতবার, আয়াতে শিফা ৩/৭ বার, তিন কুল ৩/৭ বার, দরুদ শরীফ ৩/৭ বার পড়ে দম করুন। সাথে খেজুরও রাখতে পারেন। ভালো ফায়দা দিবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>পাঁচ. ব্যথা, ঠান্ডা/এলার্জি, বদনজর এইগুলোর আপনার প্রাথমিক চিকিৎসা হিসেবে রুকইয়াহ কিন্তু খুবই ফায়দাময় আলহামদুলিল্লাহ।<br />
এই ধরনের সমস্যায় তাৎক্ষণিক রুকইয়াহ করতে পারেন। ফল পাবেন ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>ছয়. &#8216;রাতে জ্বিনের সমস্যা&#8217;য় যারা ভুগছেন তারা শুধু ঘুমানোর সময় না, সবসময় অযু অবস্থায় থাকার চেষ্টা করুন।। বেশি থেকে বেশি ইস্তিগফার করুন। দরুদ শরীফ পাঠ করুন। সাথে আট সুরা ও সুরা যিনার রুকইয়াহ শুনুন।। আর এই সমস্যার জন্য ডিটক্সও করে ফেলতে পারেন। ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>সাত. ডিটক্সের ক্ষেত্রে সাতদিনই সুরা বাকারার তিলাওয়াত করার চেষ্টা করুন। তা সম্ভব না হলে অন্তত প্রতিদিন ২/৩ দিনে সম্পূর্ণ বাকারা তিলাওয়াত করুন। আর সাথে প্রতিদিন তিলাওয়াতের অডিও শুনুন।</p>
<p>আট. সাধারণ অসুস্থতার ক্ষেত্রে সকালে আয়াতে শিফা ও সুরা ফাতিহা ৭ বার পড়ে পানি খাবেন।।<br />
সাথে ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন। আর চেষ্টা করুন কুর&#8217;আন, হাদীসে উল্লেখিত চিকিৎসা পদ্ধতি অনুসরণ এবং উপাদান ব্যবহার করতে। যেমন: মধু-কালোজিরা, যাইতুনের তেল, খেজুর ইত্যাদি।।</p>
<p>নয়. সম্ভব হলে প্রতিদিন সকালে খালি পেটে ৭ টা আজওয়া খেজুর খান। আজওয়া না হলেও অন্য যে কোন খেজুর খেতে পারেন। যাদের ঘুমের সমস্যা আছে তারা ঘুমানোর আগে মধুর শরবত বা দুধের সাথে মধু মিশিয়ে খেতে পারেন, উপকার পাবেন ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>দশ. পড়াশুনা ও ইবাদাতে অমনোযোগীতার জন্য অন্ততপক্ষে ২ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করুন।<br />
ইনশাআল্লাহ ফায়দা পাবেন।<br />
এক্ষেত্রে (১৬ মিনিটের অই রুকইয়াহ) শুনতে পারেন। আর প্রত্যেক নামাজ শেষে তাসবীহে ফাতেমি পড়ুন। এরপর &#8211;<br />
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللّٰهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ<br />
উচ্চারণ: লা ইলা-হা ইল্লাল্লা-হু ওয়াহ্‌দাহু লা শারীকা লাহু, লাহুল মুলকু, ওয়া লাহুল হামদু, ওয়া হুয়া ‘আলা কুল্লি শাই’ইন ক্বাদীর।</p>
<p>অর্থ: একমাত্র আল্লাহ ছাড়া কোনো হক্ব ইলাহ নেই, তাঁর কোনো শরীক নেই, রাজত্ব তাঁরই, সমস্ত প্রশংসাও তাঁর, আর তিনি সকল কিছুর উপর ক্ষমতাবান।</p>
<p>এগারো. ব্যথার জন্য ব্যথার রুকইয়ার আয়াত পড়ে অলিভওয়েল/যাইতুনের তেল রেখে দিতে পারেন। যেকোন ধরনের ব্যথায় এইটা খুবই উপকারী আলহামদুলিল্লাহ।।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>[গ]</strong><br />
<strong>গুরুত্বপূর্ণ কিছু কথা&#8230;</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> রুকইয়াকে সকল সমস্যার সমাধানের মাধ্যম হিসেবে নিবেন না। সকল সমস্যা ও প্রয়োজন রবকে বলুন। সলাতের মাধ্যমে সাহায্য চান। বেশি বেশি দু&#8217;আ করুন। সাথে অল্প হলেও সামর্থ্য অনুযায়ী নিয়মিত দান-সাদাকা করুন।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> নিজের জবানকে যিকরে ব্যস্ত রাখুন। বেশি বেশি করে ইস্তেগফার আর দরুদ শরীফ পাঠ করুন। একটু একটু ফুরসত পেলেই যিকর করতে থাকুন&#8230;। জীবনে আমূল পরিবর্তন চলে আসবে।</p>
<p>⁦⁦⁦<span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের সময়ের মাসনুন আমলগুলো গুরুত্বের সাথে করুন।। খারাপ কিছুর আশংকা করলে বা কুকুরের ডাক শুনলে শয়তানের থেকে পানাহ চান। তা&#8217;আউয পড়ুন। এছাড়া প্রত্যেক ফরজ সালাতের পর পূর্বে বলা &#8220;লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু.. দোয়াটা ১০ বার করে পড়ুন।&#8221;</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> মনে রাখবেন রুকইয়াহ করা মানে শুধু রুকইয়াহ শুনা না। রুকইয়াহর জন্য উত্তম হলো তিলাওয়াত করা। যদি আপনি একান্তই অপারগ তখন অডিও শুনুন। নাহলে তিলাওয়াত করুন। এতে বেশি ফায়দা হবে। আর যারা কুর&#8217;আন পড়তে পারেন না, তারা দ্রুত শিখে নিন। পারিনা বলে হাত পা গুটিয়ে বসে থাকবেন না প্লিজ। আর যারা বলেন পড়া শুদ্ধ না, দ্রুত পড়তে পারিনা তাদের বলছি। ভয় বা অজুহাত না দিয়ে চেষ্টা করুন শুদ্ধভাবে তিলাওয়াত করার। আপনার তিলাওয়াত আস্তে আস্তে ঠিক হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ। আপনি যদি নাই ই চেষ্টা করেন তাহলে ঠিক হবে কীভাবে!!</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> অনেকের ধারনা নিজে নিজে রুকইয়াহ করলে ফায়দা হবে না। কিংবা কম হবে। অমুকের কাছেই যেতে হবে। এইটা-ওইটা করতে হবে। নাহলে ঠিক হবে না। এইসব ধারনা থেকে বেঁচে থাকুন। যে কেউই রুকইয়াহ করতে পারেন। নিজেই নিজের রুকইয়াহ করুন। এইটাই অধিক উত্তম।।<br />
তবে প্রফেশনালদের একটা ব্যাপার হচ্ছে, তারা এ বিষয়ে অভিজ্ঞ তাই সমস্যা আইডেন্টিফাই করে সে মোতাবেক চিকিৎসা দিতে পারে। আর রুগীর অবস্থা বুঝে প্রয়োজনীয় পদক্ষেপ নিতে পারে। বাকি কোন বিশেষ ব্যক্তির প্রতি না। আল্লাহ তা&#8217;আলার কালামের উপর বিশ্বাস রাখুন।।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</title>
		<link>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee</link>
					<comments>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:09:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[আমার রুকইয়াহ আমি করব]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ একাই করব]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষণ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=920</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Ahmmad Robin বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা [ক]যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ ১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">লিখেছেনঃ Ahmmad Robin</span></p>
<h3 class="html-h3 x11i5rnm x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1vvkbs x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz xod5an3 x14vqqas hvf-dom-checked"><span class="x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x10flsy6 x1603h9y x1u7k74 xo1l8bm xzsf02u hvf-dom-checked"><span class="html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs hvf-dom-checked"><strong class="html-strong xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x1s688f hvf-dom-checked">বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা</strong></span></span></h3>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ক]</span><br class="hvf-dom-checked" />যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা..</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩। প্রায়সময় কাজে মন না বসা, নামায যিকর ক্লাসে মন না বসা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪। প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫। চেহারা ধুসর/হলুদ হয়ে যাওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬। বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৭। অহেতুক মেজাজ বিগড়ে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৮। আত্মীয়-স্বজন বা বন্ধুদের সাথে দেখা হলেই ভালো না লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৯। অতিরিক্ত চুল পড়া। শ্যাম্পুতে কাজ না করা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১০। পেটে প্রচুর গ্যাস হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১১। বিভিন্ন সব অসুখ লেগে থাকা যা দীর্ঘদিন চিকিৎসাতেও ভালো হয় না। (সর্দিকাশি, মাথাব্যথা ইত্যাদি)</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১২। হাত-পায়ে মাঝেমধ্যেই ব্যাথা করা, পুরো শরীরে ব্যাথা দৌড়ে বেড়ানো।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৩। ব্যবসায় ঝামেলা লেগে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৪। আপনি যে কাজে অভিজ্ঞ সেটা করতে গেলেই অসুস্থ হয়ে যাওয়া।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">প্রথমত,</strong></span> এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবে না। পাচ ওয়াক্ত নামায, প্রতিদিনের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করাই যথেষ্ট হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">দ্বিতীয়ত,</strong></span> যদি ৪-৫ টা লক্ষন মিলে যায় তাহলে কমপক্ষে ১ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করা উচিত। এতে সুস্থ হলে আরও কয়েকদিন করা উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">তৃতীয়ত</span></strong>, যদি আরও বেশি লক্ষন মিলে যায় তাহলে ২ থেকে ৩ সপ্তাহ নজরের রুকইয়াহ করলে ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে উঠবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">বদনজরের রুকইয়াহ করার নিয়ম এই লিংকে দেখুন- <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নজরের লক্ষনগুলো সাথে সাথে যদি আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকে তাহলে এডমিনদের পরামর্শ নিবেন।  <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি ২-১ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ নজরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। আর যদি বেশি মিলে তাহলে গ্রুপ এডমিনদের পরামর্শ অবশ্যই নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ]</span><br class="hvf-dom-checked" />কারও কারও নজরের সমস্যা সাথে সাথে ওয়াসওয়াসার সমস্যা থাকে।<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/385/waswasa-symptoms"> ওয়াসওয়াসার সমস্যা সম্বন্ধে জানতে এখানে দেখুন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি কিছু মিলে যায় তাহলে নজরের রুকইয়াহর পাশাপাশি ওয়াসওয়াসার জন্য রুকইয়াহ করবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসার রুকইয়াহ এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঘ]</span><br class="hvf-dom-checked" />যাদের রাতে ঘুমের সমস্যা হয়, ঘুমুতে ভয় পান, কোন ছায়া দেখেন, মনে হয় কেউ আছে তারা নজরের রুকইয়াহ করার পাশাপাশি আটসুরার রুকইয়াহ শুনবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> থেকে<em class="hvf-dom-checked"> </em>পাবেন আটসুরার রুকইয়াহ (৮ নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ)</em> ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span><br class="hvf-dom-checked" />উপরের কথাগুলো প্রাপ্ত বয়স্কদের জন্য। যদি নাবালেগ কারও, ছোট বাচ্চা, দুধের বাচ্চার নজর লাগে তাহলে কিভাবে বুঝবেন? যদি ব্যবসা বা ঘরবাড়িতে, গবাদি পশু, ফসলে নজর লাগে তাহলে?</p>
<p class="hvf-dom-checked">বাচ্চারা খেতে না চাওয়া, পেটে সমস্যা হওয়া, অসুখ বিসুখ লেগেই থাকা, বদমেজাজি হয়ে যাওয়া, শরীর-স্বাস্থ্য না হওয়া, পড়াশুনায় ভাল ছিল হুট করে খারাপ হয়ে গিয়েছে, কথাবার্তায় চটপটে ছিল কিন্তু এখন কথা আটকে যাচ্ছে ইত্যাদি ইত্যাদি হলে নজরের রুকইয়াহ করে ইন শা আল্লাহ উপকার পাবেন। নিচের পদ্ধতিগুলো যেটা আপনার বাচ্চার জন্য প্রযোজ্য হবে সেটাই ফলো করবেন। তবে আমার রিকমেন্ডেশন হবে প্রথমে ঘরের সবার ওযুর পানি একটি পাত্রে নিয়ে বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিন। এরপরও যদি সমস্যা থাকে তাহলে অন্য পদ্ধতিগুলো ফলো করবেন। তিনদিন করার পর অবশ্যই একবার আপডেট দিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">বাচ্চাদের নানান সমস্যার জন্য কিভাবে রুকইয়াহ করবেন?</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">ঘরবাড়ি, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান, গবাদি পশুর</a> ব্যাপারেও এখানে আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[চ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নোটঃ<br class="hvf-dom-checked" />১। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/539/ruqyah-during-period">মেয়েদের পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ করতে পারবে</a>। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৩। নজরের রুকইয়াহ করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইন শা আল্লাহ সাফল্য আসবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৪। <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের নিয়ম এখানে পাবেন।</a> </span></p>
<p class="hvf-dom-checked">পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই নজরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন।<br class="hvf-dom-checked" />তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কোরবানির গরু এবং বদনজর</title>
		<link>/blog/772/evileye-qurbani</link>
					<comments>/blog/772/evileye-qurbani#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:08:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[গবাদি পশুর বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কুরবানীর পশুর বদনজর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=772</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/772/evileye-qurbani">কোরবানির গরু এবং বদনজর</a></p>
<p>কিছুদিন  আগে কিছু ভাই-ব্রাদার গল্প করছিল- গত বছর এক লোক নাকি অনেক বড় একটা গরু বাজারে বিক্রি করতে এনেছিল, নিজেরা এলাকাতেই কয়েক লাখ টাকা দাম হয়েছিল, পরে আরও অধিক মূল্য পাওয়ার আশায় সে ঢাকায় আসছিল। কিন্তু রাস্তার মধ্যে হটাতই তার গরু মারা যায়, শোক সইতে না পেরে বেচারার নিজেও হার্ট অ্যাটাক করেছিল। (সম্ভবত ঘটনাটা এরকমই) [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/772/evileye-qurbani">কোরবানির গরু এবং বদনজর</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o">
<div id="js_11" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p>কিছুদিন  আগে কিছু ভাই-ব্রাদার গল্প করছিল- গত বছর এক লোক নাকি অনেক বড় একটা গরু বাজারে বিক্রি করতে এনেছিল, নিজেরা এলাকাতেই কয়েক লাখ টাকা দাম হয়েছিল, পরে আরও অধিক মূল্য পাওয়ার আশায় সে ঢাকায় আসছিল। কিন্তু রাস্তার মধ্যে হটাতই তার গরু মারা যায়, শোক সইতে না পেরে বেচারার নিজেও হার্ট অ্যাটাক করেছিল। (সম্ভবত ঘটনাটা এরকমই)</p>
<p><span style="color: #0000ff;">এখন প্রশ্ন হচ্ছে, ঘটনার পেছনে কারণ কি ছিল বলে আপনার মনে হয়?</span></p>
<p>আমার মনে হয়েছে এটা বদনজরের জন্য হয়েছে। গরুটা অনেক বড়, অনেক স্বাস্থ্যবান অথবা এত দামি গরু!! ইত্যাদি নিয়ে মানুষ যখন অনেক বেশী কথা বলেছে, অনেকে বড় বড় দৃষ্টিতে তাকিয়েছে, রাস্তা দিয়ে আনতে আনতে আরও বহু লোকের সাথে গল্প করেছে। ফলে সে এবং তার গরু খুব সহজেই বদনজর আক্রান্ত হয়েছে।</p>
<p><span style="color: #993300;">জাবের রাদিয়াল্লাহু আনহু এবং আবু যর গিফারী রাদিয়াল্লাহু আনহু বর্ণনা করেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: “বদনজর মানুষকে কবর পর্যন্ত আর উটকে রান্নার পাতিল পর্যন্ত পৌঁছে দেয়!”</span> (মুসনাদে শিহাব, হাদিস: ৯৯০, সহীহ আল জামে, হাদিস: ১২৪৯, সনদ হাসান)</p>
<p><span style="color: #0000ff;">আচ্ছা! এরকম পরিস্থিতিতে আমাদের কি করা উচি</span>ত?</p>
<p>&#8211; প্রতিদিনের মাসনুন আমল ঠিকভাবে আদায় করা। নামাজ-কালাম ঠিকমত পড়া, দোয়া করা ইত্যাদি। আর এরকম মৌসুমে গবাদি পশুরও নজর লাগার আশংকা থাকে, তাই প্রতিদিন তাদেরও দোয়া অথবা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে ফুঁ দিয়ে দেয়া অথবা মাথায় হাত বুলাতে বুলাতে পড়া।</p>
<p>বদনজর থেকে বাচার উপায় নিয়ে বিস্তারিত এখানে <a href="/blog/442/evileye-protection">পাবেন</a>।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">যদি গৃহপালিত পশুর নজর লেগেই যায়, তাহলে কি করবেন?</span><br />
&#8211; তখন রুকইয়াহ করতে পারেন। এবিষয়ে পূর্বেই আলোচনা হয়েছে। <a href="/blog/439/evileye-treatment">এখানে পাবেন</a>।</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/772/evileye-qurbani/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>মুখতাসার রুকইয়াহ শারইয়্যাহ!</title>
		<link>/blog/555/ruqyah-digest</link>
					<comments>/blog/555/ruqyah-digest#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 10:18:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[মানসিক অসুস্থতার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কঠিন কোন রোগের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[self ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=555</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/555/ruqyah-digest">মুখতাসার রুকইয়াহ শারইয়্যাহ!</a></p>
<p>সারসংক্ষেপ রুকইয়াহ শারইয়্যাহ! (সংক্ষেপে বিভিন্ন সমস্যার জন্য ইসলাম সম্মত ঝাড়ফুঁক) – আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ [১] অবতরণিকাঃ রুকইয়া শারইয়াহ বিষয়ে অনেক লম্বা চওড়া লেখা আছে, ইতোমধ্যে আমাদের রুকইয়াহ শারইয়াহ সিরিজও শেষ। সেখানে বিস্তারিত আলোচনা হয়েছে। ইনশাআল্লাহ খুব শীঘ্রই এবিষয়ে বই প্রকাশ হবে। আজ আমরা সংক্ষেপে রুকইয়া পরিচিতি এবং বিভিন্ন সমস্যার জন্য রুকইয়া করার পদ্ধতি আলোচনা করবো। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/555/ruqyah-digest">মুখতাসার রুকইয়াহ শারইয়্যাহ!</a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><strong class="hvf-dom-checked">সারসংক্ষেপ রুকইয়াহ শারইয়্যাহ</strong><strong class="hvf-dom-checked">!</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;">(সংক্ষেপে বিভিন্ন সমস্যার জন্য ইসলাম সম্মত ঝাড়ফুঁক)</p>
<p class="hvf-dom-checked">– আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ</p>
<h3 class="hvf-dom-checked">[১] অবতরণিকাঃ</h3>
<p class="hvf-dom-checked">রুকইয়া শারইয়াহ বিষয়ে অনেক লম্বা চওড়া লেখা আছে, ইতোমধ্যে আমাদের রুকইয়াহ শারইয়াহ সিরিজও শেষ। সেখানে বিস্তারিত আলোচনা হয়েছে। ইনশাআল্লাহ খুব শীঘ্রই এবিষয়ে বই প্রকাশ হবে। আজ আমরা সংক্ষেপে রুকইয়া পরিচিতি এবং বিভিন্ন সমস্যার জন্য রুকইয়া করার পদ্ধতি আলোচনা করবো। বলতে পারেন এই লেখাটি অতীত ও ভবিষ্যতের পুরো রুকইয়াহ সিরিজের সারাংশ।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এর প্রথম সংস্করণ ১৭ জুন প্রকাশিত হয়েছিল। এরপর কিছু সংশোধন এবং সংযোজন করা হয়েছে। এটি চতুর্থ সংস্করণ। এই লেখায় আরও কিছু যোগ করার পরামর্শ থাকলে জানাবেন, আর কোনো পুস্তক-পত্রিকা অথবা ফেসবুকের বাহিরে অন্য কোথাও প্রকাশ করতে চাইলে অনুগ্রহ পুর্বক অনুমতি নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আমাদের সবাইকে হিফাজত করুন। আমীন!</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> (৭ম সংস্করণে এটি বই হিসেবে ছাপা হয়েছে, বিস্তারিত দেখুন <a class="hvf-dom-checked" href="/shop">রুকইয়াহ বই প্রাপ্তিস্থান</a> পেজে।) </strong></p>
<h3 class="hvf-dom-checked">[২] প্রাথমিক ধারণাঃ</h3>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">রুকইয়াহ কী</strong><strong class="hvf-dom-checked">? </strong>রুকইয়াহ অর্থ ঝাড়ফুঁক করা, মন্ত্র পড়া, তাবিজ-কবচ, মাদুলি ইত্যাদি। আর রুকইয়াহ শারইয়্যাহ (رقيةشرعية) মানে শরিয়াত সম্মত রুকইয়াহ, কোরআনের আয়াত অথবা হাদিসে বর্ণিত দোয়া দ্বারা ঝাড়ফুঁক করা। তবে স্বাভাবিকভাবে ‘রুকইয়া’ শব্দটি দ্বারা ঝাড়ফুঁক করা বুঝায়। এই ঝাড়ফুঁক সরাসরি কারো ওপর হতে পারে, অথবা কোনো পানি বা খাদ্যের ওপর করে সেটা খাওয়া অথবা ব্যাবহার করা হতে পারে। এক্ষেত্রে রুকইয়ার পানি, অথবা রুকইয়ার গোসল ইত্যাদি পরিভাষা ব্যবহার হয়। আর সবগুলোই সালাফে সালেহিন থেকে বর্নিত আছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">রুকইয়ার বিধানঃ</strong> রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, “রুকইয়াতে যদি শিরক না থাকে, তাহলে কোনো সমস্যা নেই।” (সহীহ মুসলিম, হাদিস নং ৫৫৪৪)</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">বিশুদ্ধ আক্বিদাঃ</strong> উলামায়ে কিরামের মতে রুকইয়া করার পূর্বে এই আক্বিদা স্পষ্টভাবে জানিয়ে দেয়া উচিত ‘রুকইয়া বা ঝাড়ফুঁকের নিজস্ব কোনো ক্ষমতা নেই, সব ক্ষমতা আল্লাহ তা’আলার, আল্লাহ চাইলে শিফা হবে, নইলে নয়।’</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">রুকইয়া প্রকারভেদঃ</strong> বিভিন্ন ভাবে রুকইয়া করা হয়, যেমনঃ দোয়া বা আয়াত পড়ে ফুঁ দেয়া হয়, মাথায় বা আক্রান্ত স্থানে হাত রেখে দোয়া/আয়াত পড়া হয়। এছাড়া পানি, তেল, খাদ্য বা অন্য কিছুতে দোয়া অথবা আয়াত পড়ে ফুঁদিয়ে খাওয়া ও ব্যাবহার করা হয়।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">পূর্বশর্তঃ</strong> রুকইয়া করে উপকার পেতে তিনটি জিনিসের প্রয়োজন।</p>
<ul class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">নিয়্যাত (কেন রুকইয়া করছেন, সেজন্য নির্দিষ্টভাবে নিয়াত করা)</li>
<li class="hvf-dom-checked">ইয়াক্বিন (এব্যাপারে ইয়াকিন রাখা যে, আল্লাহর কালামে শিফা আছে)</li>
<li class="hvf-dom-checked">মেহনত (অনেক কষ্ট হলেও, সুস্থ হওয়া পর্যন্ত ধৈর্য ধরে রুকইয়া চালিয়ে যাওয়া)।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">লক্ষণীয়ঃ </strong>রুকইয়ার ফায়দা ঠিকমতো পাওয়ার জন্য দৈনন্দিনের ফরজ অবশ্যই পালন করতে হবে, পাশাপাশি সুন্নাতের প্রতিও যত্নবান হতে হবে। যথাসম্ভব গুনাহ থেকে বাঁচতে হবে। (মেয়েদের জন্য পর্দার বিধানও ফরজ) ঘরে কোনো প্রাণীর ছবি / ভাস্কর্য রাখা যাবেনা। আর সুরক্ষার জন্য সকাল-সন্ধ্যার মাসনুন আমলগুলো অবশ্যই করতে হবে। আর ইতিমধ্যে শারীরিক ক্ষতি হয়ে গেলে, সেটা রিকোভার করার জন্য রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারের চিকিৎসাও চালিয়ে যেতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৩] সাধারণ অসুস্থতার জন্য রুকইয়াহ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">বিভিন্ন অসুখ-বিসুখের জন্য রাসুল স. থেকে অনেক দু’আ-কালাম পাওয়া যায়, সেসব গুরুত্বের সাথে করা। এছাড়া কোরআন থেকে প্রসিদ্ধ কয়েকটি রুকইয়া হচ্ছে সুরা ফাতিহা, সুরা ফালাক, সুরা নাস এবং ৬টি আয়াতে শিফা (৯/১৪, ১০/৫৭, ১৬/৬৯, ১৭/৮২, ২৬/৮০, ৪১/৪৪)</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">১.وَيَشْفِ صُدُورَ قَوْمٍ مُّؤْمِنِينَ </strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ২. وَشِفَاء لِّمَا فِي الصُّدُورِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৩. يخْرُجُ مِن بُطُونِهَا شَرَابٌ مُّخْتَلِفٌ أَلْوَانُهُ فِيهِ شِفَاء لِلنَّاسِ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৪. وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاء وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৫. وَإِذَا مَرِضْتُ فَهُوَ يَشْفِينِ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৬. قُلْ هُوَ لِلَّذِينَ آمَنُوا هُدًى وَشِفَاء</strong><br class="hvf-dom-checked" />এছাড়া রুকইয়া হিসেবে রাসুল স. থেকে বর্ণিত অনেক দো’আ আছে, যেমন-</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">১. اللَّهُمَّ رَبَّ النَّاسِ أَذْهِبْ الْبَاسَ، اشْفِهِ وَأَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ২. بِسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ، اللَّهُ يَشْفِيكَ، مِنْ كُلِّ شَيْءٍ يُؤْذِيكَ، مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسٍ أَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ، اللَّهُ يَشْفِيكَ بِسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৩. بِاسْمِ اللَّهِ يُبْرِيكَ، وَمِنْ كُلِّ دَاءٍ يَشْفِيكَ، وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ، وَشَرِّ كُلِّ ذِي عَيْنٍ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৪.  اَسْأَلُ اللهَ الْعَظِيْم، رَبَّ الْعَرْشِ الْعَظِيْم، اَنْ يَّشْفِيَكْ</strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> ৫. بِسْمِ اللَّه، بِسْمِ اللَّه، بِسْمِ اللَّه، أَعُوذُ بِعِزَّةِ اللَّهِ وَقُدْرَتِهِ، مِنْ شَرِّ مَا أَجِدُ وَأُحَاذِرُ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এসব আয়াত এবং দোয়াগুলো ৩বার করে পড়ুন, ব্যাথার যায়গায় অথবা রুগীর মাথায় হাত রেখে পড়ুন, অথবা এসব পড়ার পর রুগীর ওপর ফুঁ দিন। পানিতে ফুঁ দিয়ে পান করুন, অথবা অলিভ অয়েলে ফুঁ দিয়ে মালিশ করুন। মধু-কালোজিরায় ফু দিয়ে সকাল করে পানিতে গুলিয়ে খান। এসবের পাশাপাশি শাইখ হুজাইফির রুকইয়াহ, এবং সা’দ আল গামিদির আধাঘণ্টার <a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়া শোনা</a> যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৪] বদনজর আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">বদনজর আক্রান্ত হওয়ার অনেকগুলো লক্ষণ রয়েছে, এরমাঝে কয়েকটি হচ্ছে-</p>
<ol class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">কোন কাজে মনোযোগ না থাকা। নামায, যিকর, পড়াশোনাতে মন না বসা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা। মেজাজ বিগড়ে থাকা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">মেয়েদের ক্ষেত্রে অতিরিক্ত চুল পড়া। প্রচুর গ্যাস হওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">একেরপর এক অসুখ লেগে থাকা, দীর্ঘ চিকিৎসাতেও ভালো না হওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">ব্যবসায়-লেনদেনে ঝামেলা লেগেই থাকা। সব কিছুতেই লস হওয়া।</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৫] বদনজরের জন্য রুকইয়াহ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">যদি বুঝা যায় অমুকের জন্য নজর লেগেছে, তাহলে তাকে অযু করতে বলুন, এবংওযুর পানি গুলো আক্রান্তের গায়ে ঢেলে দিন। এরপর চাইলে ভালো পানি দিয়ে গোসল করুন। এতটুকুতেই নজর ভালো হয়ে যাবে ইনশা-আল্লাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আর বদনজরের সেলফ রুকইয়া হচ্ছে, বদনজরের রুকইয়া তিলাওয়াত করবেন, অথবা একাধিকবার তিলাওয়াত শুনতে হবে (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড লিংক</a>)। এর পাশাপাশি রুকইয়ার গোসল করবেন। আর এভাবে লাগাতার ৩ থেকে ৭ দিন করবেন। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত করুন। প্রতিদিন কয়েকবার রুকইয়া শুনুন, আর একবার রুকইয়ার গোসল করুন। সমস্যা ভালো হওয়ার পরেও এরকম কয়েকদিন করা উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৬] রুকইয়ার গোসল:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">একটা বালতিতে পানি নিবেন। তারপর পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে যেকোনো দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক্ব, নাস, শেষে আবার কোনো দরুদ শরিফ-সব ৭বার করে পড়বেন। পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং এই পানি দিয়ে গোসল করবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">(এগুলা পড়ে পানিতে ফু দিবেন না, এমনিই গোসল করবেন। যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে থাকে, তাহলে অবশ্যই এসব বাহিরে বালতি এনে পড়বেন। প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করবেন, তারপর চাইলে অন্য পানি দিয়ে ইচ্ছামত গোসল করতে পারেন। যার সমস্যা সে পড়তে না পারলে অন্যকেউ তার জন্য পড়বে, এবং অসুস্থ ব্যক্তি শুধু গোসল করবে।)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৭] জিন আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">জিন দ্বারা আক্রান্ত হওয়ার অনেকগুলো লক্ষণ রয়েছে, এরমাঝে কয়েকটি হচ্ছে-</p>
<ol class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">রাতে ঠিকমত ঘুমাতে না পারা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">প্রায়শই ঘুমের মাঝে বোবা ধরা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">ভয়ংকর স্বপ্ন দেখা। উঁচু থেকে পড়ে যেতে, কোন প্রাণীকে আক্রমণ করতে দেখা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">দীর্ঘ মাথাব্যথা, অথবা অন্য কোন অঙ্গে সবসময় ব্যাথা থাকা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">নামাজ, তিলাওয়াত, যিকির আযকারে আগ্রহ উঠে যাওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">মেজাজ বিক্ষিপ্ত হয়ে থাকা, একটুতেই রেগে যাওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">আযান বা কোরআন তিলাওয়াত সহ্য না হওয়া।</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৮] জ্বিনের আসরের জন্য রুকইয়াহ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">যিনি রুকইয়া করবেন তিনি প্রথমে সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে নিজের শরীরে হাত বুলিয়ে নিবেন। এরপর রুকইয়া শুরু করবেন। জ্বিনের রুগীর ক্ষেত্রে সাধারণত কথাবার্তা বলে জ্বিন বিদায় করতে হয়। এক্ষেত্রে যিনি রুকইয়া করবেন তাঁকে উপস্থিতবুদ্ধির পরিচয় দিতে হবে। জ্বিনের কথায় ঘাবড়ানো যাবেনা, তার কথা বিশ্বাসও করা যাবে না। হুমকিধামকি দিলে জিনকেই উল্টা ধমক দিতে হবে। রুগীর মাথায় হাত রেখে অথবা (গাইরে মাহরাম হলে) রুগীর পাশে বসে জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়তে থাকুন। পড়ার মাঝেমাঝে রুগীর ওপর ফুঁ দিতে পারেন, আর পানিতে ফুঁ দেয়ার পর মুখে এবং হাতে-পায়ে ছিটিয়ে দিতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">রুকইয়ার অনেক আয়াত আছে সেগুলো শেষে বলা হবে। তবে স্বাভাবিকভাবে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ফালাক, সুরা নাস, সুরা সফফাতের প্রথম ১০ আয়াত, সুরা জিনের প্রথম ৯ আয়াত পড়তে পারেন। জ্বিন ছেড়ে দেয়া পর্যন্ত রুগীর কাছে বসে উঁচু আওয়াজে এই আয়াতগুলো বারবার পড়তে হবে আর ফুঁ দিতে হবে অথবা রুগীর মাথায় হাত রেখে পড়তে হবে। একদিনে না গেলে পরপর কয়েকদিন কয়েকঘন্টা করে এভাবে রুকইয়া করে যেতে হবে। ইনশাআল্লাহ এক পর্যায়ে জ্বিন পালাতে বাধ্য হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[৯] বাড়িতে জ্বিনের উৎপাত থাকলে:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">বাড়িতে জ্বিনের কোনো সমস্যা থাকলে পরপর তিনদিন পূর্ন সুরা বাক্বারা তিলাওয়াত করুন, এরপর আযান দিন। তাহলে ইনশাআল্লাহ সমস্যা ঠিক হয়ে যাবে। তিলাওয়াত না করে প্রতিদিন ঘণ্টার পর ঘণ্টা কয়েকবার যদি সুরা বাক্বারা প্লে করা হয় তাহলেও ফায়দা পাওয়া যাবে ইনশাআল্লাহ। তবে সবচেয়ে ভালো ফল পেলে তিলাওয়াত করা উচিত। এরপর প্রতিমাসে অন্তত এক দুইদিন সুরা বাকারা পড়বেন। আর ঘরে প্রবেশের সময়, বের হবার সময়, দরজা-জানালা বন্ধের সময় বিসমিল্লাহ বলবেন। ঘুমের আগে সুরা বাকারার শেষ ২ আয়াত পড়বেন। তাহলে ইনশাআল্লাহ আর কোন সমস্যা হবে না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[১০] ওয়াসওয়াসা রোগের জন্য রুকইয়া:</h3>
<ol class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">এই দোয়াটি বেশি বেশি পড়া। প্রতি নামাজের আগে-পরে, অন্যন্য ইবাদতের সময়, কোন গুনাহের জন্য ওয়াসওয়াসা অনুভব করলে এটা পড়া &#8211;</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">أَعُوْذُ بِكَلِمَاتِ اللهِ التَّامَّاتِ، مِنْ غَضَبِهٖ وَعِقَابِهِ، وَشَرِّ عِبَادِهِ، وَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِيْنِ، وَأَنْ يَّحْضُرُوْنِ</p>
<ol class="hvf-dom-checked" start="2">
<li class="hvf-dom-checked">ওয়াসওয়াসা অনুভব করলে বলা (সুরা হাদীদ, আয়াত নং ৩)</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">هُوَ الْأَوَّلُ وَالْآخِرُ وَالظَّاهِرُ وَالْبَاطِنُ ۖ        وَهُوَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيْم</p>
<p class="hvf-dom-checked">[বিশেষতঃ ঈমান নিয়ে সংশয় উদিত হলে এটা পড়া উচিত। আর সকাল-সন্ধ্যায় সুরা ইখলাস পড়া]</p>
<ol class="hvf-dom-checked" start="3">
<li class="hvf-dom-checked">আয়াতুল হারক (আযাব এবং জাহান্নাম সংক্রান্ত আয়াত) বেশি বেশি তিলাওয়াত করা। এবং প্রতিদিন ৩-৪বার এসবের তিলাওয়াত শোনা। (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড লিংক</a>)</li>
<li class="hvf-dom-checked">নাপাক থেকে বেচে থাকা, বিশেষত প্রসাবের ছিটা থেকে বাচা। যথাসম্ভব সর্বদা ওযু অবস্থায় থাকা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">পুরুষ হলে জামাআতের সাথে নামাজ পড়া, মুত্তাকী পরহেজগারদের সাথে উঠাবসা করা।</li>
<li class="hvf-dom-checked">সকাল-সন্ধ্যায় ও ঘুমের আগের আমলগুলো গুরুত্বের সাথে করা। টয়লেটে প্রবেশের দোয়া পড়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">আল্লাহর কাছে দোয়া করতে থাকা। যথাসম্ভবত ওয়াসওয়াসা পাত্তা না দেয়া; ইগনোর করা, এমনকি মুখে বিরক্তির ভাবও প্রকাশ না করা।</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[১১] যাদু আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণ:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">যাদু করতে জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তাই যাদুগ্রস্থ রোগীর মাঝে জিন আক্রান্তের কিছু লক্ষণগুলো পাওয়া যায়। তবে এছাড়াও যাদুগ্রস্থ রোগীর মাঝে কিছু বিশেষ লক্ষণ দেখা যেতে পারে। যেমনঃ</p>
<ol class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">হঠাৎ কারও প্রতি বা কোন কিছুর প্রতি তীব্র ভালবাসা অথবা ঘৃণা তৈরি হওয়া, যা আগে ছিল না।</li>
<li class="hvf-dom-checked">বিশেষ কোন কারন ছাড়াই জটিল-কঠিন রোগে ভোগা। যার চিকিৎসা করলেও সুস্থ না হওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">পরিবারের মধ্যে ঝগড়া-ঝাটি লেগেই থাকা। বিশেষতঃ স্বামীস্ত্রীর মাঝে।</li>
<li class="hvf-dom-checked">দৃষ্টিভঙ্গি বা ব্যক্তিত্বে ব্যাপক পরিবর্তন। যাতে নিজেও ক্ষতিগ্রস্থ হয়, চারপাশের মানুষও কষ্ট পায়।</li>
<li class="hvf-dom-checked">অদ্ভুত আচরণ করা। যেমন, কোন কাজ একদমই করতে না চাওয়া। কিংবা দিন-রাতের নির্দিষ্ট কোন সময়ে ঘরের বাইরে যেতে না চাওয়া।</li>
<li class="hvf-dom-checked">মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যাথা করা</li>
<li class="hvf-dom-checked">বিকেল থেকে রাত পর্যন্ত মেজাজ খারাপ, মাথা ব্যথা অথবা অসুস্থ থাকা।</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">আর যাদু আক্রান্ত ব্যক্তির ওপর রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়লে, অথবা অডিও শুনলে অস্বাভাবিক অনুভূতি হয়। যেমন, প্রচণ্ড মাথা ব্যথা, বমি আসা, বুক ধড়ফড় করা, ইত্যাদি।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked"> [১২] যাদু / ব্ল্যাক ম্যাজিক / বান মারার জন্য রুকইয়া:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">যাদুর প্রকারভেদ অনুযায়ী বিভিন্ন প্রকার রুকইয়া করা হয়। তবে কমন সেলফ রুকইয়া হচ্ছে-<br class="hvf-dom-checked" />প্রথমে সমস্যার জন্য নিয়াত ঠিক করে, ইস্তিগফার দরুদ শরিফ পড়ে শুরু করুন। তারপর কোন রুকইয়া শুনে নিশ্চিত হয়ে নিন আসলেই সমস্যা আছে কি না! শাইখ সুদাইসের অথবা লুহাইদানের রুকইয়া শুনতে পারেন (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড লিংক</a>)। সবশেষে একটি বোতলে পানি নিন, এরপর- <strong class="hvf-dom-checked">ক</strong><strong class="hvf-dom-checked">. </strong>সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২ খ. ইউনুস ৮১-৮২ <strong class="hvf-dom-checked">গ</strong><strong class="hvf-dom-checked">. </strong>সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত পড়ে ফুঁ দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><u class="hvf-dom-checked">[</u><u class="hvf-dom-checked">১</u><u class="hvf-dom-checked">]</u> وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَۖ   فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُوْنَ &#8211; فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوْا يَعْمَلُونَ &#8211; فَغُلِبُوْا هُنَالِكَ وَانقَلَبُوْا صَاغِرِيْنَ &#8211; وَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِيْنَ  -قَالُوْا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِيْنَ &#8211; رَبِّ مُوسَىٰ وَهَارُوْنَ <strong class="hvf-dom-checked">&#8211;</strong><br class="hvf-dom-checked" /><u class="hvf-dom-checked">[</u><u class="hvf-dom-checked">২</u><u class="hvf-dom-checked">]</u>فَلَمَّا أَلْقَوْا قَالَ مُوسَىٰ مَا جِئْتُمْ بِهِ السِّحْرُۖ  إِنَّ اللّٰهَ سَيُبْطِلُهُۖ  إِنَّ اللّٰهَ لَا يُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِيْنَ &#8211; وَيُحِقُّ اللّٰهُ الْحَقَّ بِكَلِمَاتِهِ وَلَوْكَرِهَ الْمُجْرِمُونَ &#8211;<br class="hvf-dom-checked" /><u class="hvf-dom-checked">[</u><u class="hvf-dom-checked">৩</u><u class="hvf-dom-checked">]</u> وَأَلْقِ مَافِي يَمِيْنِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوْاۖ  إِنَّمَا صَنَعُوْا كَيْدُ سَاحِرٍۖ  وَلَا يُفْلِحُ السَّاحِرُ حَيْثُ أَتٰى</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">ঘ.</strong> এরপর সুরা ফালাক্ব, সুরা নাস সব ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">তিন থেকে সাতদিন সকাল-বিকাল এই পানি খেতে হবে, এবং গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে হবে। আর মাসখানেক প্রতিদিন দেড়-দুইঘণ্টা রুকইয়া শুনতে হবে। সাধারণ কোন রুকইয়া, আর সুরা ইখলাস, ফালাক, নাসের রুকইয়াহ। এর পাশাপাশি আল্লাহর কাছে সুস্থতার জন্য দোয়া করতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এভাবে একদম সুস্থ না হওয়া পর্যন্ত রুকইয়া করে যাবেন, সমস্যা বেড়ে গেলেও বাদ দিবেন না। তাহলে ইনশাআল্লাহ খুব দ্রুতই পরিপূর্ণ সুস্থ হয়ে যাবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[১৩] যাদুর কোন জিনিশ অথবা তাবিজ খুঁজে পেলে:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">কি দিয়ে যাদু করেছে যদি পাওয়া যায়, অথবা সন্দেহজনক কোন তাবিজ পেলে উপরে বলা আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন, এরপর তাবিজ অথবা যাদুর জিনিশগুলো ডুবিয়ে রাখুন কিছুক্ষণ, তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। পরে সেগুলো পুড়িয়ে বা নষ্ট করে দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> </strong></p>
<h3 class="hvf-dom-checked">[১৪] যাদু, জ্বিন, বদনজর সম্পর্কিত একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">একসাথে একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে প্রথমে বদনজরের জন্য রুকইয়া করতে হবে, এরপর জ্বিনের জন্য এবং যাদুর জন্য রুকইয়া করতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[১৫] রুকইয়ার আয়াত:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">কোরআন মাজিদের বিভিন্ন আয়াত দ্বারা রুকইয়া করা হয়, তন্মধ্যে প্রসিদ্ধ কিছু আয়াত হচ্ছে-</p>
<ol class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked">সুরা ফাতিহা</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা বাকারা ১-৫</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা বাকারাহ ১০২</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা বাকারাহ ১৬৩-১৬৪</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা বাকারাহ ২৫৫</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা বাকারাহ ২৮৫-২৮৬</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা আলে ইমরান ১৮-১৯</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা আ&#8217;রাফ ৫৪-৫৬</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা ইউনুস ৮১-৮২</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা ত্বহা ৬৯</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা মু&#8217;মিনুন ১১৫-১১৮</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা সফফাত ১-১০</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা আহকাফ ২৯-৩২</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা আর-রাহমান ৩৩-৩৬</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা হাশর ২১-২৪</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা জিন ১-৯</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা ইখলাস</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা ফালাক</li>
<li class="hvf-dom-checked">সুরা নাস</li>
</ol>
<p class="hvf-dom-checked">এই আয়াতগুলো একসাথে পিডিএফ করা আছে, ডাউনলোড লিংক- <a class="hvf-dom-checked" href="https://goo.gl/XZ9JuC" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://goo.gl/XZ9JuC</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">
<h3 class="hvf-dom-checked">[১৬] যাদু, জিন, শয়তান ইত্যাদির ক্ষতি থেকে বাঁচার উপায়:</h3>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">১. বিষ, যাদু এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাঁচতে সকাল-সন্ধ্যায় এই দোয়া তিনবার পড়াঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><strong class="hvf-dom-checked">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">আ’উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব। (জামে তিরমিযী, ৩৫৫৯)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">২. সব ধরনের ক্ষতি এবং বিপদ-আপদ থেকে নিরাপদ থাকতে এই দোয়া সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার পড়াঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><strong class="hvf-dom-checked">بِسْمِ اللهِ الَّذِيْ لاَ يَضُرُّ مَعَ اسْمِه شَيْءٌ فِي الأَرْضِ وَلاَ فِي السَّمَاءِ وَهُوَ السَّمِيْعُ العَلِيْمُ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হিল্লাযী লা-ইয়াদ্বুররু মা‘আসমিহী, শাইউং ফিলআরদ্বী ওয়ালা- ফিসসামা-ই, ওয়াহুওয়াস সামি’উল ‘আলীম। (জামে তিরমিযী, ৩৩৩৫)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">৩. প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস তিনবার করে পড়া। এবং এটা বিশেষ গুরুত্বের সাথে করা। (সুনানে আবি দাউদ)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">৪. ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি পড়া এবং সুরা বাকারার শেষ দুই আয়াত পড়া। সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ে হাতের তালুতে ফু দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নেয়া। (বুখারী)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;">৫. টয়লেটে ঢোকার পূর্বে দোয়া পড়া-</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><strong class="hvf-dom-checked">اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْخُبْثِ وَالْخَبَائِثِ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লা-হুম্মা ইন্নী আ’উযুবিকা, মিনাল খুবসি ওয়াল খবা-ইছ। (মুসলিম, ৩৭৫)</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">৬. তাহাজ্জুদ নামাজ পড়া। প্রতিদিনের অন্যান্য মাসনুন আমল করতে থাকা। এবং আল্লাহর কাছে সবসময় দোয়া করতে থাকা।</p>
<p class="hvf-dom-checked">
<table class="aligncenter hvf-dom-checked" style="height: 154px;" width="475">
<tbody class="hvf-dom-checked">
<tr class="hvf-dom-checked">
<td class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;"><strong class="hvf-dom-checked">সর্বশেষ আপডেটঃ</strong><strong class="hvf-dom-checked">  </strong>(৪.৩) চতুর্থ সংস্করণ, ০১ &#8211; ডিসম্বর – ২০১৭</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">উইকিপিডিয়াঃ </strong><a class="hvf-dom-checked" href="https://bn.wikipedia.org/s/a9zf" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://bn.wikipedia.org/wiki/রুকইয়াহ_শারইয়াহ</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">রুকইয়াহ সাপোর্ট ফেসবুক গ্রুপঃ </strong><a class="hvf-dom-checked" href="http://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: center;">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/555/ruqyah-digest/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</title>
		<link>/blog/439/evileye-treatment</link>
					<comments>/blog/439/evileye-treatment#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 23:59:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=439</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p>[ক] গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে। এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন। জ্বিন বা যাদুর মত [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p style="text-align: justify;">[ক]</p>
<p style="text-align: justify;">গত তিন পর্বে আশা করছি বদনজর বিষয়ে আপনাদের কোনো অস্পষ্টতা নেই। এরপরেও যদি থাকে তাহলে কমেন্টে সুওয়াল করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ উত্তর দেয়া হবে।</p>
<p>এপর্বের শুরুতে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক বিষয়ে ইসলামের বিধানটা ক্লিয়ার করি, এরপর বদনজর আক্রান্তের চিকিৎসা বলা হবে। তবে অনেকগুলো অপশন দেখে কনফিউশনে ভুগলে বলবো [ঘ:পঞ্চম পদ্ধতি] ফলো করুন।<br />
জ্বিন বা যাদুর মত নজরের চিকিৎসায় বিশেষ কোনো ঝামেলা নাই, এটা বেশ সহজ, অতএব আল্লাহর নামে পড়তে থাকুন।</p>
<p>[খ]<br />
আচ্ছা রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে উলামাদের মতামতের সারকথা হচ্ছে- যদি ঝাড়ফুঁকে শিরকি কিছু না থাকে তাহলে সেটা বৈধ হবে। এক্ষেত্রে সতর্কতাবশত কোরআন এর আয়াত অথবা দু&#8217;আয়ে মাসুর (যা হাদিস বা আসারে সাহাবায় আছে) এসব দ্বারা করা উত্তম।</p>
<p>দলিল হিসেবে একটি হাদিস উল্লেখ করি, হাদিসটি মুসলিম শরিফের।</p>
<p style="text-align: justify;">&#8220;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ (রাঃ) থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকবে, যদি তাতে শিরক না থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।&#8221; (সহীহ মুসলিম, হাদিস নং ইফাঃ ৫৫৪৪, ইসলাম ওয়েব ২২০০)</p>
<p>এটা হলো ঝাড়ফুঁকের ক্ষেত্রে মৌলিকভাবে ইসলামের বিধান, যে রাসুল সা. জাহেলি যুগের মন্ত্র দিয়েও ঝাড়ফুঁকের অনুমতি দিয়েছেন যদি তাতে শিরক না থাকে। উপরন্তু আমাদের আলোচ্য বিষয় তথা বদনজর এর জন্য ঝাড়ফুঁক করার ব্যাপারে বুখারী, মুসলিম, তিরমিযী সহ প্রায় হাদীসের কিতাবেই একাধিক হাদিস আছে। অনেক কিতাবে যেমন সহীহ মুসলিমে স্বতন্ত্র একটি অধ্যায়-ই আছে বদনজরের জন্য রুকয়া করা নিয়ে। আমরা শুধু একটা হাদিস দেখে নেই-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;আয়িশা (রাঃ) থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাকে বদ নযর এর জন্য রুকইয়াহ (ঝাড়-ফুঁক) করার হুকুম করতেন।&#8221; (সহীহ মুসলিম, ৫৫৩২, ৫৫৩৩, ৫৫৩৪)</strong></p>
<p>[গ]<br />
<span style="color: #3366ff;">এবার বদনজরে চিকিৎসা জেনে নিন।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">প্রথম পদ্ধতিঃ</span> যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে আমির ইবনে রাবি&#8217;আ এবং সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিস এর ব্যাপারটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাকে অযু করতে বলবে, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে এরপর আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ এই পদ্ধতি সকলের জন্য। </span></p>
<p><em>সুওয়ালঃ কুলি করার পানিও কি জমা করবে?</em><br />
<em>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। এমনকি অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধু হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাত মুখ ধুলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।</em></p>
<p><span style="color: #3366ff;">দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ</span> রোগীর মাথায় হাত রেখে এই দুয়া গুলো পড়বে, পড়া শেষে রোগীর গায়ে ফুঁ দিবে.. এরকম কয়েকবার করবে। <span style="color: #993300;">নোটঃ বাচ্চাদের জন্য এই পদ্ধতি ফলো করা যেতে পারে।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong><br />
<br />
উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।<br />
<strong>২.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।<br />
<strong>৩.</strong><br />
<br />
বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।<br />
<strong>৪.</strong><br />
<br />
আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<p><figure id="attachment_440" aria-describedby="caption-attachment-440" style="width: 1024px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-440 size-large" src="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg" alt="বপ বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪" width="1024" height="337" title="বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪ 5" srcset="/wp-content/uploads/2018/04/বপ-1024x337.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-300x99.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ-768x253.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/04/বপ.jpg 1082w" sizes="auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption id="caption-attachment-440" class="wp-caption-text">উপরের দোয়াগুলোর ছবি</figcaption></figure></p>
<p style="text-align: justify;">এরপর চাইলে সাথে ৩ বার অথবা ৭ বার করে করে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুুুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়বেন এরপর সেখানে ফুঁ দিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়া করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন এবং গোসল করবেন। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ করা উচিত। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">বদনজর আক্রান্ত কারো কারো ওপর রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিটা অনুসরণ করা উচিত। অনুরূপভাবে ছোট বাচ্চাদের বিবিধ সমস্যা / রোগবালাইয়ের জন্য রুকইয়া করতে চাইলেও এটা অনুসরণ করা যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় পদ্ধতিঃ </span>যদি কোনো গাছ, গৃহপালিত পশু, দোকান অথবা বাড়িতে নজর লাগে তাহলে উপরের সুরা এবং তার ওপরের দু&#8217;আগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন, এরপর ওই পানিটা (গাছে/ঘরে/পশুর গায়ে) ছিটিয়ে দিবেন।</p>
<p>[<span style="color: #3366ff;">ঘ] চতুর্থ পদ্ধতিঃ</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজরের জন্য সেলফ রুকইয়া &#8211;</span></p>
<p style="text-align: justify;">যদি না জানা যায় আপনাকে কার নজর লেগেছে, অথবা অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করা উচিত। আমার পরিচিতদের সমস্যা হলে আমি এভাবে রুকইয়া করতে সাজেস্ট করি। আর বদনজরের জন্য নিজে নিজে রুকইয়া করতে চাইলে এই পদ্ধতিই সাজেসটেড।</p>
<p>নিয়ম হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1.</strong> <span style="color: #3366ff;">রুকইয়া শারইয়্যার আয়াতগুলো সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন, সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন। এভাবে প্রতিদিন কমপক্ষে ১/২বার পুরো রুকইয়া শুনুন, আরও বেশি শুনলে বেশি ফায়দা। </span></p>
<p>অডিও শুনতে চাইলে সাজেস্ট করব প্রথমটি অর্থাৎ &#8220;বদনজর (Evil Eye)&#8221; এরটা শুনুন। এটাই রিকোমেন্ডে‌ড। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াটাও শুনতে পারেন। (ডাউনলোড লিংক &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">ruqyahbd.org/download</a>)<br />
যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে ইত্যাদি ইত্যাদি।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে চেষ্টা করবেন জেগে থাকতে। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন.. ইনশাআল্লাহ! দুশ্চিন্তার কারণ নাই&#8230;<br />
আর কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে আলহামদুলিল্লাহ্‌ আপনার কোনো সমস্যা নাই। আপনার যদি কোন প্রবলেম থাকে, তাহলে ভালোভাবে রুকইয়াহ শুনলে অবশ্যই এর প্রভাব টের পাবেন।</p>
<p><strong>2.</strong> <span style="color: #3366ff;">আর সম্ভব হলে প্রতিদিন, নইলে একদিন পরপর রুকইয়ার গোসল করবেন।</span> একদম সুস্থ হওয়া পর্যন্ত।<br />
রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে নিচের জিনিশগুলো পড়বেন (যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে) &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>&#8220;কোন দরুদ শরিফ ৭বার, ফাতিহা ৭বার, আয়াতুল কুরসি ৭বার, তিনকুল (ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার, শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার&#8221;</strong></p>
<p style="text-align: justify;">পড়ার পর হাত উঠাবেন, এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। (এগুলা পড়ে পানিতে ফু দিবেন না.. এমনিই গোসল করবেন)</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন, সমস্যা নাই। যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।</p>
<p>আবশ্যক নয়; তবে উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন।</p>
<p>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়া শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন। সমস্যা ভালো হয়ে রুকইয়া শুনলে আর কিছুই ফিল করবেন না, তবে সমস্যা ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন রুকইয়া করা উচিত।</p>
<p style="text-align: justify;">[ঙ]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">বদনজর থেকে বাঁচার জন্য কি করবো?</span></p>
<p style="text-align: justify;">আগের পর্বে বিস্তারিত বলা হয়েছে। প্রয়োজনে দেখে নিন, সংক্ষেপে কিছু টিপস হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;">১। সব কথার আল্লাহর মাঝে আল্লাহর জিকির করবে, উদাহরণ আগের পর্বে দেয়া হয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">২। হাদিসে বর্ণিত সকাল সন্ধ্যার দোয়াগুলো পড়বে, বিশেষতঃ &#8220;বিসমিল্লাহিল্লাযি&#8230;.&#8221; এটা আর তিন ক্বুল তিনবার।</p>
<p style="text-align: justify;">৩। মেয়ে হলে অবশ্যই পর্দার অভ্যাস করবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৪। আর বাচ্চাদের ক্ষেত্রে উচিত হলো, মাঝেমধ্যেই সুরা ফালাক নাস পড়ে বাচ্চাদেরকে ফুঁ দিবেন, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম এমনটা করেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৫। এই দু&#8217;আ সকাল-সন্ধ্যায় কয়েকবার পড়ে বাচ্চাদের ফুঁ দিয়ে দিবেন, নিজের জন্যও পড়বেন  &#8211;</p>
<p><span style="color: #993300;"></span></p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে সকলপ্রকার অনিষ্ঠ থেকে হিফাজত করুন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/439/evileye-treatment/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
