<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>jadu &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/jadu/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 20:28:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>jadu &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</title>
		<link>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas</link>
					<comments>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 06:29:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<p>প্রশ্নঃ জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন। উত্তরঃ জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_hm" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e">
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong> </span></p>
<p>জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন।</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span></p>
<p>জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে আপনি তার সাহায্য নিবেন কেন? আল্লাহ তো আছেন সাহায্য করার জন্য! সুলাইমান (আ)কে আল্লাহ জিনদের উপর কর্তৃত্ব দিয়েছিলেন। জিনরা তাঁর কথা মেনে চলত।</p>
<p>সুরা ছোয়াদের ৩৫ থেকে ৩৮ নাম্বার আয়াতে এটা উল্লেখ আছে,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সে বলল, হে আমার মালিক, তুমি আমাকে ক্ষমা করো, তুমি আমাকে এমন এক সাম্রাজ্য দান করো, যা আমার পরে আর কেউ কোনদিন পাবে না, নিশ্চয়ই তুমি মহাদাতা। (৩৫) তখন আমি বাতাসকেও তার অধীন করে দিলাম, তা তার ইচ্ছানুযায়ী সেখানেই নিয়ে যেতো যেখানেই সে যেতে চাইতো। (৩৬) শয়তান(জিন)-দেরও, যারা ছিল প্রাসাদ নির্মাণকারী ও ডুবুরী। (৩৭) শৃংখলিত অন্য আরো অনেককেও। (৩৮)</em></p>
<p>সুলাইমান (আ) দোয়া করেছিলেন যেন তাঁর পরে আর কেউ এই সাম্রাজ্য না পায়। আল্লাহ জিনদের কন্ট্রোল করার ক্ষমতা সুলাইমান (আ)কে দিয়েছিলেন। তাঁর পরে অন্য কাওকে নয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে মসজিদের হুজুর, বড় আলেম, কবিরাজ, যাদুকর যারাই দাবী করে তারা জিনদের কন্ট্রোল করতে পারে তারা কি মিথ্যা বলছে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> হ্যাঁ, মিথ্যা কথা বলছে। মূলত জিনরাই তাদেরকে কন্ট্রোলে রাখে।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরেকটা প্রশ্নঃ</strong> জিনদের দিয়ে তারা সবাই অনেক কাজ করে। এটা তাহলে কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> সহজ, কন্ট্রোল যেহেতু করতে পারছেনা তারমানে এখানে একটা চুক্তি হচ্ছে। তুমি আমাকে খুশি করবে, তাহলে আমি তোমার কাজ করে দিব। এই খুশি করে দেয়ার নামে যাদুকরকে অনেক কিছুই স্যাক্রিফাইস করতে হয়। শয়তান সবচেয়ে খুশি হয় কখন? যখন আল্লাহর আইন অমান্য করা হয়। শয়তান চায় আমরাও যাতে তার সাথে জাহান্নামের চিরস্থায়ী বাসিন্দা হয়ে যাই। তাই ইসলামকে অবমাননা করলেই শয়তান সবচেয়ে বেশি খুশি হয় এবং নানান কাজ করে দেয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আবারও প্রশ্নঃ</strong> আমাদের হুজুরের জিন মুসলমান এবং হুজুর ইসলাম অবমাননার কোন কাজই করেনা। সে হুজুরকে তাহাজ্জুদ পড়তে বলে, তসবি পড়তে বলে, নামাজ পড়তে বলে। হুজুর জিন দিয়ে অনেক ভালো কাজ করেন। ভালো তদবির করেন।</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> আপনিতো আর জানেন না সে কিভাবে কি করছে। কিছু রিচুয়াল সে অবশ্যই লুকিয়ে করে। সবকিছু আপনার সামনে করবেনা। তাহলে সে যে একান্ত গোপনে শয়তানকে খুশি করার জন্য আল্লাহর অবাধ্য হচ্ছেনা সেটা আপনি কিভাবে বুঝবেন? জিনদের সাহায্য নিলে কি হবে সেটা আল্লাহ তায়ালা কোরআনে বলে দিয়েছেন। সুরা আন’আমের ১২৮ নাম্বার আয়াত দেখুন,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সেদিন তিনি তাদের সবাইকে একত্রিত করবেন, বলবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা তো অনেক মানুষকেই গোমরাহ করেছো, মানুষের মধ্যে থেকে (যারা) তাদের বন্ধু (তারা) বলবে, হে আমাদের মালিক, আমরা এক একজন এক একজনকে (ব্যবহার করে) দুনিয়ার জীবনে প্রচুর লাভ কামাচ্ছিলাম, আর এভাবেই আমরা চুড়ান্ত সময়ে এসে হাজির হয়েছি, যা তুমি আমাদের জন্য নির্দিষ্ট করে রেখেছিলে; তিনি (আল্লাহ তায়ালা) বলবেন, তোমাদের ঠিকানা আগুন, সেখানে তোমরা চিরকাল থাকবে, অবশ্য আল্লাহ তায়ালা যা কিছু চাইবেন (তা আলাদা); তোমার মালিক অবশ্যই প্রজ্ঞাময়, সম্যক অবহিত।</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> আচ্ছা তাহলে এসব জিন, যাদুর চিকিৎসা করব কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> কোরআন দিয়ে। আক্রান্ত ব্যক্তি নিজে কোরআন পড়বে অথবা অন্য কেউ তার সামনে পড়বে। কোরআন পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করবে, খাবে। সুন্নাহসম্মত কিছু দোয়া আছে এগুলোও পড়বে। সুন্নাহসম্মত কোরআন দিয়ে ঝাঁড়ফুককে বলা হয় রুকইয়াহ শারইয়্যাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করেও দেখা যায় অনেকের সমস্যা ভালো হয়না। একটু ভালো হলে দেখা যায় জীন, যাদুর সমস্যা আবার ফিরে আসছে। এর স্থায়ী সমাধান কি হতে পারে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> এই সমস্যাগুলো আসলে আমাদের জীবনের অন্যান্য সমস্যার মতই। এগুলো আল্লাহর পক্ষ থেকে পরীক্ষা। দুনিয়া একটা ফিতনার জায়গা। আপনি আল্লাহর উপর ভরসা ছেড়ে অন্য কারো উপর ভরসা করলেই পরীক্ষায় ফেল করবেন। তাই ইসলামসম্মত সকল বৈধ উপায়ে চিকিৎসা করার পরেও যদি আপনার কোন সমস্যা ভালো না হয় তাহলে নিরাশ না হয়ে আল্লাহর উপর ভরসা করে টাইট হয়ে বসেন। আল্লাহর কাছে দোয়া করেন আর চিকিৎসা চালিয়ে যান। আল্লাহ চাইলে ভালো হয়ে যাবেন।</p>
</div>
<div></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha</link>
					<comments>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 07:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1687</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>&#8211; Ahmmad Robin আগে লুকোছাপা করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<div class="bp bq br">
<div>&#8211; Ahmmad Robin</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">আগে <span class="bs">লুকোছাপা</span> করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি অবশ্যই বুঝি না। তবে বেসিক কিছু জিনিস বুঝি। এই কারণেই বলি খোলেন, খুলে দেখেন। )</div>
<div class="bp bq br">এমনই কয়েকটা ঘটনা আগে শেয়ার করি।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">১।</span></strong> এক হাফেজ সাহেবের বাচ্চা অসুস্থ। রুকইয়াহ করবে। বললাম, তাবিজ খুলেন। খুলে না, কেন খুলে না? অমুক <span class="bs">বড় মাদ্রাসার বড় হুজুর</span> দিয়েছেন। বার বার বলার পর খুলেছে। ছবি দেখলাম তাবিজের। আরবী দুয়া ছিল মনে হয় আর ছক করা নকশা। বললাম, আপনিতো হাফেজ। এসব ব্যাপারে আমার থেকে ভাল আপনার জানার কথা। বলেন তো, তাবিজে এমন দুর্বোধ্য জিনিস থাকলে হবে? উনিও স্বীকার করলেন এটা। এরপর নষ্ট করলেন।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">২।</span></strong> আমার পরিচিত এক দোকানে রুকইয়াহ সংক্রান্ত কিছু কাজ করতে গিয়েছিলাম। তো সেখানে যে ছেলেটা ছিল সে আবার মসজিদের খাদেম। মসজিদের <span class="bs">ইমাম সাহেব</span> তাবিজের ব্যবসা করেন। তো আমার কাছে শিরকি রুকইয়াহর লক্ষন গুলো দেখে সে বললো, আমাদের ইমাম সাহেবের সাথে এই এই বিষয়গুলো মিলে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৩।</span></strong> আরেকজনের কথা বলি। তিনি <span class="bs">হাফেজ, মসজিদের ইমাম। মাদ্রাসাও আছে। বিবাহিত</span>। তার কাছে এক মেয়ে গিয়েছে প্রবলেম নিয়ে। এরপরের ঘটনা শুনে আমার যা মনে হয়েছে ঐ হাফেজে সাহেবের উদ্দেশ্য ছিল মেয়েটার সাথে একটা কেলেংকারি করা।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৪।</span></strong> আরেক বাসায় <span class="bs">ইমাম</span> সাহেব গেলেন এক বাচ্চাকে ঝাড়তে। গিয়ে <span class="bs">হিন্দুদের মন্ত্র</span> পড়া শুরু করলেন।</div>
<div class="bp bq br">কতগুলো লিখবো? আপাতত এইগুলোই থাক। রুকইয়াহ ফিল্ডে বহুকাল ধরে তাদের এমন দৌরাত্ন চলে এসেছে। আর স্বভাবতই ভুক্তভোগী ও তার পরিবার মানসম্মানের ভয়ে, সুস্থতার আশায় চুপ করে থাকে।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><em><span class="bs">আ’ওফ ইবনে মালিক রা. বলেছেন</span>, “জাহেলিয়্যাতের সময় আমরা বিভিন্ন ঝাঁড়ফুক করতাম। <span class="bs">একদিন রাসুলুল্লাহ ﷺ</span> কে এব্যাপারে জিজ্ঞেস করায় তিনি বললেন, ‘আমাকে তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও। এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।’” [সহিহ মুসলিম, 5544]</em></div>
<div class="bp bq br">এখানে প্রথমত লক্ষণীয়, ঝাড়ফুঁক &#8211; তাবিজ এসবে খারাপ কিছুর সম্ভাবনা থাকলে (<span class="bs">অবশ্যই আছে</span>), তাহলে আগে সেটা যাচাই করতে হবে। যেমনটা রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন &#8220;তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও&#8221;।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">এছাড়া আল্লাহ তা&#8217;আলাও বলেছেন</span> &#8211;</div>
<div class="bp bq bt" style="text-align: right;"><strong>یٰۤاَیُّهَا الَّذِیۡنَ اٰمَنُوۡۤا اِنۡ جَآءَكُمۡ فَاسِقٌۢ بِنَبَاٍ فَتَبَیَّنُوۡۤا<wbr /> اَنۡ تُصِیۡبُوۡا قَوۡمًۢا بِجَهَالَةٍ فَتُصۡبِحُوۡا عَلٰی مَا فَعَلۡتُمۡ نٰدِمِیۡنَ</strong></div>
<div class="bp bq br">হে ঈমানদারগণ! যদি কোন ফাসিক তোমাদের কাছে কোন সংবাদ নিয়ে আসে, তবে তোমরা তা যাচাই করে দেখবে। তা না হলে তোমরা অজ্ঞতাবশত মানুষের ক্ষতি করে বসবে এবং পরে নিজেদের কৃতকর্মের জন্য অনুতাপ করবে। (Al-Hujurat 49:6)</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">প্রথমতঃ</span> </strong>যেহেতু এই যুগে বেশভূষা কিংবা পদবী দেখে বোঝার উপায় নাই, কে আল্লাহর কালাম লিখছে আর কে শয়তানের কালাম লিখেছে। আর যেহেতু অধিকাংশ তাবিজে নিশ্চিতভাবেই নিষিদ্ধ বিষয়াদি থাকে। তাই অবশ্যই সেটা যাচাই করতে হবে, ভেতরে কি আছে। নইলে অনেকেই আখিরাতে বিপদে পড়ে যাবে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">দ্বিতীয়তঃ</span></strong> যদি দেখার পর বোঝা যায় এখানে কি লেখা আছে, তাহলে আপনাকে শতভাগ নিশ্চিত হতে হবে এখানে কোন শিরক-কুফর নেই, থাকার সম্ভাবনাও নেই। যেমন রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, &#8220;এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।&#8221;</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">এসব পড়ে আমাকে পিটাতে ইচ্ছে হচ্ছে? মনে হচ্ছে আমি হাফেজ, মাওলানা, মুফতির বিরুদ্ধে নেমেছি? মোটেও তা নয়, বরং আপনারা যেন হাফেজ, মাওলান, মুফতি শুনলেই ভক্তিতে গদ গদ হয়ে যা বলে তাই না করেন- সেটাই উদ্দেশ্য। রুকইয়াহ দিয়েছে, শরঈ রুকইয়াহ দিয়েছে নাকি শিরকি রুকইয়াহ দিয়েছে সেটা যেন ভেবে দেখেন, যাচাই করতে পারেন সেটাই উদ্দেশ্য।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">যাচাই করতে এই লিংকটা কাজে আসবে ইন শা আল্লাহ </span></div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">আরও কিছু বাস্তবতাঃ</span></strong></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">১।</span> <span class="bs">কোনো মাদ্রাসায় তাবিজ লেখার উপর কোনো কোর্স নেই</span>। কাজেই তারা এসব কোনো মাদ্রাসায় শিখে না। হয়ত ঘরে ছিল, রাস্তার পাশে বই বিক্রি হতে দেখেছে, কিনে এনে প্র্যাকটিস শুরু করেছে। হয়ত অন্য কারও থেকে শিখেছে।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">২।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">এত বড় কুফুরি, এত শক্ত কুফুরি আমি কাটাতে পারবো না</span>&#8221; ( আসল কথা হল তার কাছে যে শয়তান আছে এটা অত শক্তিশালি না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৩।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">কুফুরি কাটাতে কুফুরি করা লাগবে</span>&#8221; (আসল কথা হল রুকইয়াহ যে কুরআন দিয়ে করা যায় এটা সে জানেই না। অথবা জানলেও নিজের সাহস নেই করার। অথবা কুরআন দিয়ে কুফুরি কাটানো সম্ভব এটা বিশ্বাস করে না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৪।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">রুকইয়াহ এমনি এমনি করা যায় না। কারও অনুমতি নেয়া লাগে।</span>&#8221; (আসল কথা হল, রুকইয়াহ নিয়ে তার কোনো সঠিক আইডিয়া নেই। অথবা তার ব্যবসাতে ভাটা পড়েছে )</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">পরিশেষ বলবো, ইমাম সাহেব, মাওলানা সাহেব, অমুক-তমুক কেউই আপনার কবরে যাবে না। আচ্ছা আমার কথাও বিশ্বাস হচ্ছে না? ঠিক আছে, বিশ্বাস করার কোনো দরকার নেই। আপনি তাবিজ খুলে দেখেন ভিতরে কি? মুফতি সাহেব বলেছে কুরআনের তাবিজ, আসলেই তাই কিনা। তাদের মুখের কথা আর কাজের মধ্যে কত ব্যবধান এতক্ষনে বুঝতে পারার কথা।</div>
<div class="bp bq br">আল্লাহ তৌফিক দিন। আমীন।</div>
</div>
<div class="bp bq br"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</title>
		<link>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic</link>
					<comments>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:51:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for jadu]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে যাদু থেকে বাচব]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটা]]></category>
		<category><![CDATA[jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Rafael Hasan  [ক] যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ ১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা।২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা। ৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<div class="i_fvddck2br u_fvddcehta clearfix hvf-dom-checked">
<div class="clearfix x_fvddck42g hvf-dom-checked">
<div class="clearfix _42ef hvf-dom-checked">
<div class="z_fvddck42f hvf-dom-checked">
<div class="hvf-dom-checked">
<div class="_6a _5u5j hvf-dom-checked">
<div class="_6a _5u5j _6b hvf-dom-checked">
<div id="feed_subtitle_926488080871845:6:0" class="_5pcp _5lel _2jyu _232_ hvf-dom-checked" style="text-align: justify;" data-testid="story-subtitle"><strong class="hvf-dom-checked">লিখেছেনঃ Rafael Hasan </strong></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="js_2j" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576 hvf-dom-checked" data-ad-preview="message" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ক] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা করা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪। (মহিলাদের ক্ষেত্রে) অনিয়মিত মাসিক (পুরুষদের ক্ষেত্রে) প্রস্রাবে ইনফেকশন এর সমস্যা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫। প্রায়সময় পেট ব্যথা থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬। দীর্ঘদিন চিকিৎসা করেও কোন রোগ ভালো না হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৭। তীব্র মাথা ব্যথা, ঔষধ খেয়েও তেমন লাভ হয়না।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৮। হঠাৎ করে কারো প্রতি তীব্র ঘৃণা বা তীব্র ভালোলাগা অনুভব হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৯। পরিবার, বাসা, সমাজের প্রতি তীব্র বিতৃষ্ণা থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১০। বিকেল থেকে রাত পর্যন্ত খুব অস্বস্তিতে ভুগা অথবা মেজাজ খারাপ থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১১। কোন কারণ ছাড়াই বাড়ি থেকে দৌড় দিয়ে বের হয়ে যেতে ইচ্ছা হওয়া। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১২। শরীরের বিভিন্ন জয়েন্টে অতিরিক্ত ব্যথা হওয়া। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৩। ঠিকমত ঘুমাতে না পারা। ঘুমালেও ভয়ংকর স্বপ্ন দেখা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৪। স্বপ্নে কোনো গাড়ি বা প্রাণিকে আক্রমণ করতে বা ধাওয়া করতে দেখা (যেমনঃ কুকুর, বিড়াল, গরু, মহিষ, বাঘ, সিংহ, সাপ)। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৫। স্বপ্নে কোন ফাঁকা বাড়ি, মরুভূমি বা গোরস্থানে হাঁটাচলা করতে দেখা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৬। স্বপ্নে বিভিন্ন যায়গায় পানি দেখা (যেমন সাগর, নদী, পুকুর, ইত্যাদি)। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৭। স্বপ্নে ঘনঘন কোথাও আগুন জ্বলতে বা কিছু পোড়াতে দেখা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৮। স্বপ্নে নিজেকে উড়তে দেখা বা কোন পাখি অথবা বড়বড় গাছ দেখা।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে যায় তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবেনা। ফরজ কাজগুলোর পাশাপাশি নিয়মিত সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমানোর আগের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করলেই যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন- </a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি ৫ টা বা তারও বেশি মিলে যায় তাহলে আপনার উচিত রুকইয়াহ তিলাওয়াত শুনে টেস্ট করা। <strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> </strong>গিয়ে “বিভিন্ন ক্বারিদের সাধারণ রুকইয়াহ” শিরোনামে যেকোন অডিও শুনে টেস্ট করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এক্ষেত্রে শাইখ সুদাইস(১১ নাম্বার), এবং শাইখ লুহাইদানের (২০ নাম্বার) অডিও শুনতে পারেন। গায়ে বা ঘরে তাবিজ থাকলে, সেটা খুলে নষ্ট করে তাওবা করার পর রুকইয়াহ শুনবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্ট করার জন্য এই লিংক ফলো করবেন । </a></p>
<p class="hvf-dom-checked">যাদুর সমস্যা থাকলে রুকইয়াহ অডিও শুনে বেশকিছু প্রতিক্রিয়া হতে পারে। যেমন- বমি হওয়া অথবা বমি বমি ভাব হওয়া, পেটে অথবা ঘারে অথবা মাথায় তীব্র ব্যথা হওয়া, কান্না পাওয়া ইত্যাদি। রুকইয়াহ শুনে যদি এরকম যেকোন প্রতিক্রিয়া হয় তাহলে আপনার উচিত অন্তত দুই সপ্তাহ যাদুর রুকইয়াহ করা।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দেখুন: <strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদু বা সিহরের রুকইয়াহ করার নিয়ম </a></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">দুই সপ্তাহ করে পুরোপুরি ভালো না হলে প্রয়োজনে তিন সপ্তাহ করতে পারেন। দুই বা তিন সপ্তাহ করে গ্রুপে নতুন পোস্ট দিয়ে আপনার আপডেট জানাতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঘ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">উপরে উল্লেখিত যাদুগ্রস্থ হওয়ার লক্ষনগুলোর সাথে যদি আপনার <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা</a> থাকে তাহলে <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">রুকইয়াহ শুরুর পূর্বে এডমিনদের পরামর্শ নিলে ভালো হয়।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন </a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এখান থেকে যদি ৩-৪ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ সিহরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। তারও বেশি লক্ষণ মিলে গেলে সিহরের পোস্টে বলা নিয়মে রুকইয়ার পাশাপাশি প্রতিদিন একঘন্টা আয়াতুল কুরসির অডিও শুনবেন। আর প্রায় সব লক্ষণ মিলে গেলে অবশ্যই এডমিন ভাইদের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong><br class="hvf-dom-checked" />১। মেয়েদের <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ</a> করতে পারবে। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।<br class="hvf-dom-checked" />২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।<br class="hvf-dom-checked" />৩। রুকইয়াহ শুরু করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইনশা আল্লাহ সাফল্য আসবে।<br class="hvf-dom-checked" />৪। <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের নিয়ম</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই সিহরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন। তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌&#124; যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</title>
		<link>/blog/775/magic-common-ruqyah</link>
					<comments>/blog/775/magic-common-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:22:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqyah suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুটোনার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর প্রতিকার]]></category>
		<category><![CDATA[black magic]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু কাটায়]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[dark magic]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু করে]]></category>
		<category><![CDATA[বান মারার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[jadur sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের কমন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ব্ল্যাক ম্যাজিকের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=775</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌| যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</a></p>
<p>যাদু / ব্ল্যাক ম্যাজিক / বান মারার জন্য রুকইয়া: যাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়ঃরুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো যাদু আক্রান্ত ব্যক্তির ওপর পড়লে, অথবা রুকইয়ার আয়াতের অডিও শুনলে যাদুগ্রস্তের অস্বাভাবিক অনুভূতি হয়। যেমন, প্রচণ্ড মাথাব্যথা, পেট ব্যথা, বুক ধড়ফড় করা, বমি বমি ভাব ইত্যাদি। এছাড়া নিচে উল্লেখিত আয়াতগুলো পড়ে পানি খেলেও এরকম প্রতিক্রিয়া দেখা যেতে পারে। এটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌| যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">যাদু / ব্ল্যাক ম্যাজিক / বান মারার জন্য রুকইয়া:</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়ঃ<br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" />রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো যাদু আক্রান্ত ব্যক্তির ওপর পড়লে, অথবা রুকইয়ার আয়াতের অডিও শুনলে যাদুগ্রস্তের অস্বাভাবিক অনুভূতি হয়। যেমন, প্রচণ্ড মাথাব্যথা, পেট ব্যথা, বুক ধড়ফড় করা, বমি বমি ভাব ইত্যাদি। এছাড়া নিচে উল্লেখিত আয়াতগুলো পড়ে পানি খেলেও এরকম প্রতিক্রিয়া দেখা যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এটা যাচাই করার জন্য, ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে রুকইয়াহ শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> এখানে ৩ নাম্বারেরটা) অথবা শাইখ সুদাইস বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া (লিংকের ১১ থেকে ২০ মধ্যে যেকোনটা) শুনুন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আপনার যদি জাদুর সমস্যা থাকে তাহলে কিছু ইফেক্ট হতে পারে। যেমন: পেটব্যাথা বা মাথাব্যথা করতে পারে। কিছু খাইয়ে যাদু করলে পেটব্যথা করবে, বমি বমি লাগতে পারে, হাত-পা-পিঠ ব্যথা করতে পারে, শরীর অবশ হয়ে আসতে পারে, প্রচণ্ড রাগ বা বিরক্ত লাগতে পারে ইত্যাদি। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। তখন নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন। &#8230;<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />প্রেসক্রিপশন<br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" />যাদুর প্রকারভেদ অনুযায়ী বিভিন্ন প্রকার রুকইয়া করা হয়। তবে কমন সেলফ রুকইয়া হচ্ছে-</p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রথমে সমস্যার জন্য নিয়াত ঠিক করে নিন, ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে শুরু করুন। এরপর একটি বোতল ভর্তি পানি নিয়ে <strong class="hvf-dom-checked">ক</strong>. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২ <strong class="hvf-dom-checked">খ</strong>. ইউনুস ৮১-৮২ <strong class="hvf-dom-checked">গ</strong>. সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত পড়ে ফুঁ দিন।আপনাদের সুবিধার্থে এই আয়াতগুলো এখানে দেয়া হল। কেউ চাইলে কুরআনুল কারীম দেখেও পড়তে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />১.<br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />২.</strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৩.<br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">ঘ</strong>. এরপর আয়াতুল কুরসি, সুরা ফালাক্ব, সুরা নাস ৩বার পড়ে ফুঁ দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; তিন থেকে সাতদিন, বা প্রয়োজনে আরও বেশিদিন সকাল-বিকাল এই পানি খেতে হবে এবং গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; আর মাসখানেক প্রতিদিন অন্তত দেড়-দুইঘণ্টা রুকইয়া শুনতে হবে। একঘণ্টা সাধারণ রুকইয়া (ডাউনলোড পেইজের ১১ থেকে ২৩ নং পর্যন্ত রুকইয়াহ গুলো সাধারণ রুকইয়াহ। আপনার যেটা ইচ্ছা ডাউনলোড করে শুনবেন) আর একঘণ্টা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাসের (ডাউনলোড পেইজের ৯ নং) রুকইয়াহ। (ডাউনলোড লিংক &#8211;  <a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> )।   যদি নিজে তিলাওয়াত করেন তাহলে আরও ভাল। সেক্ষেত্রে আধাঘণ্টা বা একবার <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো</a>। আর আধাঘণ্টা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস বারবার পড়বেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি ১বার, ইখলাস, ফালাক, নাস ৩বার পড়বেন সুরক্ষার জন্য। নিরাপত্তার অন্যান্য &#8216;মাসনুন আমল&#8217; পাবেন এই লিংকে- <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8212; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">বরই পাতার গোসল</a> জাদু আক্রান্তদের জন্য বেশ উপকারী। সম্ভব হলে লিংকের নিয়ম অনুযায়ী কয়েকদিন গোসল করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; আর পাশাপাশি তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে নিয়মিত দোআ করবেন। দেখুন – <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">.</p>
<p class="hvf-dom-checked">বেশীরভাগ ক্ষেত্রে প্রথম সপ্তাহেই উন্নতি টের পাওয়া যায়, তবে এরপরের কয়েক সপ্তাহ একঘন্টা করে হলেও রুকইয়া শুনে যেতে হবে। সমস্যা কম-বেশি যাইহোক, রুকইয়াহ বাদ দেয়া যাবে না। তাহলে ইনশাআল্লাহ খুব দ্রুতই সুস্থ হয়ে যাবে। যদি দুই-তিন সপ্তাহ পরেও সমস্যা শেষ না হয়, তবে আবার অনুরূপ করতে হবে বা অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে প্রেসক্রিপশন পাল্টে নিতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8230;.<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদুর কোন জিনিশ অথবা তাবিজ খুঁজে পেলে:<br class="hvf-dom-checked" /></strong>কি দিয়ে যাদু করেছে যদি পাওয়া যায়, অথবা সন্দেহজনক কোন তাবিজ পেলে উপরে বলা আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন, এরপর তাবিজ অথবা যাদুর জিনিশগুলো ডুবিয়ে রাখুন কিছুক্ষণ, তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। পরে সেগুলো পুড়িয়ে বা নষ্ট করে দিন। (<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিশ নষ্টের বিস্তারিত নিয়ম</a>)<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদু, জ্বিন, বদনজর সম্পর্কিত একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে:<br class="hvf-dom-checked" /></strong>একসাথে একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে প্রথমে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের জন্য রুকইয়া</a> করতে হবে, এরপর <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জ্বিনের রুকইয়া</a> এবং যাদুর জন্য রুকইয়া।  &#8212;</p>
<hr class="hvf-dom-checked" />
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">যদি গ্রুপে এই সমস্যার জন্য <a class="hvf-dom-checked" href="/fb">সাপোর্ট গ্রুপে</a> আপনার পোস্ট এপ্রুভ হয়ে থাকে, তবে এডমিনদের নির্দেশিত সময় পর্যন্ত আমল করা শেষ হলে সেখানেই আপডেট দিন। আর আপনি প্রথম রুকইয়াহ শুরু করতে চাইলে অন্তত এক সপ্তাহ এটা ফলো করার পর নতুন পোস্ট করে আপডেট জানাবেন।<br class="hvf-dom-checked" /></strong></p>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/775/magic-common-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
