<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>তান্ত্রিক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:49:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>তান্ত্রিক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</title>
		<link>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo</link>
					<comments>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ কিভাবে গোপন কথা জানে]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[মনের কথা বলার মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্রপাঠ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2877</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p>প্রশ্নঃ পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে? উত্তরঃ প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span></p>
<p>পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong> </span></p>
<p>প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো জানাশুনা আছে তার।</p>
<p>এখন যাদুকর তার নিজের জীনকে পাঠিয়ে আমাদের এই কারিন জীনকে প্রভাবিত করে আল্লাহর ইচ্ছায় তার থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিতে পারে। তাবিজ করা হয়েছে কিনা এটাও প্রায় একইভাবে বলে। যাদুকর যদি জীনদের সাহায্যে যাদু করে তাহলে যাদুর জীনও আশেপাশেই থাকে। এই হুজুরের জীন যাদুকরের নিয়োজিত জীন থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিয়ে এটা হুজুরকে জানায়। বলে রাখা ভালো উভয় ক্ষেত্রেই হারাম পন্থা অবলম্বন করা হয়েছে। এভাবে জীনদের থেকে সাহায্য নেয়া হারাম। ক্ষেত্রবিশেষে এটা কুফর, শিরক। অবশ্য যাদুকরের জীন তাকে এমনিতেই এই কাজটা করে দিবেনা। এরজন্য যাদুকরকে এই জীনের কথামত গোলামী করতে হয়। গোলামীর ধরন কেমন হতে পারে? যাদুকরকে কোরআন অবমাননার জন্য বলবে, শিরক করার জন্য বলবে। কারীন জিন, যাদুর জীন এদের খুশি করার সবচেয়ে সহজ উপায় হল আল্লাহর নাফরমানী করা।</p>
<p>জীনদের সাহায্য নেয়া যাবে কিনা এটা নিয়ে এখানে আরো বিস্তারিত আছে &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে যাদু/জীনের সমস্যার চিকিৎসা কিভাবে হবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> শরীয়তসম্মত রুকইয়া করে। কোরআনের আয়াত এবং এবং রাসুল (সা) থেকে বর্ণিত উপায়ে। আরো জানতে এই ব্লগের লেখাগুলো এবং রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের পিন পোস্ট পড়তে পারেন- <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
<div id="6FE25CD8_F21D_1CA2_A9B9_9B7DB5568C5F">
<div>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span> ওরা কিভাবে ভবিষ্যতের কথা বলে দেয়? হুজুর যা বলেছিল হবে, সেটাই হয়ে গেছে! কিভাবে সম্ভব?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span> যখন আল্লাহ কোন সিদ্ধান্ত নেন তখন সেটা ফেরেশতাদের জানিয়ে দেন। ফেরেশতারা আল্লাহর ভয়ে ডানা ঝাপটাতে থাকেন তারপর নিজেরা আল্লাহর সিদ্ধান্ত নিয়ে কথা বলতে থাকেন। এভাবে আল্লাহর সিদ্ধান্ত উপরের দিকে থাকা ফেরেশতা থেকে নিম্ন আসমানের দিকের ফেরেশতাদের কাছে আসে। উনারা বলাবলি করতে থাকেন, আমাদের রব এই সিদ্ধান্ত নিয়েছেন!</p>
<p>শয়তানরা একজনের উপর আরেকজন উঠে মইয়ের মত করে উপরের দিকে উঠতে থাকে। উপরে উঠে তারা নিম্ন আকাশের দিকে থাকা ফেরেশতাদের কথা শুনার চেষ্টা করে। দুয়েকটা কথা শুনেও। তবে এরা উপরের দিকে উঠলেই আগুনের উল্কা এদের দিকে নিক্ষেপ করা হয়। তাই বেশি কথা শুনতে পারেনা। এরা যা শুনে সেটা সত্যি কথা। এরা এই সত্যের সাথে আরো কয়েকশ মিথ্যা মিশিয়ে যাদুকর/গণককে বলে দেয়। যাদুকর সেটা বলে মানূষকে চমকে দেয়। মানুষও যখন দেখে যাদুকরের কথামত কিছু কথা মিলে যাচ্ছে তখন সেটা বিশ্বাস করে! যাদুকর/গণক/জ্যোতিষী এদের কাছে গিয়ে নিজের ভবিষ্যত জানতে চাওয়া অনেক বড় ধরনের গুনাহ। গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ জানেন। সকল কাজে একমাত্র আল্লহর উপরই ভরসা করা উচিত।</p>
<p>* আল্লাহ চাইলে এই নোটে আরো প্রশ্ন যোগ করা হবে এবং আরো বিস্তারিত আলোচনা করা হবে।</p>
</div>
</div>
<div id="445046F2_76AF_4F89_C517_E9484926A018">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</title>
		<link>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works</link>
					<comments>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 May 2018 07:25:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাটাতে কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি রুকইয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=591</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে? উত্তর: ওয়ালাইকুমুসসালাম &#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="5v6j7-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5v6j7-0-0"><span style="color: #3366ff;">আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের<strong> ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? </strong><strong>যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে?</strong></span></div>
<div data-offset-key="5v6j7-0-0">
<hr />
</div>
</div>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="hhgp-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="hhgp-0-0">
<p><strong>উত্তর:</strong></p>
<p>ওয়ালাইকুমুসসালাম</p>
<p>&#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকো, যদি তাতে শিরকনা থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম ২২০০ (ইসলামওয়েব) ৫৫৪৪ (ইফা)</p>
<p>উল্লেখিত হাদিস থেকেও প্রমাণ হয়, ইসলামপূর্ব জাহেলি যুগে বিভিন্ন প্রকারের ঝাড়ফুঁক করা হতো, আর এ থেকে মানুষ উপকৃত হতো। অর্থাৎ সেগুলো কাজ করতো। এখন প্রশ্ন হল, কিভাবে?</p>
<p><strong>প্রথমতঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে, বিভিন্ন প্রকারের জ্বিন আছে। কোরআনপড়লে বিভিন্ন প্রকারের জ্বিনদের ওপর বিভিন্ন ইফেক্ট হয়। কেউ দেখে একটা মারাত্মক আলো তাকে আঘাত করছে, কেউ দেখে প্রচণ্ড জোড়ে বজ্রপাত হচ্ছে ইত্যাদি। কারও শরীরর আগুন ধরে যায়, ইত্যাদি। আমরা রুকইয়াহ করার দেখেছি, জ্বিন হতভম্ব হয়ে যায়, যে এরকম জিনিস তো কখনো দেখিনাই!!<br />
সুতরাং, কোরআন এর ইফেক্ট আর অন্যান্য মন্ত্রের ইফেক্ট এ পার্থক্য আছে।</p>
<p><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে। উদাহরণস্বরূপ খৃষ্টান জ্বিন আছে তারা অবশ্যই বাইবেলের কথা শোনে। তাদের সামনে যখন বাইবেল থেকে পড়া হয় কিভাবে ঈসা আ.জ্বিন ছাড়িয়েছে তখন তারা বিগলিত হয়, চলে যেতে রাজি হয়।</p>
<p>ইবনু আবিদ দুনইয়া রহ. এবং ইমাম সুয়ুতি রহ. এর বই থেকে হুসাইন বিন আব্দুর রহমান রহ. ঘটনা আমরা বর্ণনা করেছিলাম।<br />
তিনি এক জ্বিনকে উদ্দেশ্য করে বলেছেন- &#8220;তুমি যদি ইহুদি হও তবে মুসা আ. এর দোহাই, যদি খৃষ্টান হও তবে ঈসা আ. এর দোহাই, আর মুসলমান হলে তোমাকে মুহাম্মাদ সা. এর দোহাই দিয়ে বলছি তুমি চলে যাও।&#8221; এরপর জিন কথা বলে ওঠে&#8230;।</p>
<p><strong>তৃতীয়তঃ</strong> এমনিতেই শব্দের প্রভাব আছে। অর্থ বোঝা যায়না, এমন ঢুসঢাস ঝাড়া কিংবা গালিগালাজ দিয়ে গ্রামে ব্যাথা-বিষ এর ঝাড়ফুঁক করতে দেখা যায়।<br />
শামসুল আরেফিন শক্তি ভাইয়ের &#8220;কষ্টিপাথর&#8221; বইয়ে আমরা দেখেছিলাম, এক জাপানি বিজ্ঞানী পানির ওপর বিভিন্ন শব্দ এবং চিত্রের প্রভাব নিয়ে গবেষণা করে অনেক তথ্য-উপাত্ত সরবরাহ করেছেন।<br />
(অনলাইনে পড়তে চাইলে এই লিংক অনুসরণ করুন <a href="https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/</a> )<br />
তাই ঝাড়ফুঁক যেমনই হোক, মন্ত্র/শব্দ হিসেবে এসবের প্রভাব তো অবশ্যই পড়বে। তাই অনেক কিছু দিয়েই জ্বিন ছাড়ানো যায়।</p>
<p><strong>চতুর্থতঃ</strong> বিভিন্ন শয়তানি মন্ত্র আছে যার মাধ্যমে শয়তানদের সন্তুষ্ট করে তাদের সহায়তা নেয়া যায়।<br />
এটাও সম্ভব যে, সেই ওঝা কোন জ্বিনের উপাসনা করে, সেই জ্বিন অনেক শক্তিশালী। অতএব, তার সাহায্য নিয়ে ছোট জ্বিনকে তাড়ায়।</p>
<p><strong>পঞ্চমতঃ</strong><br />
এসবে শিরক থাকে, কবিরাজ / পাদ্রিরা শিরক করে আর মানুষরা তাদের কাছে যায়- শুধুমাত্র এই কারনেই শয়তান ধরতে পারে, অর্থাৎ এদের ধরলেই তো শিরকি বিরাজের কাছে যাবে, শিরক করবে। তখন শয়তান ছেড়ে দিবে।<br />
শয়তান তো এটাই চায় মানুষ শিরক করুক। অনেক সময় আরও দাবি করে আমার নামে ছাগল জবাই করা, মুরগি জবাই কর, এই এই জিনিশ দে। এসবগুলোই গাইরুল্লাহর নামে কোরবানির মত শিরক। এসব শিরকে সন্তুষ্ট হলে তারপর শয়তান চলে যায়।</p>
<p>উস্তায তিম হাম্বল মিসরের এক পাদ্রির কথা বর্ণনা বলেছিলেন, তার কাছে মানুষ গেলে জিন ছাড়িয়ে দেয়। শর্ত হল এরপর খ্রিস্টান হয়ে যেতে হবে!!<br />
আপনিই বলেন, কাফির বানানোর এরকম মেশিন পাইলে স্বয়ং শয়তানরা এসে হেল্প করবে না কেন?</p>
<p>&#8212;-<br />
শেষে আরেকটি হাদিস দেখি-<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. এর স্ত্রী যাইনাব রা. উনার থেকে বর্ণনা করেন, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম)-কে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, রক্ষাকবচ ও আসক্তির জাদু শির্ক-এর অন্তর্ভুক্ত।<br />
তিনি (যাইনাব) বলেন, আমি বললাম, আপনি এসব কি বলেন? আল্লাহর কসম! আমার চোখ হতে পানি পড়তো, আমি অমুক ইয়াহুদী কর্তৃক ঝাড়ফুঁক করাতাম। সে আমাকে মন্ত্র পড়ে ফুঁক দিলে পানি পড়া বন্ধ হয়ে যেতো।<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. বললেন, এগুলো শয়তানের কাজ। সে নিজই চোখে যন্ত্রণা দিত, যখন সে ঝাড়ফুঁক দেয় তখন সে বিরত থাকত। এর চেয়ে বরং তোমার জন্য এরূপ বললেই যথেষ্ট হতো, যেরূপ রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) বলতেনঃ<br />
أَذْهِبْ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
“হে মানব জাতির রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া নিরাময়ই যথার্থ নিরাময়, যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না”।</p>
<p style="padding-left: 40px;">&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৩৮৮৩ (ইসলাম ওয়েব) ৩৮৪৩ (ইফা)</p>
</div>
</div>
<div id="C5373961_5E85_CA80_7956_87E18D2E745A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
