<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B8%E0%A6%B9%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%87-%E0%A6%85%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%AE-%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%81%E0%A6%B0-%E0%A6%9C/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:49:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</title>
		<link>/blog/2184/trying-for-a-baby</link>
					<comments>/blog/2184/trying-for-a-baby#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 May 2021 14:12:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[এবরোশন]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভপাত]]></category>
		<category><![CDATA[জিন বাচ্চা নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[ফেমিনিজম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নেয়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা হচ্ছে না]]></category>
		<category><![CDATA[বাবু হচ্ছে না]]></category>
		<category><![CDATA[মিসক্যারেজ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2184</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2184/trying-for-a-baby">বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</a></p>
<p>প্রথমেই এক ভাইয়ের কাছে ক্ষমা চেয়ে নিচ্ছি। হয়ত ছয়মাস আগে বলেছিলাম এই বিষয়ে একটা লেখা লিখবো। দেরি করার জন্য দুঃখিত। এই লেখায় কিছু বিষয় থাকবে যার পক্ষে কোনো প্রমান নেই। কাজেই প্রমাণ চাইলে বিব্রত হব। বুঝে নিতে হবে সেগুলো সতর্কতার জন্য লেখা হয়েছে। প্রথম কেসঃ ডাক্তারী সমস্যা চেষ্টা করার পরেও যদি বাচ্চা না হয় তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2184/trying-for-a-baby">বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</a></p>
<p>প্রথমেই এক ভাইয়ের কাছে ক্ষমা চেয়ে নিচ্ছি। হয়ত ছয়মাস আগে বলেছিলাম এই বিষয়ে একটা লেখা লিখবো। দেরি করার জন্য দুঃখিত। এই লেখায় কিছু বিষয় থাকবে যার পক্ষে কোনো প্রমান নেই। কাজেই প্রমাণ চাইলে বিব্রত হব। বুঝে নিতে হবে সেগুলো সতর্কতার জন্য লেখা হয়েছে।</p>
<p><strong>প্রথম কেসঃ</strong> ডাক্তারী সমস্যা<br />
চেষ্টা করার পরেও যদি বাচ্চা না হয় তাহলে ভাল ডাক্তার দেখানো উচিত। এমন অনেক কাপল আছেন যারা অল্প চিকিৎসাতেই আলহামদুলিল্লাহ সফল হয়েছেন।</p>
<p><strong>দ্বিতীয় কেসঃ</strong> নীল জগতে বসবাস<br />
এটা মূলত পুরুষদের ক্ষেত্রে বলতে হয়। নীল জগতে ঘোরাঘুরি এবং যৌবন হেফাজত না করার কারণে ধীরে ধীরে সক্ষমতা হ্রাস পায় এবং একসময় অক্ষম হয়ে পড়েন। ( মেয়েদের ক্ষেত্রে এটা হয় কিনা জানা নেই।) যেসব ভাই এই জগতের বাসিন্দা এবং এখনো বিয়ে করেন নি তারা এর ভয়াবহতা পুরোপুরি টের পাবেন না। বিয়ের পরে পেতেও পারেন। কাজেই নীল জগত বয়কট করতে হবে। তওবা করে স্বাভাবিক জীবনে ফিরতে হবে, ডাক্তারি পরামর্শ নিতে হবে। আল্লাহ চাইলে সক্ষমতা ফিরেও আসতে পারে। (অক্ষমতার বিষয়টি মুক্ত বাতাসের খোজে বইয়ে আছে)</p>
<p><strong>তৃতীয় কেসঃ</strong> দেরি করে বিয়ে এবং সন্তান নিতে দেরি<br />
এটাও সন্তান না হবার সম্ভাব্য কারন হতে পারে। ২০ বছর বয়সি তরুন-তরুনী সন্তান জন্মদানের সক্ষমতা এবং ৩০ বছর বয়সি যুবক-যুবতীর সন্তান জন্মদানের সক্ষমতা সমান না হবারই কথা। কাজেই বিয়ের পরে কিছুদিন ফুর্তি করি ভাবনার ভাই-বোনরা সময় থাকতে সাবধান হয়ে যান।</p>
<p>সন্তানের জন্মরোধের বিভিন্ন ব্যবস্থা স্বাভাবিক অবস্থায় ইসলাম পছন্দ করে না।* কাজেই এসব থেকে দূরে থাকবেন। যারা এসবের মধ্যে আছেন তারা ফিরে আসবেন।(বিস্তারিত হালাল-হারাম, লেখক মাওলানা খালিদ সাইফুল্লাহ রাহমানী)</p>
<p><strong>চতুর্থ কেসঃ</strong> জ্বিন-যাদু সংক্রান্ত সমস্যা<br />
জ্বি, জিন যাদু সংক্রান্ত সমস্যার কারণেও সন্তান জন্মদানে স্বামী/স্ত্রী অপারগ হয়ে থাকতে পারেন। এসব ক্ষেত্রে রুকইয়াহ করা উচিত। সমস্যা স্ত্রীর হলে স্ত্রী করবে রুকইয়াহ, স্বামীর হলে স্বামী করবে রুকইয়াহ। একজন রুকইয়াহ করলে অপরজন ধৈর্য্য ধরে তাকে হেল্প করবে। কিভাবে রুকইয়াহ করতে হবে তা এই লিংকে গেলে পরিষ্কার বোঝা যাবে ইন শা আল্লাহ- <a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p>নোটঃ যার মধ্যে জিনের প্রবলেম আছে অত্যধিক বা রুকইয়াহ করতে গেলে জিনের প্রবলেম শুরু হয়ে যায় তিনি সতর্কতা সাথে রাক্বির খোজ নিয়ে তার কাছে গিয়ে রুকইয়াহ করাবেন। আর যদি নিজের কোনো লোককে দিয়ে করাতে চান তাহলে নিচের লিংক থেকে জ্বিন সিরিজ কয়েকবার রিভিশন দিয়ে নিতে বলবেন। <a href="/blog/category/jinn-possession" target="_blank" rel="">/blog/category/jinn-possession</a></p>
<p><strong>পঞ্চম কেসঃ</strong> কোনো সমস্যা নেই। তাও হচ্ছে না।<br />
এ ক্ষেত্রে বেশি বেশি দুয়ার আমল করা। নিজেদের মধ্যে ভালবাসা বাড়ে এমন আমল করা। তাবিজ, কবিরাজ থেকে দূরে থাকা। বেশি বেশি এস্তেগফার করা। তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দুয়া করা। দান সদকার ক্ষেত্রে উদারতা প্রদর্শন করা। এককথায় আল্লাহর কাছে চাইতেই থাকা, চাইতেই থাকা, যতক্ষন পর্যন্ত পাওয়া না যায়।</p>
<p>আল্লাহর আপনাদের নেকবাসনা গুলো পূরণ করে দিন। আমীণ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2184/trying-for-a-baby/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</title>
		<link>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems</link>
					<comments>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Aug 2017 04:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[অনিয়মিত পিরিয়ডের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিহাযার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন রোগের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন সমস্যার জন্য চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষ্ম করার যাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=393</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</a></p>
<p>আজকের দুটি বিষয় একটু ট্যাবু ধরণের, স্বাভাবিক গল্পগুজবের বিষয় না। তাই আজকের পর্বে অন্য পর্বের স্ট্রাকচার অনুসরণ না করে, সংক্ষেপে দুই ধরনের সমস্যা নিয়ে আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। ১. ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাবের যাদু ২. স্ত্রীসহবাসে অক্ষম করার যাদু (এখানে সিরিয়াস আলোচনা হচ্ছে, কারো যদি পড়তে না মন চায় এখানেই বিদায় হন! ফালতু কমেন্ট বা হাহা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</a></p>
<p style="text-align: justify;">আজকের দুটি বিষয় একটু ট্যাবু ধরণের, স্বাভাবিক গল্পগুজবের বিষয় না। তাই আজকের পর্বে অন্য পর্বের স্ট্রাকচার অনুসরণ না করে, সংক্ষেপে দুই ধরনের সমস্যা নিয়ে আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
১. ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাবের যাদু<br />
২. স্ত্রীসহবাসে অক্ষম করার যাদু</p>
<p><span style="color: #ff0000;">(এখানে সিরিয়াস আলোচনা হচ্ছে, কারো যদি পড়তে না মন চায় এখানেই বিদায় হন! ফালতু কমেন্ট বা হাহা রিয়েক্ট দিয়ে মেজাজ খারাপ করবেন না)</span></p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাব সমস্যা</span></p>
<p>ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত মাসিক স্রাব বলতে বুঝাচ্ছে রেগুলার মাসিক পিরিয়ডের বাহিরেও রক্ত ঝরতে থাকা। স্বাভাবিক পিরিয়ডের মেয়াদ সর্বনিম্ন ৩দিন থেকে সর্বোচ্চ ১০ দিন। এর ব্যতিক্রম যদি কারো হয়, যেমন: অনেকের সবসময়ই রক্ত ঝরতে থাকে, অথবা অনেকের মাসে ২০—২৫ দিন ধরে এই অবস্থা থাকে। এক্ষেত্রে বুঝতে হবে এটা হায়েয নয়, বরং ইস্তিহাযা। অথবা অসুখ। এব্যাপারে বিস্তারিত ফিকহি মাসায়েল এখানে আলোচনা করা সম্ভব না, আজ আমরা এর চিকিৎসা জানবো।</p>
<p style="text-align: justify;">এক মহিলা সাহাবির ইস্তিহাযার সমস্যা ছিল, তার ব্যাপারে রাসুল স. বলেছেন- এটা তো শয়তানের আঘাতের জন্য হয়েছে (তিরমিযি, আবু দাউদ)</p>
<p style="text-align: justify;">খেয়াল রাখা উচিত, সাধারণত ইস্তিহাযা মেডিকেলে চিকিৎসা করার মত কোনো কারণে হয়না। এটা হয়তো শয়তান রক্তের মাঝে দৌড়াদৌড়ি করতে গিয়ে আঘাত দিয়েছে এজন্য হয়, অথবা কেউ যাদু করেছে এজন্য হয়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইস্তিহাযার জন্য রুকইয়া</span></p>
<p>প্রথমে রুকইয়ার আয়াত তিলাওয়াত করে দেখতে হবে আসলেই কেউ যাদু করেছে কি না। সেলফ রুকইয়ার ক্ষেত্রে আয়াতগুলো শুনবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস&#8221; পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে কয়েকদিন খেতে হবে, আর গোসলের সময় ওই পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ সপ্তাহ খানেকের মধ্যেই ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">পাশাপাশি কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া শুনতে পারে চাইলে।</p>
<p><em>যদি কয়েক সপ্তাহ এমন করার পরেও ভালো না হয়, তবে সুরা আন&#8217;আম ৬৭ নং আয়াতের প্রথমাংশ </em></p>
<p style="text-align: justify;"><em><span style="color: #800000;">لِّـكُلِّ نَبَاٍ مُّسْتَقَرٌّ </span></em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৭০ বার পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে কয়েকদিন খেতে হবে।</em></p>
<p>অনেক আলেম এক্ষেত্রে সাজেস্ট করেছেন- আয়াতটি পবিত্র কালি দিয়ে লিখে সেটা পানিতে গুলিয়ে নিতে, পরে ওই পানি কয়েকদিন খেতে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>(এই পদ্ধতি জায়েজ হবার ব্যাপারে ইবনে তাইমিয়া রহ. এর ফাতওয়া আছে)</strong></p>
<p><span style="color: #3366ff;">সহবাসে অক্ষম করার যাদু</span></p>
<p>এই সমস্যাটা কয়েক রকম হতে পারে, স্বামীস্ত্রী উভয়ের জন্যই হতে পারে। এই যাদুর প্রভাব কয়েক রকম হতে পারে-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. ইন্টারকোর্সের সময় দুজনের কেউ অনুভূতিহীন হয়ে যায়</em><br />
<em>২. অথবা কেউ একজন অন্য কোনোভাবে বাধা দেয়, যার ওপর নিজেরই নিয়ন্ত্রণ থাকেনা</em><br />
<em>৩. ইন্টারকোর্সের সময় জরায়ু থেকে রক্ত বের হতে লাগে</em><br />
<em>৪. স্বামীর ক্ষেত্রে এমন হতে পারে, অন্যসময় স্বাভাবিক থাকে, কিন্তু ওয়াইফের সাথে মিলনের সময় আর ইরেকশন হয়না।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়:</span> এই যাদুর জন্য অনেকসময় পুরুষের স্বাভাবিক যৌনক্ষমতাও ক্ষতিগ্রস্ত হয়ে থাকে। তাই প্রয়োজনে রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়া</span></p>
<p><strong>১. প্রথমত রুকইয়া করে দেখতে হবে, যেহেতু এই যাদু অনেক সময় জ্বিনের সাহায্যে করা হয়, এজন্য রুকইয়া করতে গিয়ে রুগীর ওপর জ্বিন চলে আসলে জিজ্ঞেস করে নিবেন কোথায় যাদুর জিনিশগুলো আছে। এরপর জ্বিন সিরিজে বলা পদ্ধতিতে বিদায় করবেন।</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২. সুরা ফাতিহা, সুরা আলাম নাশরাহ একবার, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯ এই আয়াতগুলো তিনবার, সুরা ফালাক এবং সুরা নাস ৭বার করে পড়ে পানিতে ফু দিতে হবে। এরপর এই পানি এক সপ্তাহ খেতে হবে, আর এটা মিশিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে যাবে। </strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩. আর যাদুর কারণে যদি কারো যৌন সক্ষমতা নষ্ট হয় তবে এর চিকিৎসা হচ্ছে, ৭টা তাজা সবুজ বরইয়ের পাতা পাটায় পিষতে হবে, এরপর বালতিতে পানি নিয়ে সেখানে ওইটা গুলাতে হবে, আর এই আয়াতগুলো পড়ে বারবার ফুঁ দিতে হবে- আয়াতুল কুরসি ৭বার, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩বার করে। এরপর ওঁই পানি থেকে সামান্য খাবে, তারপর বাকিটা দিয়ে গোসল করবে। এই পানির সাথে অন্য পানি মিশাবে না, পানি গরমও করবে না। ইনশাআল্লাহ প্রথম গোসলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। তবুও পরামর্শ থাকবে তিনদিন এই নিয়মে গোসল করুন।</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>বরই পাতা না পেলে, কর্পূরের পাতা অথবা নিম পাতা ব্যবহার করা যেতে পারে। তবে বরইয়ের পাতাই প্রেফারড। </strong><br />
<strong>(লক্ষণীয়: এই পদ্ধতির গোসল অন্যান্য যাদুর চিকিৎসাতেও খুব কার্যকরী)</strong></p>
<p><strong><a href="/blog/396/magic-madness-and-destroy-study">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
