<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AD%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A8-%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%81%E0%A6%B0-%E0%A6%89%E0%A6%A6%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%B0%E0%A6%A3/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 08:38:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</title>
		<link>/blog/503/curse-against-magician</link>
					<comments>/blog/503/curse-against-magician#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Apr 2018 19:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স ফর কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুকরের প্রতি অভিশাপ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকরকে কার্স করা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কার্স করে]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কার্স]]></category>
		<category><![CDATA[how to curse a magician]]></category>
		<category><![CDATA[বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[curse]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স]]></category>
		<category><![CDATA[অভিশাপ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=503</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<p>[ক] আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি। ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন? প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল। [খ] প্রথম কথা হচ্ছে, “রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল” নামে একটা লেখা অনেকদিন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<div class="wpb-content-wrapper"><p>[ক]<br />
আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি।<br />
ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন?<br />
প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল।</p>
<p>[খ]<br />
প্রথম কথা হচ্ছে, “<strong>রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল</strong>” নামে একটা লেখা অনেকদিন আগে লিখেছিলাম, আগ্রহীরা এই লিংকে গিয়ে পড়ে নিতে পারেন- <a href="/blog/335/curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/blog/335/curse</a><br />
এরপর এখানে একটি বিষয় ক্লিয়ার করা দরকার, আমরা curse বলতে শর্টকাট কোন কার্স স্পেল শেখাবো না যে, “আবরা কা দাবরা বা আভদা কেদাভরা” বলল আর সবকিছু ধ্বংস হয়ে গেল। এমন কোনও শর্টকাট আপাতত আমাদের হাতে নেই। সুতরাং আমরা সব ধীরেসুস্থে করব।<br />
আমরা আল্লাহর কাছে দোয়া করব এবং করতে থাকবে। এটা রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকেও বৈধ প্রমাণিত।</p>
<p>[গ]<br />
যাহোক, এই curse এর কিছু পদ্ধতি ক&#8217;দিন পর বই প্রকাশ হলে সেখানে পাবেন। দুটি এখানে বলা হচ্ছে-<br />
প্রথমত সাধারণ সাধারণ রুকইয়া করা। এটাই কার্সের কাজ করবে।<br />
স্বাভাবিকভাবে দেখা যায়, রুকইয়াহ শারইয়াহ করার পর, যে লোক কুফরি যাদু করেছে সমস্যা তার দিকে ফিরে যায়। ব্যাপারটা একদম হুবহু ফিরে যাওয়া না। তবে যে জাদু করছে তার ওপর একটা বড়সড় প্রভাব পড়ে। আমি বেশ কজন থেকে এরকম শুনেছি, তারা রুকইয়াহ শুরু করেছে, কিছুটা সুস্থ হয়েছে। ততদিনে যাদের ব্যাপারে সন্দেহ করছিল যে অমুক জাদু করছে, সে অসুস্থ হয়ে গেছে, একদম পুরা বিছানায় পড়ে গেছে।<br />
বিশ্বস্ত সূত্রে আমি নিশ্চিত হয়েছি যে, এমন ঘটনাও ঘটেছে, রুকইয়াহ করার পর তান্ত্রিক এসে পা ধরে মাফ চাইছে, যে আপনি রুকইয়াহ শোনা থামান! আমাকে বাঁচান, আমি যাদু তুলে নিয়ে যাচ্ছি।<br />
এজন্য অনেককেই আমি জিজ্ঞেস করি, আপনি রুকইয়াহ শুরু করার পর সন্দেহজনক কেউ কি অসুস্থ হয়ে পড়ে আছে? একটু খোঁজ নিয়ে দেইখেন তো!!<br />
তো প্রথম বিষয়টা হচ্ছে, স্বাভাবিকভাবে রুকিয়া করা। সাথে সুস্থতা চেয়ে দোয়া তো অবশ্যই করবেন।</p>
<p>[ঘ]<br />
এরপরেও যদি বুঝতে পারেন শয়তানের দল আপনার পেছনে লেগেই আছে। এক্ষেত্রে curse বা অভিশাপ করতে পারেন।<br />
আমি বলব, শাইখ খালিদ আল হিবশির সিহরের রুকইয়াহটা শুনতে। এটাতে কি আছে বলি। এমনিতে সিহরের রুকইয়ার আয়াতগুলা আছে। শেষে অনেক গুলা দোয়া আছে। তো সেই দোয়াগুলোর মাঝে ১০ মিনিটের বেশি সময় ধরে শয়তান জাদুকরদের প্রতি, তাদের অনুসারীদের প্রতি, তাদের সহায়তাকারীদের প্রতি ভয়ানক আর অদ্ভুত সব বদদোয়া করা হয়েছে! আপনি আরবি বুঝলে আর কোরআন হাদিসের দোয়াগুলো সম্পর্কে ধারণা থাকলে টের পাবেন, দোয়াগুলো কত ইন্টারেস্টিং!<br />
আমার মনে হয়েছে, শুধুমাত্র নিজে ইচ্ছেমত দুয়া করার চেয়ে, দোয়ার পর শাইখের ওই দুয়াগুলো করা, অন্তত শাইখের দোয়ার সাথে সাথে আমীন বলা; তুলামূলক বেশি ভালো হবে।<br />
তাই আমরা একটা কাজ করেছি, সিহরের রুকইয়ার অডিও থেকে বদদোয়ার অংশটা কেটে আলাদা ফাইল হিসেবে আপলোড করেছি। যা রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি ওয়েবসাইটের ডাউনলোড পেইজে একদম সব শেষে পাবেন। আপনারা চাইলে সেগুলো শুনে শুনে মুখস্থ করে দোয়া করতে পারেন, অথবা শাইখ খালিদ হিবশির দোয়ার সাথে সাথে আমিন বলতে পারেন।</p>
<p><strong>এর মাঝে রয়েছে &#8211;</strong> ১. হামদ সানা ২. যাদুকরদের প্রতি ধ্বংসের দোয়া ৩. যাদু নষ্টের দোয়া ৪. যাদুকরদের ক্ষতি থেকে আশ্রয় চেয়ে দোয়া ৫. আল্লাহর সাহায্য প্রার্থনা।</p>
<p>লিংক: <a href="/download#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/download#curse</a></p>
<p><strong>আপডেটঃ পিডিএফ ফাইল আপলোড করা হয়েছে। এখন চাইলে পিডিএফ দেখে দেখে অথবা প্রিন্ট করে নিয়ে দোয়াগুলো পড়তে পারেন।</strong></p>
<p>লিংক: <a href="/ayat#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/ayat#curse</a></p>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (আরবি)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও অডিও ফাইল ডাউনলোড</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/audio/curse-against-magician-ruqyahbd.org.mp3" target="_blank">অডিও ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/i2SpFU" target="_blank" rel="noopener">অডিওর বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/fpPhYj" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1DlAlo5kIyls_XKZzMfqoMr0dQTjvbfmg" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (অনুবাদসহ)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও সাবটাইটেলসহ অডিও</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://youtube.com/watch?v=uO5VHphOZzQ" target="_blank" rel="noopener">ইউটিউবে অডিও/ভিডিও</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-bangla-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/a5rd4c" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1Gbwh3_a13R0bwwD6Mgs-FDt-RweTTo3a" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div></div>
<p>[ঙ]<br />
যাহোক, সারকথা হচ্ছে, প্রথমত স্বাভাবিকভাবে রুকইয়া করবেন। আর দোয়া করবেন। এরপরও যদি বুঝতে পারেন, কেউ পেছনে লেগে আছে। তখন বদ দোয়া করতে পারেন। চাইলে তাহাজ্জুদ পড়ে এরপর দোয়া করতে পারেন, অথবা অন্য যেকোনো পাকসাফ হয় ভালোমতো দোয়া করতে পারেন।<br />
গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, যেহেতু এখানে আপনি মজলুম, তাই আপনার দোয়া কবুল হওয়ার সম্ভাবনা অনেক বেশি।<br />
.<br />
সবশেষে একটা সংশয় দূর করা উচিত, অনেক হাদিসে বদদোয়া করতে বা অভিশাপ দিতে নিষেধ আছে। সেগুলোর কি হবে?<br />
উত্তর হচ্ছে, ওই হাদিসগুলোতে আছে মুমিন ভাইদের বদদোয়া করতে মানা!<br />
আর যে যাদু করে, যার জন্য যাদু করা হয় সে ইসলাম থেকে বহিষ্কৃত হয়; এটা তো স্পষ্ট সহিহ হাদিস।<br />
সুতরাং যাদুকরদের নামে বা কাফিরদের নামে বদদোয়া করতে কোন সমস্যা নাই। রাসুলুল্লাহ একবার কাফিরদের জন্য লাগাতার ৪০দিন বদদোয়া করেছিলেন।<br />
.<br />
ওহ, আরেকটা কথা! অনেক মহিলা কথায় কথায় বাচ্চাকাচ্চাদের অভিশাপ দেয়, এটা কিন্তু খুবই খারাপ কাজ। এদের কপালে অনেক খারাপি থাকে! শেষ জীবনে নিজেরাও ভুগে, আর সন্তানরা তো ভুগেই। সুতরাং সন্তানদের অভিশাপ দেয়া থেকে বিরত থাকুন।<br />
.<br />
তো, আপনাদের চমৎকার অভিজ্ঞতা শোনার অপেক্ষায় রইলাম।<br />
আল্লাহ আমাদের সবাইকে হেফাজত করুক। তান্ত্রিক বা জাদুকরদের ধ্বংস করুক। সাথে তাদের অনুসারী বা সহযোগীদেরকেও; হোক তারা মানুষ শয়তান বা জ্বিন শয়তান.. ।<br />
আমিন!</p>
</div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/503/curse-against-magician/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</title>
		<link>/blog/389/magic-example</link>
					<comments>/blog/389/magic-example#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 04:12:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর প্রয়োগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=389</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/389/magic-example">যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</a></p>
<p>আল্লাহর রহমতে আমরা রুকিয়া শারইয়্যাহ সিরিজের প্রায় শেষের দিকে চলে এসেছি, আজকের আমরা যাদু বা সিহরের চিকিৎসা বিষয়ে কিছু ঘটনা জানবো। ঘটনা বলা হয় মূলত উদাহরণের জন্য, থিওরির সাথে উদাহরণ থাকলে আলোচনা জীবন্ত হয়ে ওঠে। মনে রাখাও সহজ হয়। আল্লাহর সুবহানাহু তা’আলা কোরআনুল কারিমকে অতুলনীয় সব উপমা দিয়ে সাজিয়েছেন। আর হ্যাঁ! আমাদের উচিত ছিল প্রতিটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/389/magic-example">যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</a></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহর রহমতে আমরা রুকিয়া শারইয়্যাহ সিরিজের প্রায় শেষের দিকে চলে এসেছি, আজকের আমরা যাদু বা সিহরের চিকিৎসা বিষয়ে কিছু ঘটনা জানবো। ঘটনা বলা হয় মূলত উদাহরণের জন্য, থিওরির সাথে উদাহরণ থাকলে আলোচনা জীবন্ত হয়ে ওঠে। মনে রাখাও সহজ হয়। আল্লাহর সুবহানাহু তা’আলা কোরআনুল কারিমকে অতুলনীয় সব উপমা দিয়ে সাজিয়েছেন। আর হ্যাঁ! আমাদের উচিত ছিল প্রতিটা আলোচনার সাথে সেই প্রাসঙ্গিক উদাহরণ উল্লেখ করা, কিন্তু লেখার আকার বড় হয়ে গেলে অনেকে শুরুতেই ঘাবড়ে যান, পড়তে সাহস পান না। । এজন্য ঘটনা বা গল্পগুলোকে আমরা এক ধারে জমা করলাম। এবং এই পর্বেও আমরা ঘটনাগুলো খুবই সংক্ষেপে বর্ণনা করবো, অস্বাভাবিক বা ছন্দহীন লাগলেও করার কিছুই নাই, আমাদের আলোচনা চালিয়ে যেতে হবে। চলুন শুরু করা যাক&#8230;।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিয়ে আটকে রাখার যাদু</span></p>
<p>প্রথম ঘটনা বরিশালের এক ভাইয়ের উনার বিয়ে হচ্ছিল না, উনি সন্দেহ করছিলেন কেউ হয়তো কিছু করেছে। পরে এক হযরতের পরামর্শে উনি রুকইয়ার গোসল করা শুরু করেন প্রতিদিন। দু&#8217;সপ্তাহের মাঝে আলহামদুলিল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যায়, এবং উনার বিয়েও হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের ঘটনা মিশরের! এক মেয়ের সমস্যা ছিল সে এমনিতেই রাজি থাকে, কিন্তু বিয়ে আসলেই মাথা খারাপ হয়ে যায় এবং ভেঙ্গে যায় অথবা না করে দেয়। পরে আবার বিশেষ কোন কারণ খুঁজে পায়না কেন বিয়ে ভাঙল! এক শাইখের কাছে গেলে উনি রুকিয়া করেন, এবং জ্বিন চলে আসে। জিনটা মুসলিম ছিল, স্বাভাবিকভাবে দাওয়াত দেয়াতেই সে রাজি হয়ে চলে যায়, এবং পরে সব ঠিক হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">শেষ ঘটনা আমার এক রিলেটিভের, তার ওপর অনেকগুলো যাদু করা ছিল, বিয়ের জন্যও ছিল। নিয়ম মাফিক ৩দিন রুকইয়া করার পরেই সে অনেক বেটার ফিল করছিল, পাশাপাশি প্রায় দুই সপ্তাহ কমবেশি রুকইয়া শোনাও চলছিল। তখন কয়েকদিনের মধ্যেই বেশ কিছু প্রস্তাব এসেছিল ওর জন্য। কিন্তু এখনই যেহেতু বিয়ের প্ল্যান নেই, তাই দুঃখজনকভাবে না করে দেয়া লেগেছে সবগুলোতে। [আল্লাহ যেন তাঁর জন্য সময়মত ভালো জুটি মিলিয়ে দেন, আমিন]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিচ্ছেদ ঘটানোর যাদু</span></p>
<p>এক লোকের সমস্যা ছিল, বিয়ের পর থেকে স্ত্রীর সাথে মিলছিল না। সারাদিন ভালোই থাকে সব। কিন্তু উনি অফিস থেকে ফিরে বাসায় ঢুকলেই স্ত্রীর মাথা খারাপ হয়ে যায়, খারাপ ব্যবহার শুরু করে দেয়। পরে রুকইয়া করা হলে উনার স্ত্রীর ওপর জ্বিন চলে আসে। জ্বিন চলে যেতে অপারগতা প্রকাশ করে, আর বলে ‘আমি ফেরত গেলে যে যাদুকর আমাকে পাঠিয়েছে সে আমাকে মেরে ফেলবে’। পরে যে শায়খ রুকইয়া করছিলেন, উনি জ্বিনকে তাওবাহ করিয়ে আয়াতুল কুরসি শিখিয়ে দেন। বলেন নিয়মিত পড়তে, তাহলে আর কেউ তোমার ক্ষতি করতে পারবেনা। এরপরে জ্বিন চলে যায়, আর উনাদের সম্পর্কও স্বাভাবিক হয়ে যায়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আসক্ত বা বশ করার যাদু</span></p>
<p>ঘটনা মিসরের। এক লোকের সমস্যা ছিল, বাড়ির বাহিরে সে ঠিকমতো থাকতেই পারতো না। শুধু বউয়ের কাছে ফেরার জন্য মত চাইতো, বাড়িতে আসলেও সারাদিন বউয়ের পিছে পিছে ঘুড়েন। পরে উনার সন্দেহ হলে উনি শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের কাছে যান, উনি রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে তিন সপ্তাহ পানি খেতে এবং গোসল করতে বলেন। তিন সপ্তাহ পরেও কিছুটা প্রভাব ছিল, তখন উনি আবার একই রুকইয়া করেন, পরে আলহামদুলিল্লাহ একদম ঠিক হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">আমরা বলেছিলাম এই যাদুর সবচেয়ে বেশি উল্টাপাল্টা হয়। এক মহিলা তাঁর স্বামীকে বশ করার যাদু করতে এক কবিরাজের কাছে গিয়েছিল। কিন্তু যাদু উল্টা কাজ করেছিল, তাঁর স্বামী হঠাত করেই প্রচণ্ড রাগারাগি শুরু করে দেয়, এবং কয়েকদিন না যেতেই তালাক দিয়ে দেয়!! [ভালো স্টোরি ছিল এটা!]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">শারীরিকভাবে অসুস্থ বানানোর যাদু</span></p>
<p>একটা ছেলে পোলিও রোগীর মত শরীর অবশ হয়ে ছিল, ডাক্তারদের চিকিৎসায় কোন লাভ হয়নি। পরে শায়েখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের কাছে এলে উনি রুকইয়া করেন, এবং কিছু আয়াত পড়ে কালোজিরার তেলে ফু দিয়ে প্রতিদিন অবশ অঙ্গগুলোতে মালিশ করতে বলেন, কয়েক সপ্তাহের মাঝেই আলহামদুলিল্লাহ সুস্থ হয়ে যায়। আরেকটা মেয়ের ঘটনা, একমাসের বেশ সময় ধরে কথা বলতে পারছিল না, তাঁর সামনে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়া শুরু করলে একটু পর সে ‘আলহামদুলিল্লাহ’ বলে ওঠে! এবং সুস্থ হয়ে যায়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">পাগল বানানোর যাদু</span></p>
<p>এক সাহাবি নতুন মুসলমান হয়েছিলেন, উনি ইসলাম গ্রহণ করে ফিরে যাওয়ার সময় এক গোত্রের পাশ দিয়ে যাচ্ছিলেন। সেখানে একটা পাগলকে সেকল দিয়ে বাধা ছিল। গোত্রের একজন এসে সাহাবিদের বলল, আপনাদের একজন সাথি (মুহাম্মাদ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম) নাকি অনেক কল্যাণের বিষয় নিয়ে এসেছেন, তাহলে এই পাগলের জন্য কি কোন সমাধান আছে? তখন নতুন ইসলাম গ্রহণ করা ওঁই সাহাবি কয়েকবার সুরা পরে পাগলের গায়ে থুতু নিক্ষেপ করেন এবং সে সুস্থ হয়ে যায়। (আরেক বর্ণনায় আছে তিনদিন সকাল-বিকাল উনি এটা করেছেন) পরে ওঁই গোত্রের লোকেরা ১০০টি ছাগল দিল। তিনি এসে রাসুল স. কে জানালেন এব্যাপারে। রাসুলুল্লাহ স. তুমি কি সুরা ফাতিহা ছাড়া অন্য কিছু পড়েছিলে? সাহাবি বলেন, একদমই না। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, তাহলে তুমি সেসব (ছাগল) নিতে পারো, কত লোক আছে যারা ভ্রান্ত ঝাড়ফুঁক করে কামাই করে, তুমি নিশ্চয় সঠিক রুকইয়া করেছ। [সুনানে আবি দাউদ, সনদ সহিহ]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সেক্সুয়াল সমস্যার জন্য রুকইয়া</span></p>
<p>এক যুবক বিয়ের রাতে হঠাত করেই যৌন ক্ষমতা হারিয়ে ফেলে, এবং কিছুদিনের মধ্যেই পাগল হয়ে যায়। সমস্যা মূলত ছিল, তাঁর স্ত্রী কবিরাজের কাছে গিয়েছিল যেন, সে বাদে অন্য কোন মেয়ের প্রতি আকর্ষণ না থাকে এমন তাবিজ/যাদু করতে। অর্থাৎ আসক্ত করার যাদু, কিন্তু এখানেও উল্টাপাল্টা ইফেক্ট হয়, পরে ওঁই কবিরাজের কাছে গিয়ে দেখে সে কয়েকদিন আগেই মরে গেছে! এরপর সে শায়েখ ওয়াহিদের কাছে গেলে উনি বরই পাতা জোগাড় করতে বলেন, না পেলে কর্পূরের পাতা দিয়ে রুকইয়া করেন। সেগুলো পিষে আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে ফুঁ দেন আর পানিতে মিশান। এরপর ওঁই পানি খেতে বলেন আর গোসল করতে বলেন। গোসল করার পরপরই যুবকটি সুস্থ হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের ঘটনা গত সপ্তাহের, এক ভাই ইনবক্সে নক করলেন। কিছু বলতে চাচ্ছিলেন, কিন্তু লজ্জা পাচ্ছিলেন। পরে জানালেন, উনি ওয়াইফের সাথে ইয়ে করতে পারছেন না, বিয়ের পর আস্তে আস্তে উনি সক্ষমতা হারিয়েছেন। আগে এমন সমস্যা ছিল না। উনাকে এবিষয়ে লেখাটার লিংক দিলাম, তিনদিন ওভাবে গোসল করা আর পানি খাবার পর আপডেট জানাতে বললাম। তিনদিন পর জানালেন, আলহামদুলিল্লাহ তিনি এখন পারছেন। [সমস্ত প্রশংসা আল্লাহরই জন্য]</p>
<p>এছাড়া বিক্ষিপ্ত আরও কিছু ঘটনা আছে, নিজের কিছু অভিজ্ঞতা আছে। সব তো এখানে উল্লেখ করা সম্ভব না। এক্ষেত্রে শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের الصارم البتار في التصدي للسحرة الأشرار এবং وقاية الإنسان من الجن والشيطان গ্রন্থ দুটিতে এবিষয়ে অনেকগুলো ঘটনা আছে, আগ্রহীরা দেখে নিতে পারেন। আরেকটি কথা হচ্ছে, একটা প্রবণতা দেখা যায়, কাউকে দিয়ে রুকইয়া করানোর পর সুস্থ হয়ে গেলে অনেকেই আর কোন যোগাযোগ করে না। আপডেট জানায় না। সত্যি কথা হচ্ছে, সাকসেস স্টোরি জমা হলে ভবিষ্যতে কাজের উৎসাহ পাওয়া যায়। এজন্য সুস্থ হলে বা অবস্থার উন্নতি হলে জানানো উচিত।</p>
<p style="text-align: justify;">আর একটা বিরাট বড় প্রশ্ন থেকেই গেছে “যাদুর ক্ষতি থেকে বাঁচতে কি করবো? যেন কেউ আমাকে যাদু না করতে পারে?”</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; হুম! আগামী পর্বে এই আলোচনা করে যাদুগ্রস্তের চিকিৎসা সিরিজের ইতি টানবো ইনশাআল্লাহ!</p>
<p><strong><a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/389/magic-example/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
