<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রাকি বা ঝাড়ফুঁককারি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/case_cat/%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BF-%E0%A6%AC%E0%A6%BE-%E0%A6%9D%E0%A6%BE%E0%A6%A1%E0%A6%BC%E0%A6%AB%E0%A7%81%E0%A6%81%E0%A6%95%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 13:22:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রাকি বা ঝাড়ফুঁককারি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</title>
		<link>/blog/case/kobiraj-kivabe-bolte-pare</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:22:10 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5316</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/kobiraj-kivabe-bolte-pare">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p>প্রশ্নঃ পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে? উত্তরঃ প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/kobiraj-kivabe-bolte-pare">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span></p>
<p>পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong> </span></p>
<p>প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো জানাশুনা আছে তার।</p>
<p>এখন যাদুকর তার নিজের জীনকে পাঠিয়ে আমাদের এই কারিন জীনকে প্রভাবিত করে আল্লাহর ইচ্ছায় তার থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিতে পারে। তাবিজ করা হয়েছে কিনা এটাও প্রায় একইভাবে বলে। যাদুকর যদি জীনদের সাহায্যে যাদু করে তাহলে যাদুর জীনও আশেপাশেই থাকে। এই হুজুরের জীন যাদুকরের নিয়োজিত জীন থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিয়ে এটা হুজুরকে জানায়। বলে রাখা ভালো উভয় ক্ষেত্রেই হারাম পন্থা অবলম্বন করা হয়েছে। এভাবে জীনদের থেকে সাহায্য নেয়া হারাম। ক্ষেত্রবিশেষে এটা কুফর, শিরক। অবশ্য যাদুকরের জীন তাকে এমনিতেই এই কাজটা করে দিবেনা। এরজন্য যাদুকরকে এই জীনের কথামত গোলামী করতে হয়। গোলামীর ধরন কেমন হতে পারে? যাদুকরকে কোরআন অবমাননার জন্য বলবে, শিরক করার জন্য বলবে। কারীন জিন, যাদুর জীন এদের খুশি করার সবচেয়ে সহজ উপায় হল আল্লাহর নাফরমানী করা।</p>
<p>জীনদের সাহায্য নেয়া যাবে কিনা এটা নিয়ে এখানে আরো বিস্তারিত আছে &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে যাদু/জীনের সমস্যার চিকিৎসা কিভাবে হবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> শরীয়তসম্মত রুকইয়া করে। কোরআনের আয়াত এবং এবং রাসুল (সা) থেকে বর্ণিত উপায়ে। আরো জানতে এই ব্লগের লেখাগুলো এবং রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের পিন পোস্ট পড়তে পারেন- <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
<div id="6FE25CD8_F21D_1CA2_A9B9_9B7DB5568C5F">
<div>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span> ওরা কিভাবে ভবিষ্যতের কথা বলে দেয়? হুজুর যা বলেছিল হবে, সেটাই হয়ে গেছে! কিভাবে সম্ভব?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span> যখন আল্লাহ কোন সিদ্ধান্ত নেন তখন সেটা ফেরেশতাদের জানিয়ে দেন। ফেরেশতারা আল্লাহর ভয়ে ডানা ঝাপটাতে থাকেন তারপর নিজেরা আল্লাহর সিদ্ধান্ত নিয়ে কথা বলতে থাকেন। এভাবে আল্লাহর সিদ্ধান্ত উপরের দিকে থাকা ফেরেশতা থেকে নিম্ন আসমানের দিকের ফেরেশতাদের কাছে আসে। উনারা বলাবলি করতে থাকেন, আমাদের রব এই সিদ্ধান্ত নিয়েছেন!</p>
<p>শয়তানরা একজনের উপর আরেকজন উঠে মইয়ের মত করে উপরের দিকে উঠতে থাকে। উপরে উঠে তারা নিম্ন আকাশের দিকে থাকা ফেরেশতাদের কথা শুনার চেষ্টা করে। দুয়েকটা কথা শুনেও। তবে এরা উপরের দিকে উঠলেই আগুনের উল্কা এদের দিকে নিক্ষেপ করা হয়। তাই বেশি কথা শুনতে পারেনা। এরা যা শুনে সেটা সত্যি কথা। এরা এই সত্যের সাথে আরো কয়েকশ মিথ্যা মিশিয়ে যাদুকর/গণককে বলে দেয়। যাদুকর সেটা বলে মানূষকে চমকে দেয়। মানুষও যখন দেখে যাদুকরের কথামত কিছু কথা মিলে যাচ্ছে তখন সেটা বিশ্বাস করে! যাদুকর/গণক/জ্যোতিষী এদের কাছে গিয়ে নিজের ভবিষ্যত জানতে চাওয়া অনেক বড় ধরনের গুনাহ। গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ জানেন। সকল কাজে একমাত্র আল্লহর উপরই ভরসা করা উচিত।</p>
<p>* আল্লাহ চাইলে এই নোটে আরো প্রশ্ন যোগ করা হবে এবং আরো বিস্তারিত আলোচনা করা হবে।</p>
</div>
</div>
<div id="445046F2_76AF_4F89_C517_E9484926A018">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>গীবত, সাক্ষী এবং ঝাড়ফুককারিদের প্রতারণা&#8230;</title>
		<link>/blog/case/%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%ac%e0%a6%a4-%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a7%80-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%9d%e0%a6%be%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%ab%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%95</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Sep 2022 05:48:54 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5143</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%ac%e0%a6%a4-%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a7%80-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%9d%e0%a6%be%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%ab%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%95">গীবত, সাক্ষী এবং ঝাড়ফুককারিদের প্রতারণা&#8230;</a></p>
<p>নয়া কবিরাজ রাকিদের শয়তানি নিয়ে সবাই যখন কথা বলতে শুরু করেছে। তখন দুইটা বাটপারি করে এসব চাপা দিতে চাচ্ছে, একটা হল গীবতের গল্প। এটা পুরাতন জিনিস। অতীতেও দেখেছেন, কোনো বাতিল ফিরকা কিংবা ভ্রান্ত লোকের সমালোচনা করা হলে গীবতের কথা বলে থামাতে চেষ্টা করেছে। এটা নিয়ে আগে বিস্তারিত বলা হয়েছে। আর যাইহোক, এটা গীবত না। কেউ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%ac%e0%a6%a4-%e0%a6%b8%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a7%80-%e0%a6%8f%e0%a6%ac%e0%a6%82-%e0%a6%9d%e0%a6%be%e0%a6%a1%e0%a6%bc%e0%a6%ab%e0%a7%81%e0%a6%95%e0%a6%95">গীবত, সাক্ষী এবং ঝাড়ফুককারিদের প্রতারণা&#8230;</a></p>
<p>নয়া কবিরাজ রাকিদের শয়তানি নিয়ে সবাই যখন কথা বলতে শুরু করেছে। তখন দুইটা বাটপারি করে এসব চাপা দিতে চাচ্ছে,<br />
একটা হল গীবতের গল্প। এটা পুরাতন জিনিস। অতীতেও দেখেছেন, কোনো বাতিল ফিরকা কিংবা ভ্রান্ত লোকের সমালোচনা করা হলে গীবতের কথা বলে থামাতে চেষ্টা করেছে।<br />
এটা নিয়ে আগে বিস্তারিত বলা হয়েছে। আর যাইহোক, এটা গীবত না। কেউ মানুষের ওপর জুলুম করলে কিংবা কারও জন্য মানুষ গোমরাহ হলে তার সমস্যার ব্যাপারে কথা বলাটাই জরুরি। শরিয়ার বিধান অনুযায়ী এটা জায়েজ থেকে ফরজ পর্যন্তও হতে পারে।<br />
দ্বিতীয়টা হল, সাক্ষী ছাড়া নাকি কারও অপরাধের ব্যাপারে বলা যাবে না। সর‍্যি গাইজ। এখানেও ঘাপলা আছে।<br />
সাক্ষির প্রয়োজন হতো যদি শরঈ আদালতে মামলা উঠতো। বিচারক সাক্ষ্য ও প্রমাণ দেখে রায় দিত।<br />
কেউ যদি নিজে জুলুমের স্বীকার হয়, কিংবা অপরাধ হতে দেখে, সে অবশ্যই মানুষকে বলতে পারবে। আর মানুষকে বলার দ্বারা সমস্যা প্রতিকারের সম্ভাবনা থাকে তাহলে তো বলা জরুরী। আর আদালত থাকলে সে নিজেই একজন সাক্ষী হইতো, সাক্ষী হওয়ার জন্য আবার আরেকটা সাক্ষি লাগবে কেন। যে জুলুমের স্বীকার, সে সাক্ষী না পেলেও আদালতে অভিযোগ করতে পারে। তখন বিচারক অন্য কোনো প্রমাণ, কসম এবং জিজ্ঞাসাবাদের ওপর ভিত্তি করে রায় দিবে।<br />
&#8212;<br />
এখানে এদের কুটচালটা দেখেন, অল্পকিছু ব্যতিক্রম ছাড়া রোগিরা সাধারণত একা থাকে, সাথে হয়তো একজন অভিভাবক/আত্মীয় যায়। এই অভিভাবক শ্রেণি সাধারণত মুরব্বি হয়, যারা ফেসবুক ইউজ করে না। অনেক সময় সাথে কেউই থাকে না। তাহলে আপনি রোগীর ওপর জুলুম করলে, নোংরামি করলে ফেসবুকে এর সাক্ষী আনবে কিভাবে? আর রোগী যা বলবে, সব তো জীনের নামে চালিয়ে দিবে। অন্য কেউ বললে বলবে হিংসা বা ষড়যন্ত্র করতেছে। পুরা গায়ে তেল মেখে চুরি করার মত অবস্থা। মজা না?<br />
বিপদে পড়েছে যখন বিভিন্ন সময়ে, বিভিন্ন ব্যক্তির থেকে একই অভিযোগ আসছে।<br />
এবার গীবত, মুমিনের দোষ গোপন করা এইসব ইসলাহি বয়ান শুরু করসে।<br />
আরেকটা বিষয় হল, এরা যেসব ম্যালপ্রাক্টিসের কথা কয়েক বছর আগে অস্বীকার করছিল, সেসব কিংবা তারচেয়ে গুরুতর অভিযোগ এখন প্রকাশ্য, অনেক যায়গা থেকে অভিযোগ আসার পর তারাও বাধ্য হয়ে স্বীকার করছে এবং এসব জায়েজ বানানোর জন্য বিভিন্ন গল্প ফাঁদছে।<br />
এখনো যদি সাবধান না হন, জুলুমের ব্যাপারে মুখ না খোলেন, অন্তত যারা বলছে তাদেরকে সমর্থন করতে না পারেন, তাহলে আর কখন?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বিক্ষিপ্ত অগোছালো কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/case/%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%a4-%e0%a6%85%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%9b%e0%a6%be%e0%a6%b2%e0%a7%8b-%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%9b%e0%a7%81-%e0%a6%95</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Sep 2020 05:46:22 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5142</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%a4-%e0%a6%85%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%9b%e0%a6%be%e0%a6%b2%e0%a7%8b-%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%9b%e0%a7%81-%e0%a6%95">বিক্ষিপ্ত অগোছালো কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>অদ্ভুত কিছু অভিজ্ঞতা হচ্ছে ইদানীং, বিশ্বাস করুন রাসেল ভাই, এসবের ব্যাখ্যা খুজে ক্লান্তবোধ করি। ক. কিছুদিন আগে সেন্টারে বসেছিলুম রোগী দেখার জন্য। মহিলা এসেছে বাচ্চাকে সাথে নিয়ে, পিচ্চি মেয়ে মাস্ক পরে আছে, মহিলার মুখ খোলা। বিষয়টা এক ভাইয়ের সাথে গল্প করলাম। উনি বললেন &#8211; &#8220;বাসায় যাচ্ছিলাম সেদিন, সামনে এক বাইক পড়লো, সামনের লোকটা ডাবল মাস্ক [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%95%e0%a7%8d%e0%a6%b7%e0%a6%bf%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%a4-%e0%a6%85%e0%a6%97%e0%a7%8b%e0%a6%9b%e0%a6%be%e0%a6%b2%e0%a7%8b-%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%9b%e0%a7%81-%e0%a6%95">বিক্ষিপ্ত অগোছালো কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>অদ্ভুত কিছু অভিজ্ঞতা হচ্ছে ইদানীং, বিশ্বাস করুন রাসেল ভাই, এসবের ব্যাখ্যা খুজে ক্লান্তবোধ করি।<br />
ক.<br />
কিছুদিন আগে সেন্টারে বসেছিলুম রোগী দেখার জন্য। মহিলা এসেছে বাচ্চাকে সাথে নিয়ে, পিচ্চি মেয়ে মাস্ক পরে আছে, মহিলার মুখ খোলা। বিষয়টা এক ভাইয়ের সাথে গল্প করলাম। উনি বললেন &#8211; &#8220;বাসায় যাচ্ছিলাম সেদিন, সামনে এক বাইক পড়লো, সামনের লোকটা ডাবল মাস্ক পরে আছে, পেছনে সিটে স্ত্রীর পুরা চেহারাই খোলা!&#8221;<br />
আসলে শয়তান এদের পাপ কাজকে মজাদার বানিয়ে দিয়েছে।<br />
খ.<br />
মাইগ্রেনের সমস্যা আছে আমার, এজন্য আওয়াজ, আলো, ঠাণ্ডা সহ্য হয় না। আওয়াজে বেশি সমস্যা। কানের কাছে হর্ণ বাজলে মেজাজ চটে যায়। কয়েকবার বাজলে মাথাব্যথা শুরু..। যাত্রাবাড়ীর মোড়ে গাড়ির প্যাঁপু শুরু হলে যেন চোখে ঝাপসা দেখতে থাকি।<br />
যাহোক, কোনো কোন রুকইয়াহ সেন্টারের ভেতরের পরিবেশ মিউজিক স্টুডিওর মত। দরজা-জানালা ক্লোজ করে, বিভিন্ন কর্ক লাগিয়ে সাউন্ডপ্রুফ করা রুমে হাই ভলিউমের সাউন্ড আর ইকোওয়ালা মাইকে রাকি রুকইয়াহ পড়ছে, এ যেন এক মহাযজ্ঞ। অনলাইনে দেখে/শুনেই কেমন যেন সম্মোহিত বোধ করি।<br />
আমি ভাবতেসিলাম, আমার মত শারীরিক কন্ডিশনের কেউ যদি ওখানে যায়, সমস্যা থাকুক আর না থাকুক, মাথাব্যাথা, মাথাঘোরা, চোখে ঝাপসা দেখা, কিছুক্ষণ পর ক্লান্ত হয়ে ঘুম&#8230; ইত্যাদি ইত্যাদি এমনিতেই চলে আসবে। রাকি ভাইয়াও হয়তো বলে দিবে আপনার সাথে হাতি-জিন বা কচ্চপ-জিন আছে। মাথার গিট্টার রুকইয়াহ শুনবেন দিনে ৭১ঘন্টা।<br />
আসলে ভাই, সত্য বলতে &#8220;ওহী কিংবা ইলহাম ছাড়া গায়েবের বিষয়ে এত নিশ্চয়তার সাথে মন্তব্য করা মুমিনের সাথে যায় না, এটা যাদুকর-গণকদের অভ্যাস। আমাদের থেকে এমনটা কাম্য না।&#8221;<br />
আল্লাহ আমাদের হিদায়াত দিক, সহিহ বুঝ দিক। আমিন।<br />
গ.<br />
আরেকটা জিনিসের ব্যাখ্যা রাসেল ভাই আমি এখনও পাইনি,<br />
জিন পেটানোর মাঝে কি আসলেই কোনো হিরোইক ব্যাপারস্যাপার আছে নাকি? আমাদের রাকি ভাইয়েরা যেভাবে ফেসবুকে শো-ডাউন করে, মনে হয় যেন মুসলিম সেনাপতি কোনো অঞ্চলে ইসলামি শাসন কায়েম করে এসেছে!!<br />
জিন তাড়ানোর কথা বললে তো ভাই, হাসানাতের মত নাস্তিক কিংবা আহসান হাবিব পেয়ারের ভণ্ডও পারতো। পাশের গ্রামের অমুক চাচা ছিল, যিনি ১০টা কথার বললে সাথে সাথে ৪-৫টা গালি ফ্রি দেন, সুরা ফাতিহাটাও পুরাপুরি শুদ্ধ না, ছোটবেলায় দেখেছি উনিও ভালোই জিন তাড়াতে পারতেন। একটা শয়তান একটা মানুষের শরীরে আটকে আছে, আপনি নিজের রাগ মেটাতে ইচ্ছামত পিটাচ্ছেন &#8211; এখানে তো ভাই পৈশাচিক তৃপ্তি ছাড়া অন্য কিছু চোখে পড়ছে না।<br />
ঘ.<br />
কিছু ভাইরা রোগী একটু ঝিমালেও মার লাগিয়ে দেয়। আমাদের প্রবৃত্তিকে সংযত করা উচিত।<br />
কদিন আগে পরিচিত একভাই এক বোনের সমস্যার ব্যাপারে কথা বলছিলেন &#8211; তিনি এক রাক্বির কাছে দুইবার রুকইয়াহ করানোর পর টর্চারের কারণে এমন আতংক ধরে গেছে যে, রুকইয়াই বন্ধ করে দিতে চাচ্ছিলেন। আমি রোগীর কথা শুনে বুঝছিলাম উনাকে এমন অবস্থায় পেটানো হয়েছে যে উনার সম্পূর্ণ সেন্স ছিল, এবং পুরা মারটা উনার ওপরেই পড়েছে!!<br />
আমাদের রাক্বি ভাইয়েরা তাত্বিক জ্ঞানকে থোড়াই কেয়ার করে দুদিনের অভিজ্ঞতার দোহাই দিয়ে যেভাবে নফসানিয়্যাতের চর্চা শুরু করেছেন, আপনাদের ভ্রষ্টতা আর জুলুমের সীমা যে কোথায় গিয়ে শেষ হবে, একমাত্র আল্লাহই ভালো জানে।<br />
(দোয়া করি, যে আল্লাহ রুকইয়াহ শারইয়ার মেহনতকে এই দেশে পুনর্জীবন দিয়েছেন, উনিই যেন এসব ফিতনা থেকে এই মেহনতকে হিফাজত করেন। আমিন, ইয়া রাব্বাল আলামিন।)</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
