<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>bodnozorer ruqya suggestion &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/bodnozorer-ruqya-suggestion/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 20:25:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>bodnozorer ruqya suggestion &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</title>
		<link>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others</link>
					<comments>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Jan 2022 19:31:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা থেকে নজর কাটানো]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আয় রোজগারে নজর কাটানোর নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের বদনজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[গবাদি পশুর বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে নজর লাগলে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5538</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p>প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে একটা সিরিজ আছে, সেলফ রুকইয়াহ গাইড আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে এখানে ক্লিক করুন। [১ম পদ্ধতি] যদি আপনি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রথম বিষয় হলো, বদনজর প্রসঙ্গে প্রয়োজনীয় সব তথ্য নিয়ে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/446/evileye-aqida">একটা সিরিজ</a> আছে, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড</a> আছে, সেখানে আপনি এবিষয়ে বিস্তারিত জানতে পারবেন। আজকে আমাদের আলোচনার বিষয় হলো, বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের ওপর এবং গৃহপালিত পশু-পাখির উপর বদনজর লাগলে তা কাটানোর নিয়ম। এই ক্যাটাগরির সবগুলো লেখা পড়তে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/evil-eye">এখানে ক্লিক করুন</a>।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[১ম পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি আপনি জানেন যে, অমুক আপনার বাচ্চাকে/ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে/পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর দিয়েছে (ইচ্ছাকৃত বা অনিচ্ছাকৃত) তাহলে তাঁর কাছ থেকে অযুর পানি নিন। এরপর বাচ্চার/পশু-পাখির গায়ে ঢেলে দিন বা কর্মক্ষেত্রে ছিটিয়ে দিন। সাথে সাথে ইংশা আল্লাহ ঠিক হয়ে যাবে। একইভাবে যেকোনো জিনিসের উপর কারও নজর লাগলে চিকিৎসা করতে পারবেন। আপনি নিজের নজর লাগলেও এই পদ্ধতি অনুসরণ করবেন। <strong class="hvf-dom-checked">(বাবা-মার বদনজর সন্তানের লাগে না এটা ভুল কথা।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">[২য় পদ্ধতি]</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি বুঝতে না পারেন কে বদনজর দিয়েছে অথবা অনেকে বদনজর দিয়েছে মনে করেন অথবা অযুর পানি নেয়া সম্ভব না হয় তাহলে আক্রান্ত বাচ্চা, ব্যক্তি, পশু-পাখির মাথায় হাত রেখে নিচের সূরা ও দুয়াগুলো পড়বেন এবং মাঝে মাঝে ফুঁ দিবেন গায়ে। নিজের সমস্যার জন্য পড়তে চাইলে মাথায় বা বুকে হাত রেখে পড়বেন। অথবা পড়া শেষ করে ফুঁ দিবেন। এই সূরা ও দুয়াগুলো পড়ে পয়ানিতে ফুঁ দিয়ে সেই পানি ঘরে, অফিসে, দোকানে, গাছে, খামারে ইত্যাদিতে ছিটিয়ে দিলেও ইংশা আল্লাহ বদনজর কেটে যাবে। পরপর কয়েকদিন করা যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"></p>
<p class="hvf-dom-checked">বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৪.</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর<strong class="hvf-dom-checked"> সুরা ফাতিহা এবং আয়াতুল কুরসি ১বার</strong>। এবং <strong class="hvf-dom-checked">সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩ বার</strong> পড়বেন এরপর রুগীকে/নিজেকে ফুঁ দিবেন। চাইলে সুরা ফালাক নাস অনেকবার পুনরাবৃত্তি করতে পারেন, সবধরনের রুকইয়াহ তে এগুলো বিশেষভাবে উপকারী।</p>
<p class="hvf-dom-checked">সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়াহ করা শেষে, আরেকবার এগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন খেতে হবে এবং গোসল করতে হবে। সমস্যা ভালো না হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">(শুধুমাত্র বাচ্চাদের ক্ষেত্রেই না, আপনি অন্য কোনো ব্যক্তির উপর বদনজরের রুকইয়াহ করতে চাইলেও এই পদ্ধতি ফলো করবেন।)</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked">উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রাপ্তবয়স্ক কেউ নিজেই নিজের বদনজরের চিকিৎসা করতে চাইলে এই পোস্ট (আমরা সেলফ রুকইয়াহ বলি) অনুসরণ করবেনঃ <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</title>
		<link>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর কি]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা যাচাই]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bonojorer ruqyah kivabe korbo]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnojorer ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[nojor er ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7278</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>
<p>পদ্ধতি-১: যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে। অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>

<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-১:</strong></h3>



<p>যদি জানা যায় কার নজর লেগেছে তাহলে সাহল ইবনে হুনাইফ রা. এর হাদিসটা অনুসরণ করলেই হবে।</p>



<p>অর্থাৎ যার নজর লেগেছে তাঁকে অযু করতে বলবেন, অযুর পানিগুলো একটা পাত্রে জমা করবে, এরপর সেটা আক্রান্ত ব্যাক্তির গায়ে ঢেলে দিবেন। তাহলেই নজর কেটে যাবে ইনশাআল্লাহ্। যেমন, যদি মনে করেন আপনার বাবুর উপর মেহমানের নজর লেগেছে (যদিও ইচ্ছা করে বদনজর দেয়নি) তাহলে মেহমানকে অযুর করতে বলবেন বা উনার অযুর পানি নিয়ে আপনার বাবুর গায়ে ঢেলে দিবেন। ইন শা আল্লাহ্ সে সুস্থ হয়ে যাবে।</p>



<p>এই পদ্ধতিতে সাধারণত একবারেই বদনজরের প্রভাব দূর হয়ে যায়। তবে প্রয়োজনে ২-৩দিন করা লাগতে পারে। আর হ্যাঁ! অনেকের ক্ষেত্রে এই ওযু করার পানি ঢালার পর, প্রচণ্ড পায়খানা বা প্রসাবের বেগ আসে, সেটা হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ্ সুস্থ হয়ে যায়।</p>



<p>প্রশ্ন হচ্ছে, কুলির পানিও কি জমা করবে?</p>



<p>উত্তরঃ যদিওবা এক হাদিসে আছে কুলির কথা, তবে না নিলেও সমস্যা নেই। অধিকাংশের ক্ষেত্রে শুধুমাত্র একজনের হাতমুখ ধোয়া পানি নিয়ে অপরজন হাতমুখ ধৌত করলেই বদনজর নষ্ট হয়ে যায়।<br>অনেক লোককে পানি দেয়ার কথা বলার মত অবস্থা থাকে না, সেক্ষেত্রে তাকে দাওয়াত দিতে পারেন, এবং খাবার আগে হাত ধোয়ার জন্য পাত্র দিতে পারেন, আর সেই পানিটা গায়ে ঢালতে পারেন।</p>



<p>উহ্য প্রশ্ন-২: যদি নিজের নজর নিজেকেই লাগে?</p>



<p>উত্তরঃ তাহলে ওযু করবে, এবং পানিগুলো জমা করবে, এরপর সেটা নিজের গায়ে ঢালবে।</p>



<p>.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-২ :</strong></h3>



<p>আর যদি আপনি না জানেন আপনার উপর কার নজর লেগেছে, যদি অনেক দিনের সমস্যা হয়, কিংবা যদি অনেকজনের নজর লাগে, তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরণ করতে পারেন। বদনজরের সেলফ রুকইয়াহ হিসেবে এই পদ্ধতি সাজেসটেড।</p>



<p><strong>১. রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন তিলাওয়াত করবেন অথবা শুনবেন।</strong> সরাসরি শোনা সম্ভব না হলে অডিও রেকর্ড শুনবেন।<br><strong>২. আর প্রতিদিন রুকইয়ার গোসল করবেন।</strong> (গোসলের নিয়ম একটু পর বলা হয়েছে)</p>



<p>রুকইয়ার আয়াত নিজেই তেলাওয়াত করা সর্বোত্তম। তাই আপনার তেলাওয়াত শুদ্ধ হলে সম্ভব হলে রুকইয়াহ আয়াত তেলাওয়াত করবেন। তা না হলে অডিও শুনবেন। বদনজরের রুকইয়ার পিডিএফ এই লিংকে পাবেন-</p>



<p> <a href="/ayat" data-type="page" data-id="147">রুকইয়ার আয়াত পিডিএফ ডাউনলোড</a>।</p>



<p>পিডিএফ পড়তে সমস্যা হলে বা অডিও শুনলে যদি ঘুম আসে তাহলে কুরআন থেকে দেখে দেখে তেলাওয়াত করতে পারেন। আয়াতের লিস্ট নিচের লিংকে পাবেন।</p>



<p><a href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list" data-type="post" data-id="2930">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a>  &#8212; <a href="/blog/read/evil-eye-ayat">অনলাইনে পড়ুন</a></p>



<p>রুকইয়াহ অডিওর ডাউনলোড পেজের লিংক: <a href="/download">/download</a><br>(সেখান থেকে &#8220;বদনজর Evil Eye অথবা Eye Hasad যেকোনোটি শুনতে পারেন। এছাড়া সা&#8217;দ আল গামিদীর আধাঘণ্টার রুকয়াহটাও শুনতে পারেন। যেটাই শুনবেন, শোনার সময় নিয়ত রাখবেন, আমি বদনজরের জন্য রুকইয়াহ করছি। <strong>জিনের নজরের সমস্যা</strong> থাকলে এর সাথে &#8216;৮সুরার রুকইয়াহ&#8217; অডিওটাও শুনবেন। নিজে তিলাওয়াত করলে &#8216;সাধারণ রুকইয়ার আয়াত&#8217; অথবা &#8216;বদনজরের রুকইয়ার আয়াত&#8217; পিডিএফটা পড়বেন।</p>



<p>যদি আপনার কোনো সমস্যা থাকে তাহলে আপনি ফিজিক্যালি এর প্রভাব টের পাবেন। যেমনঃ প্রচণ্ড ঘুম আসবে, মাথাব্যথা করতে পারে, হাত-পা কামড়াতে পারে, হার্টবিট বেড়ে যেতে পারে, শরীর ঘামতে পারে, বেশি বেশি প্রসাব হতে পারে- ইত্যাদি ইত্যাদি।<br>তবে এরপরেও শুনতে থাকবেন, ঘুম আসলে জেগে থাকতে চেষ্টা করবেন। আর একান্তই না পেরে ঘুমিয়ে গেলেও দুশ্চিন্তার কিছু নাই। আর সমস্যা সমাধান হলেই ভালো ফিল করতে লাগবেন ইনশাআল্লাহ্! দুশ্চিন্তার কারণ নাই।<br><br>আর আপনি কয়েকবার মনোযোগ দিয়ে শোনার পরেও যদি কোনোই ইফেক্ট না বুঝতে পারেন, তাহলে ধরতে পারেন আপনার কোনো সমস্যা নাই আলহামদুলিল্লাহ্‌। <br>.</p>



<p><strong>রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি হচ্ছে-</strong></p>



<p>একটা বালতিতে পানি নিবেন, তারপর ওই পানিতে দুইহাত ডুবিয়ে পড়বেন &#8211;<br>&#8220;দরুদ শরিফ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, চারকুল (কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস) প্রত্যেকটা ৭বার। শেষে আবার দরুদ শরিফ ৭বার পড়বেন।</p>



<p>লক্ষণীয়ঃ</p>



<p>১. পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং পানি দিয়ে গোসল করবেন। এগুলা পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন না, এমনিই গোসল করবেন।<br>২. যদি টয়লেট আর গোসলখানা একসাথে হয় তখন এসব অবশ্যই বাহিরে এনে পড়তে হবে।<br>৩. কোনদিন হাতে সময় কম থাকলে এসবের মধ্যে সুরা কাফিরুন বাদ দিতে পারেন আর দরুদ শরিফ ৩বার করে পড়তে পারেন। অথবা পড়ার পর শুধু ফুঁক দিয়ে গোসল করে নিতে পারেন। (তবে এভাবে উপকার কম হতে পারে)<br>৪. প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করলেন পরে অন্য পানি দিয়ে ভালোমতো করলেন অসুবিধে নেই।<br>৫. যার সমস্যা সে যদি পড়তে না পারে, তাহলে অন্যজন পানিতে হাত রেখে পড়ে দিবে, এরপর গোসল করবেন।<br>৬. উত্তম হচ্ছে, প্রথমে রুকইয়াহ শুনে এরপর গোসল করতে যাবেন। গোসলের আগে শুনতে না পারলে সমস্যা নাই, দিনের যেকোন সময় শুনলেই হবে ইনশাআল্লাহ্।<br>৭. রুকইয়ার গোসল বাদ দিয়ে, খালি অডিও শোনা থেকে নিরুৎসাহিত করছি। এতে কষ্ট বেশি কিন্তু উপকার কম হওয়ার আশংকা রয়েছে।<br>.<br>মোটকথা, প্রতিদিন রুকইয়াহ শুনবেন এবং উপরের নিয়ম অনুযায়ী রুকইয়ার গোসল করবেন। সমস্যা অনুযায়ী ৩-৭ থেকে দিন লাগতে পারে। সমস্যা বেশি মনে হলে ২১দিন করতে পারেন।</p>



<p>সমস্যা কম হলে কখনো একদিনেও ভালো হয়ে যায়। তবে ভালো হওয়ার পরেও ২-৩দিন করা উচিত।</p>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>পদ্ধতি-৩:</strong></h3>



<p>জিনের নজরের রুকইয়াহ ক্ষেত্রে করনীয় হচ্ছে &#8211; </p>



<p>বদনজরের রুকইয়ার প্রচলিত নিয়ম ফলো করা, সাথে অতিরিক্ত ৮সুরার রুকইয়াহ শোনা বা তিলাওয়াত করা। অর্থাৎ,</p>



<p>১. প্রতিদিন Evil Eye (বদনজর) এবং সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন… (৮সুরা) রুকইয়ার অডিও শোনা।&nbsp;<a href="/download">[download link]</a>&nbsp;</p>



<p> নিজে তিলাওয়াত করতে চাইলে বদনজরের আয়াতগুলো, সাথে এই চারটি সুরা (সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন) একবার করে তিলাওয়াত করতে পারেন। </p>



<p>২. প্রতিদিন পানিতে হাত রেখে দরুদ, ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৪কুল, দরুদ – সব ৭ বা ৩বার পড়ার পর গোসল করা, অথবা এসব পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করা।</p>



<p>৩. দিনে-রাতে এই দোয়াটি বেশি বেশি পড়া যায় &#8211; </p>



<p class="has-text-align-right"></p>



<p>এভাবে দুই থেকে তিন সপ্তাহ রুকইয়াহ করুন। প্রয়োজনে আরও কিছুদিন বেশি। সঠিকভাবে রুকইয়াহ করলে আল্লাহ চায়তো দ্রুতই উপকার হবে।</p>



<p>প্রয়োজনে উল্লেখিত নিয়মে কিছুদিন রুকইয়াহ করার পর <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ</a> এ আপনার অবস্থার আপডেট জানিয়ে পরবর্তী করনীয় বিষয়ে পরামর্শ নিন।</p>



<p></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>নোটঃ </strong></p>



<p>বদনজরের চিকিৎসার আরও পদ্ধতি আছে। নিচের লিংকে পাবেন বাচ্চাদের, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানের তথা কর্মস্থলের এবং পালিত পশু-পাখির উপর বদনজর কাটানোর নিয়ম &#8211; <a href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others" data-type="post" data-id="5538">বাচ্চাদের ওপর, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে অথবা পশু-পাখির ওপর বদনজর লাগলে করণীয়</a>। এছাড়া বদনজরের লক্ষণের জন্য &#8220;<a href="/blog/444/evileye-symptoms" data-type="post" data-id="444">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ</a>&#8221; লিংক দ্রষ্টব্য। </p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye</link>
					<comments>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 13:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7304</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>
<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন। রুকইয়াহ শোনা বা পড়া রুকইয়াহ পিডিএফ থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন। যদি এটা না পারেন তবে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye">বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>

<p>নিজের উপর কোন কারণে বদনজর লেগেছে আশংকা করলে প্রাথমিকভাবে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করতে পারেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading">রুকইয়াহ শোনা বা পড়া</h3>



<p><a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">রুকইয়াহ পিডিএফ</a> থেকে বদনজরের রুকইয়াহ শীর্ষক পিডিএফ ফাইলটা (৭নং ফাইল &#8211; <em>বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; পিডিএফ</em>) নামিয়ে ওখানের আয়াতগুলো পড়বেন নজর দূর করার নিয়তে। সকালে ৩০ মিনিট আর সন্ধ্যায় ৩০ মিনিট পড়তে পারেন।</p>



<p>যদি এটা না পারেন তবে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩০ মিনিট করে পড়বেন, হাতের তালুতে ফুঁ দিয়ে গা মুছবেন।</p>



<p>যদি এসবও পড়তে না পারেন তবে <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ১ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Evil Eye) | বদনজরের রুকইয়াহ</em> বা ২ নং অডিও &#8211; <em>বদনজর (Eye Hasad)</em> যেকোন একটা দিনে ২ বার করে শুনবেন।</p>



<p>রাতে ভয় পাওয়া, আশেপাশে কারো উপস্থিতি আছে মনে করা, ভয়ের স্বপ্ন দেখা এসব সমস্যা থাকলে উপরের সাজেশনের সাথে অতিরিক্ত হিসেবে সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন পড়বেন অথবা <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ৮ নং অডিও &#8211; <strong class="hvf-dom-checked"> </strong><em>আট সুরার রুকইয়াহ</em> শুনবেন প্রতিদিন।<br></p>



<h3 class="wp-block-heading has-text-align-left has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-2736ffbf7de7c8e8ee16b793f8955bd4">রুকইয়াহ পড়া বা শোনায় যত বেশি সময় দিবেন তত উত্তম।<br></h3>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong class="hvf-dom-checked">গোসলঃ</strong></h3>



<p>গোসলের পানিতে হাত রেখে </p>



<ul class="wp-block-list">
<li>দুরুদ শরিফ, </li>



<li>ফাতিহা, </li>



<li>আয়াতুল কুরসি, </li>



<li>৩ কুল <br></li>
</ul>



<p>পড়বেন ৭বার করে। এরপরে আবার দুরুদ শরীফ ৭বার পড়বেন। এরপরে ঐ পানি দিয়ে গোসল করে নিবেন। যদি ৭বার পড়তে না পারেন তবে ৩ বার করে, তাও না পারলে ১বার করে পড়লেও হবে।</p>



<p>যদি এটাও না পারেন তবে ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ৩ কুল<strong> </strong>পড়ে পানিতে ফুঁ<strong> </strong>দিয়ে গোসল করে নিবেন<br></p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>অন্যান্যঃ</strong></h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>ফরজ, ওয়াজিব আমলগুলো ভালভাবে করার সাথে সাথে সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে সুরক্ষার আমলগুলি নিয়মিত করবেন। <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাঁচতে এই লেখার পরামর্শ গুলোও মেনে চলবেন &#8211; <a href="/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan" data-type="post" data-id="2443">জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</a></li>



<li>পর্দা করাও ফরজ। তাই ভালভাবে পর্দার দিকে খেয়াল রাখবেন।</li>



<li>কেউ প্রশংসা করলে তাকে<strong class="hvf-dom-checked"> </strong>মাশা আল্লাহ বলতে বলবেন। সে না বললে অন্তত আপনি নিজে বলবেন আলহামদুলিল্লাহ/মাশা আল্লাহ ইত্যাদি।</li>



<li>সমস্যা থেকে মুক্তির জন্য সবসময় দুয়া করবেন। বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন। দেখুন – <a href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></li>
</ul>



<p><br>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></p>



<p>ওখানে উত্তর না পেলে প্রশ্ন করবেন।</p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">এই লেখাটি সংক্ষেপিত</strong>। বিস্তারিত এখানে &#8211; <a href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye" data-type="post" data-id="7278">বদনজরের জন্য যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</a></p>



<p>বদনজরের লক্ষণ, বেঁচে থাকার উপায় ও রুকইয়ার বিভিন্ন পদ্ধতি বিস্তারিত জানতে এই গাইডটি পড়ুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee" data-type="post" data-id="920">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg" alt="65295799 557578767981834 7654476013258145792 n বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ" class="wp-image-7306" style="width:386px;height:auto" title="বদনজরের প্রাথমিক রুকইয়াহ 1" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/65295799_557578767981834_7654476013258145792_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7304/initial-ruqya-for-evil-eye/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</title>
		<link>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee</link>
					<comments>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:09:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বদনজর দূর করে]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের লক্ষণ]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[আমার রুকইয়াহ আমি করব]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for bodnozor]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ একাই করব]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=920</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Ahmmad Robin বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা [ক]যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ ১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">লিখেছেনঃ Ahmmad Robin</span></p>
<h3 class="html-h3 x11i5rnm x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1vvkbs x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz xod5an3 x14vqqas hvf-dom-checked"><span class="x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x10flsy6 x1603h9y x1u7k74 xo1l8bm xzsf02u hvf-dom-checked"><span class="html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs hvf-dom-checked"><strong class="html-strong xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x1s688f hvf-dom-checked">বদনজর ও বদনজরের চিকিৎসা</strong></span></span></h3>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ক]</span><br class="hvf-dom-checked" />যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা..</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩। প্রায়সময় কাজে মন না বসা, নামায যিকর ক্লাসে মন না বসা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪। প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫। চেহারা ধুসর/হলুদ হয়ে যাওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬। বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৭। অহেতুক মেজাজ বিগড়ে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৮। আত্মীয়-স্বজন বা বন্ধুদের সাথে দেখা হলেই ভালো না লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৯। অতিরিক্ত চুল পড়া। শ্যাম্পুতে কাজ না করা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১০। পেটে প্রচুর গ্যাস হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১১। বিভিন্ন সব অসুখ লেগে থাকা যা দীর্ঘদিন চিকিৎসাতেও ভালো হয় না। (সর্দিকাশি, মাথাব্যথা ইত্যাদি)</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১২। হাত-পায়ে মাঝেমধ্যেই ব্যাথা করা, পুরো শরীরে ব্যাথা দৌড়ে বেড়ানো।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৩। ব্যবসায় ঝামেলা লেগে থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৪। আপনি যে কাজে অভিজ্ঞ সেটা করতে গেলেই অসুস্থ হয়ে যাওয়া।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">প্রথমত,</strong></span> এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবে না। পাচ ওয়াক্ত নামায, প্রতিদিনের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করাই যথেষ্ট হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"><strong class="hvf-dom-checked">দ্বিতীয়ত,</strong></span> যদি ৪-৫ টা লক্ষন মিলে যায় তাহলে কমপক্ষে ১ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করা উচিত। এতে সুস্থ হলে আরও কয়েকদিন করা উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">তৃতীয়ত</span></strong>, যদি আরও বেশি লক্ষন মিলে যায় তাহলে ২ থেকে ৩ সপ্তাহ নজরের রুকইয়াহ করলে ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে উঠবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">বদনজরের রুকইয়াহ করার নিয়ম এই লিংকে দেখুন- <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নজরের লক্ষনগুলো সাথে সাথে যদি আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকে তাহলে এডমিনদের পরামর্শ নিবেন।  <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি ২-১ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ নজরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। আর যদি বেশি মিলে তাহলে গ্রুপ এডমিনদের পরামর্শ অবশ্যই নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ]</span><br class="hvf-dom-checked" />কারও কারও নজরের সমস্যা সাথে সাথে ওয়াসওয়াসার সমস্যা থাকে।<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/385/waswasa-symptoms"> ওয়াসওয়াসার সমস্যা সম্বন্ধে জানতে এখানে দেখুন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখান থেকে যদি কিছু মিলে যায় তাহলে নজরের রুকইয়াহর পাশাপাশি ওয়াসওয়াসার জন্য রুকইয়াহ করবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসার রুকইয়াহ এখানে পাবেন।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঘ]</span><br class="hvf-dom-checked" />যাদের রাতে ঘুমের সমস্যা হয়, ঘুমুতে ভয় পান, কোন ছায়া দেখেন, মনে হয় কেউ আছে তারা নজরের রুকইয়াহ করার পাশাপাশি আটসুরার রুকইয়াহ শুনবেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> থেকে<em class="hvf-dom-checked"> </em>পাবেন আটসুরার রুকইয়াহ (৮ নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ)</em> ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span><br class="hvf-dom-checked" />উপরের কথাগুলো প্রাপ্ত বয়স্কদের জন্য। যদি নাবালেগ কারও, ছোট বাচ্চা, দুধের বাচ্চার নজর লাগে তাহলে কিভাবে বুঝবেন? যদি ব্যবসা বা ঘরবাড়িতে, গবাদি পশু, ফসলে নজর লাগে তাহলে?</p>
<p class="hvf-dom-checked">বাচ্চারা খেতে না চাওয়া, পেটে সমস্যা হওয়া, অসুখ বিসুখ লেগেই থাকা, বদমেজাজি হয়ে যাওয়া, শরীর-স্বাস্থ্য না হওয়া, পড়াশুনায় ভাল ছিল হুট করে খারাপ হয়ে গিয়েছে, কথাবার্তায় চটপটে ছিল কিন্তু এখন কথা আটকে যাচ্ছে ইত্যাদি ইত্যাদি হলে নজরের রুকইয়াহ করে ইন শা আল্লাহ উপকার পাবেন। নিচের পদ্ধতিগুলো যেটা আপনার বাচ্চার জন্য প্রযোজ্য হবে সেটাই ফলো করবেন। তবে আমার রিকমেন্ডেশন হবে প্রথমে ঘরের সবার ওযুর পানি একটি পাত্রে নিয়ে বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিন। এরপরও যদি সমস্যা থাকে তাহলে অন্য পদ্ধতিগুলো ফলো করবেন। তিনদিন করার পর অবশ্যই একবার আপডেট দিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">বাচ্চাদের নানান সমস্যার জন্য কিভাবে রুকইয়াহ করবেন?</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/5538/evil-eye-ruqyah-for-others">ঘরবাড়ি, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান, গবাদি পশুর</a> ব্যাপারেও এখানে আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[চ]</span><br class="hvf-dom-checked" />নোটঃ<br class="hvf-dom-checked" />১। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/539/ruqyah-during-period">মেয়েদের পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ করতে পারবে</a>। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৩। নজরের রুকইয়াহ করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইন শা আল্লাহ সাফল্য আসবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">৪। <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের নিয়ম এখানে পাবেন।</a> </span></p>
<p class="hvf-dom-checked">পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই নজরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন।<br class="hvf-dom-checked" />তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
