<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/mistakes/problems-in-ruqyah/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 15:51:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</title>
		<link>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95</link>
					<comments>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 15:39:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=946</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95">রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</a></p>
<p>একজন রাকি ঘন্টায় ১০০০-১৫০০ টাকা সার্ভিস চার্জ নিতে পারে। নাহয় ২০০০-২৫০০ টাকা নিতে পারে। এর বেশি হলে সেটা যে অস্বাভাবিক সেটা বোঝার জন্য আইনস্টাইন হতে হয় না। হোম সার্ভিসে কিছু বেশি আসবে। এই বেশির পরিমানটা কত তার ভিত্তি &#8220;সময়&#8221; হতে পারে। যেমন, কারও সেটার থেকে কারও বাসায় যেতে ১ ঘন্টা সময় লাগে। সেক্ষেত্রে ১ ঘন্টার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95">রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</a></p>
<p>একজন রাকি ঘন্টায় ১০০০-১৫০০ টাকা সার্ভিস চার্জ নিতে পারে। নাহয় ২০০০-২৫০০ টাকা নিতে পারে। এর বেশি হলে সেটা যে অস্বাভাবিক সেটা বোঝার জন্য আইনস্টাইন হতে হয় না। হোম সার্ভিসে কিছু বেশি আসবে। এই বেশির পরিমানটা কত তার ভিত্তি &#8220;সময়&#8221; হতে পারে। যেমন, কারও সেটার থেকে কারও বাসায় যেতে ১ ঘন্টা সময় লাগে। সেক্ষেত্রে ১ ঘন্টার রুকইয়াহ করার ফি (১৫০০ টাকা)*১.৫ (দেড়গুণ কারণ ভ্রমন করার কষ্ট আছে)+যাতায়াত খরচ (মোটামুটি আরামদায়ক ভাবে যাওয়া আসা করলে যা লাগে) + খাবার খরচ থাকবে। এই হিসাবটা হবে বাড়তি। এর সাথে যোগ হবে রুকইয়াহ করার খরচ।</p>
<p>যেমন, কথার কথা ধরা যাক। কোনো রাকি ঢাকা থেকে নারায়নগঞ্জ যাবে হোম সার্ভিস দিতে। তাহলে সময় লাগবে এক ঘন্টা। রাকি সেন্টারে রুকইয়াহ করলে ঘন্টায় ১৫০০ টাকা নেয়। আর তিনি রাইডে বা উবারে গিয়েছেন। গিয়ে ফিরেছেন উবারে। রুকইয়াহ করেছেন ২ ঘন্টা। যাওয়া আসা ২ ঘন্টা।</p>
<p>ফি = ১৫০০*২ ঘন্টা*১.৫ গুন+ নাস্তা ২০০ টাকা+১৫০০*২ ঘন্টা রুকইয়াহ = ৭৭০০ টাকা। ধরলাম, ৮ হাজারই।</p>
<p>যার ঘন্টা ফি ২০০০ টাকা আর আরও বেশি আসবে। ঘন্টা হিসেবে হোক বা সেশন হিসেবে ফিগারটা এমন কাছাকাছিই আসবে। এই কারণে সবার উচিত সেন্টারে গিয়ে রুকইয়াহ করানো (যাদের দরকার), হোম সার্ভিসে অভ্যস্থ না হওয়া। অবশ্য যাদের টাকার সমস্যা নেই তাদের কথা ভিন্ন।</p>
<p>&#8212;-</p>
<p>রুকইয়াহ ফি যদি আপনার কাছে অতিরিক্ত মনে হয় তাহলে আপনি নিম্নলিখিত কাজগুলো করতে পারেনঃ</p>
<p>১। নিজের সমস্যা নিয়ে এভাবেই থাকতে পারেন।</p>
<p>২। রাকিদের কাছে যাওয়া বন্ধ করে সেলফ রুকইয়াহ করতে পারেন।</p>
<p>৩। নিজেদের কাউকে দিয়ে রুকইয়াহ করাতে পারেন। সবারই বাবা-মা, ভাই-বোন, চাচা-মামা থাকে। তাদের দ্বারা করাতে না পারলে সে দায় রাকিদের উপর চাপাবেন না।</p>
<p>৪। নিজেই সেন্টার খুলে বেতনভুক্ত রাকি রাখেন। বিনামূল্যে সেবা দিবেন।</p>
<p>৫। (সরি টু সে) আপনার বোন, মেয়ে, খালা, ফুপি সহ মেয়ে আত্মীয়দের কোনো রাকির কাছে বিয়ে দিবেন। এরপর একটা সেন্টার বানিয়ে রাকিকে সেবা করার সুযোগ দিবেন। সে এবং তার পরিবার আপনার খাবে/পড়বে। আর বিনামূল্যে রুকইয়াহ করবে।</p>
<p>৬। আশেপাশের ইমাম-মুয়াযযিনকে অনুরোধ করে রুকইয়াহ করানো। যদি রাজি হয় কিন্তু নিয়ম না জানে, তাহলে নিয়মকানুন পড়তে দেয়া, আর সে অনুযায়ী রুকইয়া করতে অনুরোধ করা।</p>
<p>রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ক্ষুধায় পেটে পাথর বেধে ছিলেন। তার ঘরে এমন দিনও গিয়েছে চুলা জ্বলেনি। তার বিছানা ছিল খেজুর পাতার। আপনার ঘরের কি অবস্থা? কতদিন না খেয়ে থাকেন বছরে?</p>
<p>হাদিস রাক্বিদের উপর মূর্খের মত প্রয়োগ করার আগে নিজের উপর প্রয়োগ করেন। এরপর কথা বলেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</title>
		<link>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag</link>
					<comments>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 19:21:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[লবন পানি খাওয়ানো]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=861</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
<p>(বুঝতে ভুল না করি। আমাদের আপত্তি বমি করা না করা নিয়ে না, আপত্তি বমি করানোর পদ্ধতি নিয়ে।) বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্তরা যখন রুকইয়াহ করে বা এমনিতে কোনো ইবাদত করতে যায় তখন বমি হতেই পারে। বরং বমি হওয়াটা অনেক সময়ই স্বস্তির কারণ হয়। শরীর ভাল লাগে। আততিব্বুন নববীতে বমি অনেকগুলো উপকারীতার কথা এসেছে। সেগুলো আলোচনা এখানে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
<p style="text-align: justify;">(বুঝতে ভুল না করি। আমাদের আপত্তি বমি করা না করা নিয়ে না, আপত্তি বমি করানোর পদ্ধতি নিয়ে।)</p>
<p style="text-align: justify;">বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্তরা যখন রুকইয়াহ করে বা এমনিতে কোনো ইবাদত করতে যায় তখন বমি হতেই পারে। বরং বমি হওয়াটা অনেক সময়ই স্বস্তির কারণ হয়। শরীর ভাল লাগে। আততিব্বুন নববীতে বমি অনেকগুলো উপকারীতার কথা এসেছে। সেগুলো আলোচনা এখানে করতে চাই না। মজার ব্যাপারে হল, এই বইয়ে (বাংলাটায়) বমি করানোর কোনো পদ্ধতি আলোচনা করা হয়নি। বমির কিছু অপকারিতা ও সতর্কতাও আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">আব্দুল্লাহ ভাই যখন বমির বিষয়টা পোক করেছিলেন তখন কয়েকজনের পোস্ট দেখেছি তাকে ক্রিটিসাইজ করে পোস্ট করতে। অথচ তারা প্রসঙ্গই বুঝে নি। আল্লাহ হেদায়াত দিক তাদের। হেদায়াত তাদের ভাগ্যে না থাকলে তাদের ক্ষতি থেকে উম্মাহকে হেফাজত করুন। আমীন।</p>
<p style="text-align: justify;">একথা মানতেই হবে বমি একটি কষ্টদায়ক প্রক্রিয়া। এটা স্বাভাবিক প্রক্রিয়ার বিপরীতও বটে। খাদ্যনালী দিয়ে খাবার নিচে যাবে এটাই স্বাভাবিক, আর বর্জ্য বের হবে পিছন দিয়ে। যদি বিপরীত হয় তাহলে সেটা কষ্টসাধ্য হবে। এটাও মাথায় রাখতে হবে কষ্ট সহ্য করার ক্ষমতা সবার এক না।</p>
<p style="text-align: justify;">কারও যদি বমি করার এতই ইচ্ছা থাকে তাহলে সে বমির ভিডিও দেখতে পারে, ওয়াক ওয়াক সাউন্ড শুনতে পারে। এমন কিছু খেতে পারে যা অতিরিক্ত তিতা, বিকট গন্ধযুক্ত। অল্পতেই কাজ হবে ইংশা আল্লাহ। জিন, জাদুগ্রস্থরা শক্তিশালি পানি তৈরি করে খেতে পারে। অর্থাৎ সিহরের আয়াতগুলো বেশি বেশি করে পড়ে পানিতে ফু দিবে। এরপর খাবে। এমনিতে পড়া পানি খেতে বললে ১-৩ বার করে পড়ে ফু দেয় লোকজন। বেশি বেশি বলতে ৭০ বার করে পড়তে পারে প্রতিটা আয়াত, ১০০ বার করে পড়তে পারে, ৫০০-১০০০ বার করে পড়তে পারে। ক্ষতিকর জিনিস যদি বমির সাথে না বের হয়ে নিচে দিয়ে বের হয় তাহলে আলহামদুলিল্লাহ। আর বমির মাধ্যমে বের হলেও ইংশা আল্লাহ উদ্দেশ্য সফল হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">[এইগুলো আমার কথা। আমার সাথে সবার একমত হতে হবে এমন না।]</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুনঃ <a href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা</a></strong></p>
<hr />
<p><em>added by almahmud: </em></p>
<p>তিরমিযির হাদিসে আছে, আবু দারদা রা. থেকে বর্ণিত &#8220;রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বমি করেছিলেন, এরপর ইফতার করেছেন, এরপর ওজু করেছেন&#8221;।<br />
এটা ওযুর মাসয়ালা। এই হাদিসের কারণে আমরা মক্তবে পড়ি &#8220;মুখ ভরিয়া বমি হওয়া&#8221; ওযু ভঙ্গের কারণ। এই হাদিসের সাথে অসুস্থ ব্যক্তিদেরকে সমুদ্রের পানির মত লবণাক্ত ১০-২০লিটার পানি খাওয়ানো আর বমি করানোর সম্পর্ক নেই।<br />
যারা একেবারে ভিন্ন প্রসঙ্গের এই হাদিস দেখিয়ে (আসলে শুধু আরবি দেখিয়ে, তরজমা না করে) বলতে চায় মানুষকে গ্যালন গ্যালন লবণ পানি খাইয়ে বমি করানো শরিয়া সমর্থিত রুকইয়ার কাজ, যারা ঝাড়ফুঁককারিদের ম্যালপ্রাক্টিসকে নববি চিকিৎসা ও এলাহি চিকিৎসা আখ্যা দেয়, মনগড়া অপচিকিৎসাকে নবিজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের দিকে সম্পর্কযুক্ত করে (নাউযুবিল্লাহ) এরা নিশ্চিতভাবেই কোরআন, হাদিস ও শরিয়া নিয়ে আরও অনেক অনেক জালিয়াতি করতে পারে এবং করে।<br />
এদের ব্যাপারে সাবধান থাকা দরকার।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাকি ও রোগীর সম্পর্ক</title>
		<link>/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95</link>
					<comments>/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 19:12:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=855</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95">রাকি ও রোগীর সম্পর্ক</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ! ফেসবুকের কিছু আইডি নজরে নজরে রাখি। এসব আইডিকে দেখি সব রাকি/রুকইয়াহ রিলেটেড ব্যক্তিবর্গের কমেন্টে কমেন্টে বেশ এক্টিভ। প্রোফাইলে গেলে বিরাট দ্বীনদারও মনে হয়। আবার কিছু কিছু পোস্ট দেখতে মনে হয় (প্রায় নিশ্চিত) তারা শক্ত সমস্যায় আক্রান্ত। কিন্তু রুকইয়াহ করে না। কোনো অদ্ভূত কারনেই হোক তারা সবই বুঝে কিন্তু রুকইয়াহ করে না। এসব যখন সামনে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95">রাকি ও রোগীর সম্পর্ক</a></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহ!</p>
<p style="text-align: justify;">ফেসবুকের কিছু আইডি নজরে নজরে রাখি। এসব আইডিকে দেখি সব রাকি/রুকইয়াহ রিলেটেড ব্যক্তিবর্গের কমেন্টে কমেন্টে বেশ এক্টিভ। প্রোফাইলে গেলে বিরাট দ্বীনদারও মনে হয়। আবার কিছু কিছু পোস্ট দেখতে মনে হয় (প্রায় নিশ্চিত) তারা শক্ত সমস্যায় আক্রান্ত। কিন্তু রুকইয়াহ করে না। কোনো অদ্ভূত কারনেই হোক তারা সবই বুঝে কিন্তু রুকইয়াহ করে না। এসব যখন সামনে আসে তখন সন্দেহ ঢুকে যায়, কেন করে না? যদি না-ই করে তাহলে রাকিদের কমেন্টবক্সে বক্সে তাদের কাজটা কি? তাদের ত্রুটি অনুসন্ধান করা? তাদের গোপনীয় বিষয় অনুসন্ধান করে বিকৃত আনন্দ লাভ করা?</p>
<p style="text-align: justify;">হবে হয়তো। এসব ব্যক্তি থেকে সকল রাকিদের আল্লাহ হেফাজত করুন। আমীন (১)</p>
<p style="text-align: justify;">এই ক&#8217;বছরে কম পোস্ট দেখিনি। আলহামদুলিল্লাহ। কিছু কিছু কেস থাকে যা স্মরণ রাখার মত। সব ডাক্তারেরই এমন কিছু রোগী থাকে যাদের ব্যাপারে তারা কনসার্ণ থাকেন। আমার কাছে এখন পর্যন্ত এমন স্মরণ রাখার মত যেসব কেস এসেছে সবাই &#8220;রুকইয়াহ&#8221;র ক্ষেত্রে ব্যর্থ হয়েছে। খেয়াল করে দেখলাম তাদের মধ্যে একটা কমন প্যাটার্ণ আছে। তারা কিছুদিন রুকইয়াহ করে হাপিয়ে যায়। যেকোনো কারনেই হোক, আর করতে পারে না। এমন না তারা শুধু সেলফ রুকইয়াহ করে, বরং সরাসরি রুকইয়াহও করে। কিন্তু তাদের ফোকাস রুকইয়াহ থেকে সরে যায়। তারা চিন্তিত হয়ে পড়ে, কে আমাকে জাদু করলো, কতগুলা জিন আছে, আশিক জিন আছে নাকি, কতগুালো জাদু করলো, জাদুর জিনিস কোথায় আছে ইত্যাদি ইত্যদি জানতে হবে। এমন না এইগুলা জেনে তাদের বিশেষ কোনো লাভ আছে বা কিছু করতে পারবে। কিছুই করতে পারবে না। তাদের নফসের চাহিদা পূরণ হওয়া ছাড়া আর কিছু হবে না। অথচ যদি এই ফোকাসটা রুকইয়াহ করার ক্ষেত্রে ধরে রাখতো তবে আল্লাহ চাইলে দুই জাহানেই তারা উপকারী হত।</p>
<p style="text-align: justify;">এরা আমার হক্ব নষ্ট করেছে বলেই মনে করি। (২)</p>
<p style="text-align: justify;">হোয়াটসএপ নাম্বারটা কেন দিয়েছি আর সেখানে কার্টেসী কেমন হবে এটা নিয়ে আগেও লিখেছি। পরিচিত না হলে হোয়াটসএপে কল রিসিভ করি না। নিয়ম হল গ্রুপে পোস্ট করবেন। গ্রুপে পোস্ট করতে কোনো ঝামেলা হলে পেইড কন্সালটেন্সি নিবেন। টাকার সমস্যা থাকলে সরাসরি আমাকে ফোন করবেন। (ফ্রী থাকলে ফোন ধরি নাহলে ধরি না) । এখানেও সমস্যা থাকলে হোয়াটসএপে টেক্সট করবেন। লিখতে অসুবিধা হলে ভয়েস মেসেজ দিবেন। এটাই শেষ ধাপ।</p>
<p style="text-align: justify;">কেউ কেউ কথা নেই, বার্তা নেই, হোয়াটসএপে সরাসরি ফোন করেন। মানে সর্বোচ্চ সুবিধা নিতে চান। গ্রুপে পোস্ট করবেন না, সিরিয়াল থেকে বাচলেন। পেইন কন্সালটেন্সি নিবেন না, টাকা বাচালেন। সরাসরি ফোন করবেন না, টাকা শর্ট আছে। মেসেজ দিবেন না, টাইপ করতে কষ্ট লাগে। ভয়েস মেসেজও দিবেন না, রেকর্ড থেকে যাবে তাই। সরাসরি হোয়াটসএপে কল দেন।</p>
<p style="text-align: justify;">এট সস্তা না আসলে, এত সস্তা না!</p>
<p style="text-align: justify;">কিছুদিন আগে একজন প্রায় ১৬ হাজার শব্দের মেসেজ দিয়েছেন। মন দিয়ে পড়েছি। পরামর্শ দিয়েছি। তার এই প্রচেষ্টা আমি এপ্রিশিয়েট করি।</p>
<p style="text-align: justify;">মেয়েদের গলার স্বরের পর্দা আছে জানেন তো? আপনি চাইলেই পরপুরুষকে গলা শোনাতে পারেন না। কিছু কিছু ক্ষেত্রে শরিয়ত ছাড়া দিয়েছে। যেমন, মেয়েদের চেহাড়া পর পুরুষকে দেখানো যায় না। কিন্তু ডাক্তারের কাছে গেলে দরকার হলে দেখানো যাবে। এর মানে এই না আপনি গিয়েই নেকাব খুলে রেডি হয়ে গেলেন। যে ছেলে বিয়ের জন্য আপনাকে দেখতে এসেছে আপনি থাকে চেহাড়া দেখাতে পারবেন, তার চেহাড়াও দেখতে পারবেন। এর মানে এই না, তার বাবা, চাচা, ১৪ গোষ্ঠীকে চেহাড়া দেখাবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">যেখানে আজমতের উপর আমল করার সুযোগ আছে সেখানে রুখসত (ছাড়) গ্রহণ না করা নিজের আল্লাহভীতির প্রমাণ। আপনার সুযোগ আছে টাইপ করার, আপনি গলা শোনাবেন কেন? আপনার সুযোগ আছে ভাই, বাবা, স্বামীকে দিয়ে ফোন করার, আপনি কেন সরাসরি ফোন করবেন? আজমতের উপর আমল করতে চেষ্টা করেন। ঈমানে স্বাদ বুঝতে পারবেন অন্তরে। (৩)</p>
<p style="text-align: justify;">আমি রুড, রাগী, এরোগেন্ট &#8211; এসব বহু কথা শুনেছি এই ক&#8217;বছরে। আপনাকে যদি আগে থেকেই কেউ হিন্টস দিয়ে থাকে এসব নিয়ে তাহলে আমার যেকোনো কথাই আপনি উলটা বুঝবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আর আপনি সমস্যা আক্রান্ত বলে, আমি একটা ইসলামী গ্রুপে এডমিন বলে, আপনার সাথে আমার নরম গলায় কথা বলতে হবে শরীয়তের নির্দেশনা এমন না।</p>
<p style="text-align: justify;">&#8220;আল্লামা জাজারি রহমাতুল্লাহি আলায়হি লিখেছেন- &#8220;রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম পুরুষকে তার স্ত্রী ছাড়া কোনো পরনারীর সামনে এমন নরমভাষায় কথা বলতে বারণ করেছেন, যা নারীদের পুরুষদের প্রতি আকৃষ্ট করে।&#8221; (আননিহায়া)</p>
<p style="text-align: justify;">{সোর্সঃ যৌবনের মৌবনে, পৃষ্ঠা-১৪৯)</p>
<p style="text-align: justify;">ভাইয়েরাও মাঝে মাঝে এমন আচরণ করেন যে সবর করা কঠিন হয়ে পড়ে। দেখা যায়, কথা নেই বার্তা নেই, হোয়াটসএপে কল। এরপর সমস্যা বলার আগে নানান প্রশ্ন, ব্যক্তিগত প্রশ্ন (খুবই অপছন্দ এটা), এরপর অপ্রয়োজনীয় বিষয় জিজ্ঞেস করেন। কবিরাজ ভাবেন, কবিরাজ হিসেবে ট্রিট করেন। পরামর্শ দেয়ার পর সমস্যা বলতে শুরু করেন। এতক্ষন সিন্দুকের ভিতরে লুকিয়ে রেখেছিলেন এসব!</p>
<p style="text-align: justify;">বিষয়টাতো এমন না, একটা নাম্বার পেয়েছি, ফোন করি। আগে জানি, কাকে ফোন করছি, কেন করছি। সে কি করে, কি বিষয়ে পরামর্শ দেয়। যারা ফোন নাম্বার শেয়ার করেন তাদেরও এখানে অবহেলা। তারা রুকইয়াহ বিষয়টা বুঝিয়ে দেন না। ফোনে কি এখন ক্লাস নিব? না সেটা সম্ভব।</p>
<p style="text-align: justify;">আপনার সাথে আমার কথাবার্তা হবে সিম্পল। আপনি সমস্যা বলবেন, আমার পরামর্শ দেয়ার মত মনে হল পরামর্শ দিব। এর বাইরে যত শব্দ আছে সেগুলো গিলে ফেলা দুই পক্ষের জন্যই ভাল। কার অন্তরে কখন কোন ঘুনপোকা বাসা বাধে বলা যায় না। (৪)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</title>
		<link>/blog/4649/disclaimer-about-raqis</link>
					<comments>/blog/4649/disclaimer-about-raqis#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 12:10:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ করে]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি কোথায় পাওয়া যায়]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি লিস্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সেন্টার]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<p>জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি। যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের একজনের কাছে এখনো রোগী পাঠাই। আরেজনের কাছে পাঠাই না। অতি বিশ্বস্ত সূত্র থেকে দু&#8217;জনের ব্যাপারেই রিভিউ আমার কাছে পৌছেছে। আমি সেগুলোর দাম দেই। যারা বলেন চোখে না দেখলে বিশ্বাস করা যাবে না নেগেটিভ কথা, তাদের জন্য আরেকদিন লিখবো ইংশাআল্লাহ।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমার বিরুদ্ধে তথা আমাদের গ্রুপের বিরুদ্ধে অভিযোগ আমরা সেন্টারে রোগী পাঠাই না/পাঠাতে চাই না। <a href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">সেলফ রুকইয়াহ</a> দিয়ে ঠেকিয়ে রাখি, ভুলিয়ে রাখি। এভাবে রোগিকে কষ্ট দেই!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">অথচ গ্রুপের কমেন্টগুলো এই কথা বলে না। হাজার হাজার কমেন্ট পাওয়া যাবে যেখানে সেন্টারে যাবার কথা বলেছি আমি। অন্যরাও বলেছে। রাকির লিস্টটাও আমার করা। রয়ে সয়ে গ্রুপে শেয়ার করা হয়। রাকির লিস্টের পোস্টটাই সম্ভবত এই পেইজের সর্বাধিক শেয়ার করা পোস্ট।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যারা এই টাইপের অভিযোগ আমার বিরুদ্ধে করবে তাদের কথার সত্য- মিথ্যা আমার এবং তাদের ফলোয়ার/ফ্রেন্ডরাই যাচাই করবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">হ্যা <a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/09/20/raqilist/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রাকির লিস্টের ব্যাপারে</a> কথা উঠতে পারে। বাংলাদেশের সব রাকির নাম/ঠিকানা এখানে নেই। ঐযে বললাম, দুইজনকে দেখেছি রুকইয়াহ করাতে তার মধ্যে একজনের নাম লিস্টে নেই। কেন নেই? এটা ভাবার বিষয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ঢাকা শহরেই <a href="/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea">অনেক রাকি</a> আছে। কিন্তু লিস্টে আছে মাত্র দুই জন। তাও আবার তাদের সবসময় পাওয়া যায় না। কিন্তু অন্যদের অনেকে ফুল টাইম থাকে। কারও কারও কাছে যেতে বলে পরে আফসোস করেছি, কি করলাম, কেন যেতে বলেছিলাম। এই আফসোস আমার সারাজীবন থাকবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমি কোনো রিস্ক নিব না। রিস্কের সম্ভবনাও যেখানে দেখবো তার কথা বলবো না। তাই বলে অন্যরা সব খারাপ তা বলছি না। যাদের ব্যাপারে জানা নেই, কেউ কিছু বলেও নি তাদের ব্যাপারে সুধারনাই রাখি। কেউ আবার এই কথা বলবেন না যে, সবার সেন্টারে গিয়ে গিয়ে তাদের বিষয়ে ধারনা নিয়ে আসি। এটা সম্ভব না। আর আমি কোনো অথরিটিও না। কাজেই সার্টিফিকেশনও আমার দায়িত্ব না। আমি বললাম ভাল আর সে ভাল হয়ে গেল, আমি বললাম ভাল না, আর সে খারাপ হয়ে গেল- বিষয়টা এমন হবার কোনো কারণ নেই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই লিস্ট দেখেই যান, বা লিস্টের বাইরেই যান। নিজের দায়িত্বে যাবেন। ফিরে এসে আমাকে চাইলে ফিডব্যাক দিবেন। আপনার ফিডব্যাক গুরুত্বের সাথে বিবেচনা করা হবে। <a href="http://hushup.app/bonjui" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপের লিংক</a> দিলাম।</div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">পরিষ্কার করে বলতে চাই, <a href="https://www.facebook.com/bonjuiofficial/posts/1457146967957109" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">যাদের নাম লিস্টে আছে</a> তারা আমার খুব খাতিরের লোক, এমন না। তাদের থেকে % পাই, এমনও না। কয়েকজনকে তো কখনই দেখিনি সামনা-সামনি। আবার যাদের নাম লিস্টে নেই তাদের সাথে কোনো শত্রুতা আছে এমন না। কাজেই উলটাপালটা না বুঝলে ভাল হবে।</div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>প্রাসঙ্গিক: </strong><a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/05/26/%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%aa%e0%a7%87-%e0%a6%85%e0%a6%ad%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a7%8b%e0%a6%97-%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%a8%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপে অভিযোগ আমলে নেয়া বা না নেয়া প্রসঙ্গ&#8230;</a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">*Note: There are 4 external links in this post.</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4649/disclaimer-about-raqis/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কিছু ভুল ধারণা ও সমস্যা আক্রান্তদের জন্য কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/4436/kichu-notun-problem</link>
					<comments>/blog/4436/kichu-notun-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 06:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4436</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4436/kichu-notun-problem">কিছু ভুল ধারণা ও সমস্যা আক্রান্তদের জন্য কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>কিছু গুরুত্বপূর্ণ ইস্যু ১। &#8220;জিনে আক্রান্ত রোগী সেলফ রুকইয়াহ করে ভাল হয় না। রাকি লাগেই।&#8221; &#8211; আমি এই আক্বিদায় বিশ্বাস করি না। কাজেই যারা এই আক্বিদার প্রচারক, প্রশ্ন তাদের করবেন। ২। অমুকে জাদু করেছে, অতগুলো জাদু করেছে &#8211; আমি এভাবে কথা বলি না। এই টাইপের প্রশ্নের ৯৫% উত্তর দেই না, স্কিপ করি। ৪ % ক্ষেত্রে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4436/kichu-notun-problem">কিছু ভুল ধারণা ও সমস্যা আক্রান্তদের জন্য কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>কিছু গুরুত্বপূর্ণ ইস্যু</p>
<p>১। &#8220;জিনে আক্রান্ত রোগী সেলফ রুকইয়াহ করে ভাল হয় না। রাকি লাগেই।&#8221; &#8211; আমি এই আক্বিদায় বিশ্বাস করি না। কাজেই যারা এই আক্বিদার প্রচারক, প্রশ্ন তাদের করবেন।</p>
<p>২। অমুকে জাদু করেছে, অতগুলো জাদু করেছে &#8211; আমি এভাবে কথা বলি না। এই টাইপের প্রশ্নের ৯৫% উত্তর দেই না, স্কিপ করি। ৪ % ক্ষেত্রে বলি জানি না। আর ১% ক্ষেত্রে বলি &#8220;জাদু আক্রান্তরা এমন দেখে/করে, হতেও পারে, অনেক সময় সত্যি হয়&#8221; । এরপরেও মানবিক দুর্বলতায় পড়ে কখনো কাউকে যদি বলে থাকি &#8220;অমুকেই জাদু করেছে&#8221; তাহলে ১০০% ভুল কাজ করেছি। এটা আমার বলা উচিত হয় নি, কোনোভাবেই না। ভবিষ্যতে আরও সতর্ক থাকার চেষ্টা করবো ইংশাআল্লাহ।</p>
<p>৩। রাকিদের রুকইয়াহর ভিডিও শেয়ার করা পছন্দ করি না। এতে কোনো উপকার আছে বলে মনে করি না।। আমরাও প্রথমদিকে দুই একটা ভিডিও দিয়েছিলাম। এটা বুমোরাং হয়েছিল। আমাদের ভুল থেকে আমরা শিক্ষা নিয়েছি। অন্যকেউ চাইলেও নিতে পারে। আমরা আমাদের কাজ করে গিয়েছি, এখনো করছি। প্রসার আল্লাহ তায়ালা করেছেন।</p>
<p>৪। হাসাদের রুকইয়াহ করবেন। হাসাদ হল অন্যের ভাল জিনিস দেখে সেটার ধ্বংস কামনা করা। কিভাবে করবেন?<br />
ক- সুরা ফালাক, নাস তেলাওয়াত করা।<br />
খ- বিসমিল্লা-হি ইউবরি-কা ওয়া মিং কুল্লি দা-য়িও ইয়াশ ফি-কা ওয়া মিং শার্‌রি হা-সিদিন ইযা- হাসাদা ওয়া শার্‌রি কুল্লি যি- আ&#8217;ই-ন।<br />
এইগুলো বেশি বেশি পড়া। অর্থ মুখস্থ করে অর্থের দিকে খেয়াল রেখে পড়তে পারলে আরও ভাল। আর বদনজরের নিয়মে গোসল। ঐযে, বালতির পানিতে হাত রেখে যেটা সেটাই। কয়েকদিন করলেই হাসাদ কেটে যাবে ইংশাআল্লাহ। (মাসে তিনদিন বদনজর/হাসাদের রুকইয়াহ করা উচিত)</p>
<p>৫। আপনাকে পরামর্শ দেয়ার মত কেউ নেই? কোনো সমস্যা নেই। কাউকে লাগবে না। আপনাকে কি সবচাইতে শক্তিশালি রুকইয়াহর কথা বলবো? যান বলেই দিলাম।<br />
পড়বেনঃ<br />
ক। সুরা ফাতিহা<br />
খ। আয়াতুল কুরসি, সুরা বাকারার শেষ দুই আয়াত।<br />
গ। সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস।<br />
ঘ। আর এই লিংকের দুয়াগুলো।<br />
<a href="https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/1296898760497440" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/1296898760497440</a><br />
পড়ে নিজের হাতের তালুতে ফু দিয়ে সারা গায়ে মাসেহ করতে পারেন। পানিতে ফু দিয়ে খেতে পারেন, গোসল দিতে পারেন। তেলে ফু দিয়ে মালিশ করতে পারেন।<br />
যত বেশি সম্ভব তত বেশি পড়বেন। যত পড়বেন তত ভাল ইংশাআল্লাহ। এরচে&#8217; শক্তিশালি কোনো রুকইয়াহ আমার জানা নেই। এর বাইরে বরই পাতার গোসল, সুরা বাকারার তেলাওয়াত, জাহান্নাম ও আযাব সংক্রান্ত আয়াতের তেলাওয়াতও উপকারী রুকইয়াহ। তবে যাই পড়বেন, উচ্চারন সহিহ এবং অর্থ বুঝে তেলাওয়াত করতে পারলে সর্বোচ্চ ফায়দা। যা পড়া হবে তার বিপরীত আমল যেন না হয় সেদিকে খেয়াল রাখতে হবে। উদাহরণঃ পড়লাম পর্দা সংক্রান্ত আয়াত, আর চলাফেরা করলাম বেপর্দা হয়ে।</p>
<p>৬। কোনো একটা আয়াত পড়ার পর জিনআক্রান্ত কেউ যদি চেচাঁমেচি করে তাহলে ঐ আয়াত/দুয়া তার জন্য খুব ইফেক্টিভ বা ঐ আয়াত/দুয়া/কথার মাধ্যমে কোনো কিছু বোঝায় &#8211; এই সিদ্ধান্তে আসাটা এক ধরনের ধোকা। রুকইয়াহ সবচে ইফেক্টিভ সেটাই যেটা সুন্নাহসম্মত। যেমন, আয়াতুল কুরসি শয়তানের বিরুদ্ধে শক্তিশালি অস্ত্র। এখন জিনের রোগির উপর আয়াতুল কুরসি পড়া হল কিন্তু সে চুপ। এরমানে এই না আয়াতুল কুরসির দ্বারা তার কিছুই হয় নি। এরপর আগডুম বাগডুম পড়া হল আর সে দুনিয়া উলটে ফেললো, এর মানে এই না আগডুম বাগডুম খুব ইফেক্টিভ। শয়তানের নাটকে আস্থা রাখার কিছু নেই, বিন্দুমাত্র বিশ্বাস করার দরকার নেই। ধোকা থেকে সাবধান থাকি।</p>
<p>৭। বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্তরা প্রচুর মিথ্যে কথা বলে। দেখা গেল, আমি বললাম একটা, সে বুঝলো আরেকটা। আরেকজনের কাছে গিয়ে বললো সম্পূর্ণ উল্টাটা। কাজেই সাবধান থাকা জরুরি। এটাও শয়তানের চাল ছাড়া কিছু না।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>নোটঃ ১। আমি আশাকরি আমাদের গ্রুপের অন্য এডমিনরাও আমার সাথে একমতই হবেন।<br />
২। আমার পছন্দ-অপছন্দ কোনো শরঈ দলিল নয়।<br />
৩। শেষ ৫টি পয়েন্ট বিশেষ উদ্দেশ্যে লেখা হয়েছে। বিশেষ বক্তব্য/ঘটনাকে কেন্দ্র করে। অন্যরা এইগুলো নিয়ে মাথা না ঘামাই।</p>
<p>লেখা:  আহমাদ রবিন</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4436/kichu-notun-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>প্রিয় ভাইদের সমীপে, যারা জিন-জাদুর জগৎ নিয়ে কাজ করছেন!</title>
		<link>/blog/3401/dear-raqi-brothers</link>
					<comments>/blog/3401/dear-raqi-brothers#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 13:57:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3401</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3401/dear-raqi-brothers">প্রিয় ভাইদের সমীপে, যারা জিন-জাদুর জগৎ নিয়ে কাজ করছেন!</a></p>
<p>প্রিয় ভাইয়েরা, যারা জিন-জাদুর জগৎ নিয়ে কাজ করছেন! . মনে রাখতে হবে, অদৃশ্য জগৎ সম্পর্কে কুরআন ও হাদিসে যা এসেছে, যেভাবে এসেছে সেটাই ১০০% সঠিক। এর বাইরে আলেমরা তাদের ইলম, উপলদ্ধি, অভিজ্ঞতার আলোকে যা বলেছেন বা লিখেছেন সেটা শতভাগ ফিক্সড নয়। . আলেমভেদে ভিন্ন হতে পারে। জিন, জাদুর জগতের দিকে দৃষ্টি আকর্ষন করা উদ্দেশ্য। . [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3401/dear-raqi-brothers">প্রিয় ভাইদের সমীপে, যারা জিন-জাদুর জগৎ নিয়ে কাজ করছেন!</a></p>
<p>প্রিয় ভাইয়েরা, যারা জিন-জাদুর জগৎ নিয়ে কাজ করছেন!<br />
.<br />
মনে রাখতে হবে, অদৃশ্য জগৎ সম্পর্কে কুরআন ও হাদিসে যা এসেছে, যেভাবে এসেছে সেটাই ১০০% সঠিক। এর বাইরে আলেমরা তাদের ইলম, উপলদ্ধি, অভিজ্ঞতার আলোকে যা বলেছেন বা লিখেছেন সেটা শতভাগ ফিক্সড নয়।<br />
.<br />
আলেমভেদে ভিন্ন হতে পারে। জিন, জাদুর জগতের দিকে দৃষ্টি আকর্ষন করা উদ্দেশ্য।<br />
.<br />
কাজেই যত বড় আলেমই হোক, তার এই জগৎ সম্পর্কে কোনো কথা যখন কুরআন ও হাদিস থেকে প্রমাণিত না হবে তখন সেই কথাকে তার সাথেই সম্পর্কযুক্ত করা হবে। এমন বলা সঙ্গত হবে না, যেহেতু অমুক আলেম (অনেক বড় আলেম) এই কথা বলেছেন কাজেই এটাই ফিক্সড। বরং এটা বলা যেতে পারে যে, উনার ধারনা/মতে এটা এমন। আদতে কেমন সেটা আল্লাহই ভাল জানেন।<br />
.<br />
উদাহরণস্বরুপ, যদি হাদিসে বলা হয় শয়তানের শিং আছে তাহলে আমরা নিশ্চিতভাবে বিশ্বাস করবো শয়তানের শিং আছে। এখন কোনো আলেম বললেন, শয়তানের শিং দুইটা। তাহলে আমরা নিশ্চিতভাবে বিশ্বাস করবো না যতক্ষন পর্যন্ত না তিনি তার কথার স্বপক্ষে কুরআন-হাদিস থেকে কোনো দলিল পেশ করেন।<br />
.<br />
আলেমের কথা যদি সত্যও হয় তাহলেও এই কথা বলা সঙ্গত হবে না যে, সব শয়তানেরই দুইটা শিং থাকবে। কারও একটা বা তিনটা থাকতে পারবে না। প্রমাণিত না হওয়া পর্যন্ত এই সিদ্ধান্তে আসা যাবে না।<br />
.<br />
সবচে&#8217; ভাল হয়, আম জনতা হিসেবে এসব ব্যাপারে আমাদের মাথা না ঘামানো। কোন আলেম কোন উসুলের ভিত্তিতে কি বলেছেন সেটা না জেনে, না বুঝে আমি যদি কোন ব্যক্তিগত সিদ্ধান্তে পৌছাই তাহলে সেটা ভুল হতে পারে। এতে যারা আমার অডিয়েন্স তারা বিভ্রান্ত হবে।<br />
প্রথম কথাটা কি বোঝাতে পেরেছি? এবার আরেকটি কথায় আসি।<br />
.<br />
সঠিক হলেও সব কথা সবার জন্য নয়। সব টপিক সবার জন্য নয়। আর যদি সেই টপিক সত্য না মিথ্যে এটা নিয়ে কোনোরূপ দোটানা থাকে তাহলে তো আরও সতর্ক হতে হবে, তাই না?<br />
.<br />
ক্লাস ফোরের ছাত্রদের মজলিসে যদি আমি ক্লাস টেনের আলোচনা করি তাহলে সেটা সঠিক হবে? বরং উচিত হল, যেখানে যে কথা বললে সবার ফায়দা, সেটাই বলা।<br />
.<br />
কিছুদিন আগে একটা পোস্ট চোখে পড়লো। জিন, জাদু এবং এসব সমস্যায় আক্রান্ত রোগীদের সম্পর্কে। পড়ে যথেষ্ঠ বিরক্ত হয়েছি। মনে হচ্ছিল নতুন ধারার চটির আগমণ ঘটতে যাচ্ছে বাংলা সাহিত্যে। সেটা হচ্ছে মানুষ ও জিনকে মিলিয়ে চটি।<br />
.<br />
আচ্ছা ভাই, সেই পোস্টে যেসব কথা লিখেছেন সেগুলো কি প্রমাণিত সত্য? কুরআন হাদিসের আলোকে অকাট্যভাবে প্রমাণ করতে পারবেন? তর্কের খাতিরে যদি প্রমাণ করা সম্ভবও হয় তাহলে প্রশ্ন উঠে, ফেসবুকের মত পাব্লিক প্লেসে এসব আলোচনা করাটা কতটুকু প্রয়োজনীয় এবং যৌক্তিক? এইগুলো কি সবার জানার দরকার আছে? সবাই এসব হজম করতে পারবে তো? নাকি বিভ্রান্ত হবে? বিভ্রান্ত হলে সেই দায় কে নিবে?<br />
.<br />
আর যদি প্রমাণ করা সম্ভবই না হয় সেক্ষেত্রে কি হবে?<br />
যদি এখনো বুঝে না আসে কি ক্ষতি হয়েছে তাহলে আরেকটু বলি।<br />
.<br />
1️⃣  ঐ পোস্ট পড়ে অমুককে নিয়ে তার বন্ধু-বান্ধবরা হাসাহাসি করে কারণ একসময় সে বলেছিল তার এই ঐ সমস্যা হয়। (আবার বলবেন না সে বন্ধুদের সাথে কেন শেয়ার করলো)<br />
2️⃣  কারও বউ পরকীয়া করলেও তার গায়ে লাগে না, আবার কেউ অন্যের মুখে &#8220;তোমার বউ&#8221; এই কথাটাও সহ্য করতে পারে না। এখন ঐ পোস্ট পড়ার পর কেউ যদি মনে করে তার স্ত্রীর সাথে এই হয়েছে, ঐ হয়েছে এবং এটা নিয়ে সে একধরনের ঘৃণা বোধ করে এবং &#8220;তুমিই খারাপ, তোমারই সমস্যা আছে, নাহলে কারও হয় না, তোমার কেন হয়?&#8221; টাইপের অশান্তি সৃষ্টি হয় তাহলে কি হবে? এই অশান্তি যে বিচ্ছেদ পর্যন্ত যাবে না এই নিশ্চয়তা কে দিবে? (আবার বলবেন না স্বামীর সাথে কেন সমস্যা শেয়ার করলো?)<br />
আমরা কি সর্বনাশ করছি বা করতে যাচ্ছি বুঝতে পারছি কি? অথচ আমাদের দায়িত্ব হল, মানুষকে সচেতন করা। কি কি প্রবলেম হলে কিভাবে চিকিৎসা করা উচিত সে বিষয়ে বিস্তারিত আলোচনা করা।<br />
.<br />
এখন এই কথা বলার সুযোগ নেই, সমস্যার আলোচনা না করেই কিভাবে সমাধানের আলোচনা করবো?<br />
.<br />
আমাদের যদি জানা না থাকে এসব আলোচনা না করে কিভাবে পরামর্শ দেয়া যায় তাহলে চুপ থাকা উচিত। আরও শেখা উচিত। যতক্ষন না সেই লেখনি হাসিল হবে।<br />
.<br />
আর যদি লজ্জাশরম বিসর্জন দিয়ে থাকি তাহলে যা খুশি তাই করতে আমাদের কোনো বাধা নেই।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3401/dear-raqi-brothers/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</title>
		<link>/blog/3348/druto-susto-howa</link>
					<comments>/blog/3348/druto-susto-howa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 07:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দ্রুত জিন তাড়াবেন]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দ্রুত সুস্থ হবে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু নষ্টের নিশ্চিত তদবির]]></category>
		<category><![CDATA[দ্রুত জাদু নষ্ট করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3348</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3348/druto-susto-howa">দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</a></p>
<p>কোনো চিকিৎসা কাজ করা বা না করার ব্যাপারে বলতে পারি যার লাভ-ক্ষতি চোখে দেখা যায়। আর যেটা চোখে দেখা যায় না কিন্তু ইলম দিয়ে বোঝা যায়, সেটা কাজ হচ্ছে কি-না বুঝতে হলে সেটার ইলমের উৎস ঠিক আছে কিনা তা ঘেটে দেখতে হয়। (অর্থাৎ এই পদ্ধতিটা কোত্থেকে কিভাবে পাওয়া গেল খোজ করতে হয়)। আর এটাও দেখতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3348/druto-susto-howa">দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</a></p>
<p>কোনো চিকিৎসা কাজ করা বা না করার ব্যাপারে বলতে পারি যার লাভ-ক্ষতি চোখে দেখা যায়। আর যেটা চোখে দেখা যায় না কিন্তু ইলম দিয়ে বোঝা যায়, সেটা কাজ হচ্ছে কি-না বুঝতে হলে সেটার ইলমের উৎস ঠিক আছে কিনা তা ঘেটে দেখতে হয়। (অর্থাৎ এই পদ্ধতিটা কোত্থেকে কিভাবে পাওয়া গেল খোজ করতে হয়)। আর এটাও দেখতে হয় যে সঠিকভাবে ইলমের প্রয়োগ হচ্ছে কিনা।</p>
<p>রুকইয়াহ শারিয়াহ হওয়ার জন্য প্রধান তিনটি শর্ত হলো;<br />
১। এই বিশ্বাস করা যে শিফার দেওয়ার মালিক শুধু আল্লাহ রুকইয়ার কোন ক্ষমতা নেই যদি আল্লাহ ইচ্ছা না করেন<br />
২। কুরআন ও সুন্নাহ থেকে রুকইয়া করা<br />
৩। অর্থ বোঝা যায় এমন হওয়া (মানে আল্লাহর কাছেই সাহায্য চাওয়া হচ্ছে এটা বোঝা যদি অন্য ভাষা ব্যবহার করা হয়)</p>
<p>এই তিন শর্ত রুকইয়াতে থাকার পরেও যদি কেইজ লেইট হয় তবে তা আল্লাহর ইচ্ছা ও নিজেদের আল্লাহর সাথে কি কি গ্যাপ আছে তা পুরন করার দিকে খেয়াল করতেই হবে। কারন এটা শুধু চিকিৎসা না এটা দুয়াও তাই। গাফেল মুসলিমের গাফলতে ভরা দুয়া আল্লাহ কবুল করেন না। তাই<br />
এর বাইরে গিয়ে যতো দ্রুত বের হওয়ার চেষ্টা করা হোক তা কতটুকু ফল্প্রসু হবে তা জানি না তবে মানুষের মাথায় জটিলতা যে বাসা বাধবে তা বলা যেতেই পারে।<br />
এছাড়া বমি করানো (<a href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">ইস্তিফরাগ</a>) বা অন্যান্য বিষয় গুলো ফলো করেও সাময়িক সুস্থ হয়ে আবার অসুস্থ হচ্ছে এমন একাধিক কেইস আমার নিকট মজুদ আছে, কিন্তু ভালো হয়েছে এমন কয়েকটি কেইসও শুনেছি। বরং কুরআন ও সুন্নাহ থেকে এবং তিব্বে নববি প্রয়োগ করে সুস্থতার যে রেট আমার নিকট মজুদ আছে তা বমি করানো থেকে অনেক বেশি।</p>
<p>একটা বড় লেখার শেষে ইমাম ইবনুল কাইয়ুম রহিমাহুল্লাহ বলেন, &#8220;যে কুরআন দিয়ে সুস্থ হবে না সে কিছু দিয়েই সুস্থ হবেনা।&#8221;<br />
এই কথার মানে এই না যে আপনি মধু দিয়ে সুস্থ হবেন না বা অন্য চিকিৎসায় সুস্থ হবেন না। এটার মানে হলো যে কুরআন ছেড়ে অন্য কিছুকে অধিক গুরুত্বের সাথে নিবে তাঁর জন্য এই কথা।</p>
<p>বিঃদ্রঃ কেঊ দ্রুত বা অল্প সময়ে সুস্থ হয়ে গেলে সেটা আল্লাহর ইচ্ছা। আমাকে আবার সেটার বিরোধী ভাববেন না কেঊ।</p>
<p>আল্লাহ আমাকে সহ সকল রাকি ভাই ও জীন জাদু বদনজর এবং অসুস্থ মানুষদের সঠিক বুঝ দান করুন আমীন।</p>
<hr />
<p>(সামান্য পরিমার্জিত)</p>
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211;  <a href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3348/druto-susto-howa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification</link>
					<comments>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 07:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পেট থেকে জাদু বের করা]]></category>
		<category><![CDATA[পেটের জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বমির মাধ্যমে জাদু নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সময় বমি করানো]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3343</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>১। স্টমাক ডিটক্সিফিকেশনের নাম করে কেউ কেউ কয়েক লিটার পানিতে আধা কেজি বা তারও বেশি লবণ মিশিয়ে সেটাতে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে খান। এই লবণ পানি খাওয়ার মূল উদ্দেশ্য থাকে বমি করানো। বমি করে পেটে থাকা যাদুর জিনিস বের করে ফেলা। চিন্তা করতে সহজ লাগে। যদিও প্রসেসটা ডিস্টার্বিং। অনেকে এই পানিতে আরো কি কি মিশিয়ে তারপর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>১। স্টমাক ডিটক্সিফিকেশনের নাম করে কেউ কেউ কয়েক লিটার পানিতে আধা কেজি বা তারও বেশি লবণ মিশিয়ে সেটাতে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে খান। এই লবণ পানি খাওয়ার মূল উদ্দেশ্য থাকে বমি করানো। বমি করে পেটে থাকা যাদুর জিনিস বের করে ফেলা। চিন্তা করতে সহজ লাগে। যদিও প্রসেসটা ডিস্টার্বিং।<br />
অনেকে এই পানিতে আরো কি কি মিশিয়ে তারপর খান। রিসেন্টলি কয়েকজন আমার কাছে জানতে চেয়েছেন এভাবে উনারা করবেন কিনা।<br />
এটা নাজায়েজ কোন পদ্ধতি না। যে যাই বলুক, রুকইয়া জায়েজ হওয়ার সাধারণ মূলনীতির মাঝে পড়ে কিনা দেখবেন। ব্যস। তাই এক কথায় উত্তর হল, আপনার ইচ্ছা হলে লবণ পানি খান, খেয়ে বমি করেন। মনে না মানলে করবেন না। লবণ বেশি খাওয়ার ফলে যেসব সাইড ইফেক্ট দেখা দিতে পারে সেগুলো নিয়ে আগে কোন ডাক্তার বা এই বিষয়ে জ্ঞান আছে এমন কারো সাথে কথা বলতে পারেন। ডাক্তার আপনাকে খেতে বলল খান।<br />
আমার জানতে ইচ্ছা করে যে বমি করতেই হবে এই ধারণা আসলে কোথা থেকে আসছে? কেন বমি করেই বের করা লাগবে? রুকইয়ার পানি খেয়ে কি পেটের যাদু নষ্ট হবেনা? না হলে, কেন হবেনা?<br />
কেউ কেউ বমির ছবি দেন ফেসবুকে। এটা মারাত্মক রকমের বাজে অভ্যাস ভাই। সবকিছুর ছবি আর বর্ণনা ফেসবুকে দিতে হয়না। মার্কেটিং অনেকভাবে করা যায়। মার্কেটিং না বুঝলে এটা বুঝে এমন মানুষদের কাছে কোর্স করেন, তাদের থেকে শিখেন।</p>
<p>২। একজন জানালেন তাকে নাকি বলা হয়েছে একসাথে ৭০ টা পয়েন্টে হিজামা করাতে হবে৷ তাহলেই রোগী ভালো হয়ে যাবে। এটা একটা সমস্যা। ফিটনেস দেখা উচিত হিজামার আগে। সবার শারীরিক ফিটনেস থাকেনা। বিশেষ করে প্যারানরমাল রোগীরা বেশিরভাগই দূর্বল থাকে ফিজিক্যালি। এক ভাই জানালেন ইলেক্ট্রিক শক দিলে রোগী ভালো হয়ে যাবে এমন চিন্তাও রাখেন অনেকে৷ ইলেক্ট্রিক শকে দূর্বল চিত্তের কেউ যদি মেন্টালি শকড হয়ে হার্ট অ্যাটাক করে বা কোন মেডিক্যাল কন্ডিশন তৈরি হয় সেক্ষেত্রে তো বিপদে পড়ে যাবেন ভাইয়েরা।</p>
<p>৩। অনেক পেশেন্টের আত্মীয় তার নিজের ভাই/বোনকে চড় থাপ্পড় বা ফিজিক্যালি আঘাত করার পারমিশন রাকী ভাইদেরকে দেন। এটাও ডিস্টার্বিং লাগে। আপনার বোনকে/স্ত্রীকে আরেকজন থাপ্পড় দিবে আপনারই সামনে। এটা আপনারা কিভাবে পারমিট করেন?</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন: </strong><a href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</title>
		<link>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase</link>
					<comments>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 07:04:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[রাকিরা কিভাবে রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3337</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি। অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি।</p>
<p>অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম দেড় ঘন্টার একটু বেশি। তো জ্বিন আসে নাই, আর ইফেক্ট তাই হয়েছিলো যা নরমালি জাদুর ক্ষেত্রে হয়(যেমন কান্না, কোমড়ে ব্যথা, ঘাম দেওয়া)।</p>
<p>এরপর সে বললো ঢাকার অমুক রাক্বির মতো জ্বিনটা হাজির করে বিদায় করে দেন না!!!<br />
আমি বললাম আপনি নিজেই ঢাকার অমুক রাক্বির নিকট গিয়ে রুকইয়াহ করে দেখতে পারেন।<br />
এরপর সে এক বছর পর আসে এবং এসে বলে আমি এতোদিন ঢাকার রাক্বিদের পরামর্শ ফলো করেছিলাম। এবং বললো ঢাকাতে কার কার নিকট রুকইয়াহ করছে। অনলাইনে সে রাক্বি ভাইরা পরিচিত সবাই(যাদের নিকট করছেন)।<br />
সে যাইহোক জ্বিন ঐ রাক্বি ভাইরাও হাজির করতে পারেন নাই(কারন এই ক্ষমতা কোন রাক্বির নেই)। এরপর সে বুঝতে পারলো যে হ্যা তার জ্বিনটা আসবে না(মাসসূল খফি জ্বিন)। তো বললাম সেলফ রুকইয়াহর সময় প্রেসার দিবেন জয়েন্টে জয়েন্টে ও ব্যথা স্থানে। প্রয়োজনে হাতে রুকইয়াহর তেল লাগিয়ে ম্যাসাজের মতো করবেন। এরপর তার আর কোন রুকইয়াহ করিনি। কারন সে আসলে মেন্টালীও অসুস্থ টাইপ হয়ে গেছে(আল্লাহ শিফা দান করুন)। জ্বিন হাজির করে বের করে দেনটাই তার শেষ লাইন। আরো কিছূ পারিবারিক সমস্যা ছিলো তার যা কেইজ জটিল করে দিয়েছিলো।</p>
<p>তো এরকম আরো কিছু পেশেন্ট বিভিন্ন সময়ে পেয়েছি। যাদের আক্বিদাহ ঐ একই যে রাক্বি জ্বিন হাজির করে এরপর বের করে দেয়। অনেককে আবার নেক সুরতে শয়তান বলে আপনি রাক্বি, তাই আপনার তাকওয়া বেশি এইজন্য জ্বিন হাজির হতে পারে বলেই বলেছি। এরা হলো মানুষ শয়তান। কারন তারা আপনার তাকওয়াকে বাশ দিতে এসেছে(একটু রেগেই বললাম)।</p>
<p>যারা বিশ্বাস করে জ্বিন রাক্বির কারনে বা রাক্বির তাকওয়ার কারনে হাজির হয় তাহলে এদের ঈমান রুকইয়াহর এই বিষয়ে বিশুদ্ধ না(কোন ২য় কথা নাই)। যারা বিশ্বাস করে জ্বিনকে আল্লাহই হাজির করেন এবং কুরআনের মুজিজা প্রকাশ করেন এবং এটা ঈমানের সাথে তিলাওয়াত করলে যে কেউ রুকইয়াহ করলে আসবে কারন এটা আল্লাহই উপস্থিত করেন এরাই প্রকৃত ঈমানদার।<br />
তাহলে ইমাম আহমাদ বিন হাম্বল বা অন্যান্য বড় বড় ইমামদের সময়ে যে জ্বিন হাজির হয়েছিলো রুকইয়াহর আগেই সেটা কি বলবেন?<br />
এরকম আমার এখন পর্যন্ত অনেক হয়েছে, চেম্বারে ঢুকেই জ্বিন এসেছে বা আমি যাচ্ছি তখন জ্বিন ঘরে ভাংচুর শুরু করে দিয়ছে। তো আমিও কি বড় ইমাম(আল্লাহ ক্ষমা করুন)?<br />
এখন খেয়াল করেন ইমামগণ রুকইয়াহ করার আগেই জ্বিন চলে এসেছে এবং তাদের ধমকিতে বের হয়ে গেছে? না বের হয়নি, আল্লাহর ক্ষমতা উপলব্ধি করতে পেরেই তা বের হয়েছে। আর যে আল্লাহর দাসত্ব যত বেশি করে তার ধমক ততো শক্তিশালী। এটাই হলো তাদের ঈমানের স্তর। জ্বিন চলে আসা রাক্বির ক্রেডিট না এবং চলে যাওয়াও না। বরং পেশেন্ট ও রাক্বির রবের সাথে সম্পর্কের বিষয় এটি।<br />
এখন প্রশ্ন আসবে যে তাহলে আপনার ঈমানে কি সমস্যা আছে কারন একাধিক কেইজ তো শেষ হচ্ছে না?<br />
ঈমানে সমস্যা নেই তবে ঈমান অনুযায়ী আমল নেই। যেমন সুদ হারাম কিন্তু ব্যাংকের ছোয়ায় যেতে হয়। সমাজে ফাহেশা কাজ বন্ধ করা জরুরী কিন্তু করা হচ্ছে না, গান বাজনা রুকইয়াহর সময়ও দূর থেকে ভেসে আসে কিন্তু এসব বন্ধ করার জন্য সিস্টেম চেঞ্জ জরুরী সেটা করার জন্য সামর্থ্য এখনো নেই। আর চেঞ্জ করতে হলে আপনাকে আমাকে একই ঈমান নিয়ে শক্ত আঘাত করতে হবে। আর সেটা করা হচ্ছে না। তাই আমিও যেমন সমান অপরাধী তেমনি আপনিও। তবে ইলম আমল ও অন্যান্য কিছুতে উনিশ বিশ পার্থক্য আছে হয়তো।</p>
<p>তো এখন আমিও যদি ভিডিও বানাই বানাই অনলাইনে ছাড়ি কয়দিন পর আমাকেও বলবেন আমার কাছে গেলেই জ্বিন চলে আসবে। আসলে তখন আপনাদের ঈমান নিয়ে আমি খেলবো(আশ্রয় চাই এমন কাজ থেকে, বুঝানোর জন্য বললাম)।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</title>
		<link>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho</link>
					<comments>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 May 2021 08:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2625</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক] জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221; রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না। আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক]<br />
জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221;<br />
রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না।<br />
আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। ফলে আস্তে আস্তে ভালো-মন্দ যত রকমের তদবির আছে সবকিছুতে জড়িয়ে যায়।<br />
মানে সমস্যার গোড়া এখানেই।<br />
.<br />
[খ]<br />
ঝাড়ফুককারিরা ম্যালপ্র‍্যাক্টিসে জড়িয়ে ঈমান আমল হারানোর আরও কিছু কারন আছে। এসবও কিছুটা ওপরের বিষয় সংশ্লিষ্ট।<br />
&#8211; একটা হল প্রচুর টাকা নেয়া, যেহেতু বিরাট অংক নিয়ে বসে আছে, সো একটা রেজাল্ট দেখাতেই হবে। এই তাড়না থেকে মন্দচর্চায় নামে।<br />
&#8211; আরেকটা হল, দুনিয়ার সবার সেবা করার দায়িত্ব নিজ কাঁধে তুলে নেয়া। সবাইকে সার্ভিস দিতে গিয়ে সময় বাচাইতে চায়, ফলে তাড়াতাড়ি করতে চায়, শরঈ রুকইয়ায় যেহেতু তাড়াতাড়ি কোনো গ্যারান্টি নাই, ফলে আস্তে আস্তে সবরকম কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
&#8211; আরেকটা হল, রোগীর লাগানহীম চাহিদা পুরন করতে যাওয়া। শরিয়তের পছন্দ অনুযায়ী চাহিদায় বাধ না দেয়া। অনেকে নিজেই শরিয়ার মানসা বোঝে না, তাই সিদ্ধান্ত নিতে ভুল করে। ফলে আস্তে আস্তে বশিকরন হ্যানত্যান কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
.<br />
এগুলো শয়তানের পায়ের ছাপ, অনুসরণ করতে করতে থাকলে সবকিছু গা সওয়া হয়ে যাবে। সবকিছু। তাই বারসিসার গল্পের পরিনতি হওয়ার আগেই প্রবৃত্তিতে বাধ দেয়া জরুরি।<br />
.<br />
[গ]<br />
অনেক <a href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">কবিরাজ</a> আছে, যারা শুরুতে শুধু কোরআন বা দোয়া পড়ে পানি পড়া &#8211; তেল পড়া দিত। কেউ বাচ্চা নিয়ে আসলে এগুলা পড়েই ফু দিয়ে দিত। অন্য কিছু না। কিন্তু ফিতনায় জড়াতে জড়াতে এখন জাদুটোনা &#8211; কুফরি কালাম কিছুই বাদ রাখেনা।<br />
এবং এদের কেউ কেউ নিজের মনকে প্রবোধ দেয়ার জন্য জিন সাধনা, জাদুচর্চা এবং অন্যান্য হারাম কাজগুলোর পক্ষেও কিছু দলিল বানিয়ে নেয়। ফলে এই দুষ্টচক্র থেকে কোনোকালেই সে বের হতে পারে না।</p>
<p>হাল জামানার রাক্বিদের এ থেকে শিক্ষা নেয়া উচিত।<br />
.</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-2627" src="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg" alt="fitnar dorja সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮" width="214" height="214" title="সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮ 2" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1536x1536.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja.jpg 1799w" sizes="(max-width: 214px) 100vw, 214px" /><br />
[ঘ]<br />
রুকইয়া শারইয়া শুরু করা রোগীর মানসিকতা এমন হওয়া উচিত- রোগের চিকিৎসা করা দরকার, তাই নিরাপদ সীমায় থেকে করতে থাকব। সুস্থতা দেয়ার মালিক আল্লাহ। আল্লাহ চাইলে সুস্থ হব, নইলে আখিরাতে প্রতিদান পাব।<br />
.<br />
আর রাকির মানসিকতা হওয়া উচিত- রোগীকে সুস্থ করা আমার কাজ না, আমি রোগীকে নিজে রুকইয়ার জন্য গাইড করতে পারি, আর বেশি হলে আমিও আল্লাহর সাহায্য চেয়ে ঝাড়ফুঁক কিছুক্ষণ ঝাড়ফুঁক করে দিতে পারি। আমি শুধু রাস্তা দেখাবো। সুস্থতা আল্লাহর কাছে।<br />
.<br />
[ঙ]<br />
কোনো রাকি বা কবিরাজ বা মুদাব্বির বা ঝাড়ফুককারি যদি ঈমান আমল বাচিয়ে চলতে চায় এরকম কাউকে &#8220;রোগী সুস্থ করে দেখানোর&#8221; চ্যালেঞ্জ করে, তবে তার উচিত নিজের এবং উক্ত রাকির ইমান বাচানোর জন্য দোয়া করা।<br />
কেউ যদি মনে করে &#8220;রোগীকে সে সুস্থ করে&#8221; তবে সে সুরা ফাতিহা পড়ে ফু দিলেও সেটা শিরকি ঝাড়ফুক।<br />
..<br />
আল্লাহ আমাদেরকে হিদায়াতের ওপর রাখুক। নিরাপদ রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</title>
		<link>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na</link>
					<comments>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 05:14:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[জিন আকিদা]]></category>
		<category><![CDATA[ভুয়া রাকি]]></category>
		<category><![CDATA[মিথ্যা ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রতারণা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4635</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na">নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</a></p>
<p>১. কোরআন হাদিসে জিন-জাদু-নজরের কথা আছে, আপনার জন্য জিন বা জাদুর অস্তিত্বে বিশ্বাস করা জরুরি। কিন্তু এখন আমি যখন বলি, &#8220;অতিরিক্ত গ্যাস্ট্রিক সমস্যা- নজরের জন্য হয়&#8221; &#8220;স্বপ্নে হাতি দেখার মানে হল আপনি মুরগির গ্রিল খাবেন&#8221; এটা আপনার জন্য বিশ্বাস করা জরুরি নয়। আপনার বিশ্বাস না করার পেছনে অনেক কারণই থাকতে পারে, কিন্তু এজন্য আপনাকে আক্রমণ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na">নতুন কিছু বিশ্বাস; কয়েকটা কথা না বললেই না&#8230;</a></p>
<p>১. কোরআন হাদিসে জিন-জাদু-নজরের কথা আছে, আপনার জন্য জিন বা জাদুর অস্তিত্বে বিশ্বাস করা জরুরি।<br />
কিন্তু এখন আমি যখন বলি, &#8220;অতিরিক্ত গ্যাস্ট্রিক সমস্যা- নজরের জন্য হয়&#8221; &#8220;স্বপ্নে হাতি দেখার মানে হল আপনি মুরগির গ্রিল খাবেন&#8221; এটা আপনার জন্য বিশ্বাস করা জরুরি নয়। আপনার বিশ্বাস না করার পেছনে অনেক কারণই থাকতে পারে, কিন্তু এজন্য আপনাকে আক্রমণ করার শরঈ অধিকার আমার নাই।<br />
আমার &#8216;মনে হওয়া&#8217; বা &#8216;ইউটিউবে শেখা&#8217; বিষয়ে দ্বিমত করার কারণে গ্যাং নিয়ে কারও পোষ্টে ঝাঁপিয়ে পড়া নিরেট ছোটলোকি। মুসলিম দুরের কথা, ভদ্র কোনো মানুষ থেকে এমনটা আশা করে না কেউ।</p>
<p>২. লক্ষনভিত্তিক চিকিৎসাগুলোতে ডায়াগনোসিসে ভুল হওয়াটা অস্বাভাবিক না। আপনি কয়েকজন সিনিয়র হোমিপ্যাথের সাথে আলোচনা করেন, ভুরিভুরি উদাহরণ পাবেন। ইভেন আল্ট্রাসনো &#8211; এক্সরে করে আক্রান্ত অঙ্গের ছবি দেখার পরেও ট্র্যাডিশনাল মেডিসিনের ডাক্তারদের ভুল হয়। এটা হতেই পারে। সেখানে জিন-জাদুর মত অদৃশ্য বিষয়ে কবিরাজ-গনকদের মত খুঁটিনাটি মন্তব্য করা, আর অন্য কারও ভিন্ন মন্তব্য পেলে হাটেবাজারে গালাগাল করে বেড়ানো খুবই বাজে ব্যাপার।<br />
এটা কারও ভালো ভবিষ্যতের ইংগিত না।</p>
<p>৩. আমাদের আকিদার উস্তায বলেছিলেন &#8211; ধরো! তুমি একটা গাছে নিচে বসে আছো, দূর থেকে দেখতে পেলে একটা গরু তোমার দিকে আসছে, কিছুটা কাছে আসার পর মনে হল না! এটা তো মহিষ, আরও কাছে আসার পর মনে হল- নারে! এটা তো মানুষ, ওই পাড়ার দোকানদার, আরও কাছে আসার পর বুঝা গেল নাহ! এটা তোমাদের এলাকার চৌকিদার সাহেব। তো এই যে চৌকিদারকে দোকানদার ভেবেছো, এটা ক্ষমাযোগ্য তাবিল। এর আগেরগুলা সীমার বাহিরের &#8220;তাহরিফ&#8221;।<br />
নবিজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম রোগীর বুকে বা পিঠে সামান্য আঘাত করে জিনকে বের হয়ে যেতে বলেছেন &#8211; এর দ্বারা আপনি যদি মনে করে আপনি রোগীর ওপর যেমন খুশি পিটানোর অধিকার পেয়ে গেছেন, শরীরের প্রতিটা ইঞ্চি খুঁচিয়ে ঝাঁজরা বানানোর অধিকার পেয়েছেন, তাহলে আপনার কাজকে আমি গবেষণা বলতে পারছি না দুঃখিত। এটা শয়তানি। আপনার তওবা করা উচিত।<br />
এই মুহুর্ত থেকে কোরআন হাদিসের ব্যাপারে এমন মন্তব্য করা থেকে বিরত হওয়া উচিত, যা আপনার আগে আকাবির-আসালাফের কেউ করেনি।</p>
<p>৪. আর নিজের ব্যাপারে নিজেই (বা নিজের লোক দিয়ে) দেশ সেরা রাক্বি, দুনিয়ার মাঝে অন্যতম সেরা রাক্বি টাইপের কথাবার্তা প্রচার করা কেমন যেন বিষয়। অরুচিকর।</p>
<p>৫. কিছু ভাই রুকইয়ার সময় এই পরিমাণ টর্চার করেন, মানুষ আতংকিত হয়ে রুকইয়াহ করা ছেড়ে দেয়। আর ভাবতে শুরু করে এই মারধোরই বোধহয় রুকইয়াহ! কেউ কেউ পূর্বে যা করেছে, আবার সেসবেই ফিরে যায়।<br />
এই বিষয়গুলো আমাদের জন্য খুবই দুঃখজনক। এসব বন্ধ না হলে অনেক খারাপ কিছু হতে পারে। আল্লাহ এই ভাইদের হিদায়াত দিক, নইলে এই রাস্তাকে উনাদের থেকে পবিত্র করুন। আমিন।</p>
<p>_____</p>
<p>৬. <em>(২৫-০৫-২০২৩এ যুক্ত করা)</em> হাদিসে আছে &#8220;সব রোগের শিফা আছে&#8221; &#8211; এটা দিয়ে কোনো এক পাগল দলিল দিয়েছে তাদের সকল কবিরাজি তুকতাক, রোগীর ওপর টর্চার, গলাকাটা ফিস আর কাল্পনিক লক্ষনসমগ্র বিশ্বাস করা লাগবে। নইলে নাকি এই হাদিস অস্বীকার করা হবে। বোঝেন মজা?<br />
ভাই! তাইলে কবিরাজদের দোষটা কি? আর সেক্যুলারদের দোষটা কি? এযুগের ইসলামিক রাজনৈতিকরা বলে রাজনীতিতে ফতওয়া আনবেন না। ফ্লেক্সিবিলিটি দেন। রাজনীতি হিসেবে যা খুশি ট্রায় মারতে দেন, এক যায়গায় না এক যায়গায় সফল হবই। বিরোধিতা করলে শুনবেন &#8220;আপনি রাজনীতি বুঝেন না&#8221;।<br />
আধুনিক রাকিরাও বলে ঝাড়ফুকে ফ্লেক্সিবিলিটি দেন। চিকিৎসা হিসেবে সবকিছু ট্রায় মারতে দেন। সারা শরীর খোচায়া ঝাজরা করলে এক যায়গায় তো জিনের লাগবেই তাইনা? এদের কোনো অপকর্মের বিরোধিতা করলে শুনবেন &#8220;আপনি রুকইয়ার কিছু বুঝেন না, এগ্লা সব আমরাই বুঝি।&#8221;</p>
<p>আল্লাহ! এদেরকে অন্তত মানুষ বানাও। আমাদের এরকম ঝাড়ফুক ইন্ডাস্ট্রির কোনো দরকার নাই।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4635/kichu-bisoye-na-bollei-na/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ ফ্যান্টাসি; পরিবারের করণীয়&#8230;</title>
		<link>/blog/2137/ruqyah-fantasy</link>
					<comments>/blog/2137/ruqyah-fantasy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:46:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2137</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2137/ruqyah-fantasy">রুকইয়াহ ফ্যান্টাসি; পরিবারের করণীয়&#8230;</a></p>
<p>&#8211;  Ahmmad Robin রুকইয়াহ নিয়েও মানুষ ফ্যান্টাসিতে ভুগে। বিশ্বাস হয়? কেমন ফ্যান্টাসি? ধরেন, কেউ একজন তার সমস্যা লিখলো। সেখানে এডাল্ট কিছু বিষয় চলে আসলো। এখন এই পোস্ট দেখে দুই একজন আকাঙ্ক্ষা প্রকাশ করে তার কেন এমন হয় না। তাহলে তার *ন চাহিদা পূরণ হয়ে যেত। জিনের সাথে তার দহরম মহরম থাকতো, প্রেম-ভালবাসার সম্পর্ক থাকতো, এই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2137/ruqyah-fantasy">রুকইয়াহ ফ্যান্টাসি; পরিবারের করণীয়&#8230;</a></p>
<p>&#8211;  Ahmmad Robin</p>
<p>রুকইয়াহ নিয়েও মানুষ ফ্যান্টাসিতে ভুগে। বিশ্বাস হয়?<br />
কেমন ফ্যান্টাসি? ধরেন, কেউ একজন তার সমস্যা লিখলো। সেখানে এডাল্ট কিছু বিষয় চলে আসলো। এখন এই পোস্ট দেখে দুই একজন আকাঙ্ক্ষা প্রকাশ করে তার কেন এমন হয় না। তাহলে তার *ন চাহিদা পূরণ হয়ে যেত। জিনের সাথে তার দহরম মহরম থাকতো, প্রেম-ভালবাসার সম্পর্ক থাকতো, এই হত, ঐ হত।<br />
আচ্ছা আপনারা কি ক্যান্সারের পেশেন্ট দেখলে নিজের ক্যান্সার হবার আকাঙ্ক্ষা প্রকাশ করেন? এইডসে আক্রান্ত কারও কথা শুনলেও কি এই আগ্রহ থাকে? শ্বেতী রোগিদের চামড়া সাদা হয়ে যায়। আপনার চামড়া যেন সাদা হয় সেজন্য আপনি শ্বেতী রোগ হবার দুআ&#8217; করেন?<br />
<strong>অজ্ঞতাই</strong> এই ধরনের আকাঙ্ক্ষার কারণ। আপনি জানেনই না (বিশ্বাস করেন না) বদনজর/জিন/জাদুতে আক্রান্ত হওয়া একটা রোগ। কোন সুস্থ মস্তিষ্কের মানুষ কখনই চাইবে না যে, তার এই রোগ হোক, ঐ রোগ হোক। কারণ সুস্থতা কতবড় নেয়ামত সামান্য সর্দি-জ্বর হলেই আমরা বুঝতে পারি।<br />
আরেকধরনের মানুষ আছেন যারা নিজের প্রবলেমের ব্যাপারে ফ্যান্টাসিতে ভুগেন। <strong>&#8220;জানিস, আমার না এই হয়েছে, ঐ হয়েছে। একজন আমার সাথে খারাপ ব্যবহার করেছিল, দুই ঘন্টার মধ্যেই তার এই হয়েছে, ঐ হয়েছে। ওয়াও!&#8221;</strong><br />
এসবের উদ্দেশ্য হতে পারে ফ্রেন্ড সার্কেলের মধ্যে নিজেকে আলোচনায় রাখা, নিজেকে জনপ্রিয় করে তোলা। ফেসবুকে পোস্ট করে সেলেব্রেটি হওয়া, লাইক-কমেন্ট কামানো। এই লক্ষ্যে এমন সব আজগুবি কথাবার্তা লিখে যেটা বাস্তবে ঘটেই নি!<br />
এরা সিরিয়াস টাইপের রোগী বলেই মনে করি। তবে যতদূর দেখেছি এরা নিজেরা রুকইয়াহতে তেমন আগ্রহী হয় না। কিছুদিন করলে, কিছুদিন করে না। কয়েকদিন করলেও সিরিয়াসলি করে না। কারণ হয়ত আন্তরিক ইচ্ছার অভাব, হয়ত ভাবে করলেই সমস্যা চলে যাবে, তখন আর জনপ্রিয় হওয়া যাবে না। আর শয়তানতো কানের কাছে বলতেই থাকবে, &#8220;<strong>তোমার রুকইয়াহ হচ্ছে না। এভাবে তুমি সুস্থ হতে পারবে না। এতদিন তো করলে, কোনো উপকার তো পেলে না।</strong>&#8221; এসব থেকে বের হওয়াও কঠিন।<br />
অনেক ফ্যামিলিতে বয়স্করা যখন এটেনশন পান না তখন দেখবেন অযথাই একটা রোগ হয়েছে তার। তখন ট্যাবলেট খাওয়া লাগে। কিন্তু তিনি ট্যাবলেট ঠিকমত খাবেন না। কারণ খেলেই তার ভাল লাগবে, আর ভাল লাগলেই ছেলে-পেলেরা ফোন দিয়ে বা সামনাসামনি কথা বলবে না। মোট কথা সময় দিবে না। এরচে&#8217; অসুস্থই থাকি, এটেনশন পাই।<br />
এই ধরনের রোগীদেরও এমন এটেনশন দরকার। তাকে বলে বলে রুকইয়াহ শোনাতে, গোসল করাতে হবে। আয়াতুল, তিনকুল পড়ে ফু দিতে হবে মাঝে মাঝে। তাহলে সে বুঝতে পারবে যে, সামওয়ান ইজ টেকিং মাই কেয়ার। এটাই তার মানসিক ইচ্ছা জাগ্রত করবে। এটা করতে হবে ভালবাসার সাথে, চিল্লা-পাল্লা করে নয়।<br />
পরে সুস্থ হয়ে উঠলে নিজেই বুঝতে পারবে তার এসব ছেলেমানুষির কথা। তখন আর এমন করবে না ইন শা আল্লাহ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2137/ruqyah-fantasy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে &#124; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</title>
		<link>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo</link>
					<comments>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:44:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2630</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></p>
<p>(এই স্ট্যাটাসের লেখাগুলো এক ভাইকে ব্যক্তিগতভাবে নসিহতের জন্য বলেছিলাম। এই প্রসঙ্গে আলাদা প্রবন্ধ লেখার চেয়ে সামান্য এডিট করে সবার জন্য প্রকাশ করছি। আশা করছি লেখক &#8211; পাঠক সবার জন্য এটা আখিরাতের পাথেয় হবে।) &#8212;&#8212;- সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত জিনের রুকইয়ার ঘটনা শেয়ার করা প্রসঙ্গে উন্মুক্ত চিঠি&#8230; কেন রুকইয়ার ঘটনা খুব সতর্কতার সঙ্গে শেয়ার করা উচিত? কারণ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></p>
<p><em>(এই স্ট্যাটাসের লেখাগুলো এক ভাইকে ব্যক্তিগতভাবে নসিহতের জন্য বলেছিলাম। এই প্রসঙ্গে আলাদা প্রবন্ধ লেখার চেয়ে সামান্য এডিট করে সবার জন্য প্রকাশ করছি। আশা করছি লেখক &#8211; পাঠক সবার জন্য এটা আখিরাতের পাথেয় হবে।)</em><br />
&#8212;&#8212;-</p>
<h2 style="text-align: center;">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত জিনের রুকইয়ার ঘটনা শেয়ার করা প্রসঙ্গে উন্মুক্ত চিঠি&#8230;</h2>
<p>কেন রুকইয়ার ঘটনা খুব সতর্কতার সঙ্গে শেয়ার করা উচিত? কারণ &#8211;</p>
<p>১. এসব লেখাকে ভায়োলেন্সের প্রমাণ হিসেবে দেখিয়ে হিন্দু বা সেক্যুলাররা কাজে বাধা দেয়ার সুযোগ পাবে। তখন অন্যদের কাজের ক্ষেত্র নষ্ট হবে।<br />
তান্ত্রিকরা ওদের পরিচিত এলিটদের দিয়ে ঝামেলা পাকাতে পারে। যেহেতু ওদের ইমারত ধ্বংস করতেসি আমরা।</p>
<p>২. এভাবে জ্বিনের ঘটনা শেয়ার করার কারনে রুকইয়ার ব্যাপারে মানুষের অতিপ্রাকৃত বিশ্বাস বাড়ছে, আমাদের তো উচিত বিষয়টা সহজ ও স্বাভাবিক বানানোর চেষ্টা করা।<br />
নইলে সুস্থতা পেতে দেরি হলে বা কোন কারনে তাৎক্ষণিক উপকার কম পেলে মানুষ বিষয়টার ওপরেই আস্থা হারিয়ে ফেলবে। আর এরকম ঘটনা ইদানীং আসলেই ঘটছে। ফেসবুকের গল্প পড়ে গিয়ে বিভিন্ন রাক্বিদের সাথে রোগীরা তর্ক করছে &#8211; &#8220;অমুক অমুক ভাই তো এত এত জিন হাজির করে ওয়াদা নিয়ে বিদায় করে, আপনি আমার বেলায় করছেন না কেন? কত টাকা দিলে করবেন?!!&#8221; আগে যে কথা মানুষ কবিরাজদের রেফারেন্স টেনে বলত, আজ রাক্বিদের উদ্ধৃতি দিয়ে বলছে। এটা আমাদের জন্য কষ্টের ব্যাপার।</p>
<p>৩. আপনি অনেক রোগীর রুকইয়া মাসের পর মাস করছেন, যেগুলোর আলোচনা পাবলিক প্লেসে আসেনি। কিন্তু মানুষ তো আপনাদের এসব স্ট্রাগল বুঝবে না।<br />
আর আপনি শেয়ার করছেন ১০০ জন মানুষের ১০০টা কেস। এদিকে পাঠক কিন্তু ঘুরে ফিরে একই। এদের ওপর এতগুলা ঘটনার বিরাট ইফেক্ট পড়তেসে।<br />
এজন্য আমি অনেককেই বলতাম দরকার না থাকলে রুকইয়াহ গ্রুপ আনফলো করে রাখেন, এত জনের অস্বাভাবিক ঘটনার পোস্ট যখন আপনি একা মানুষ পড়বেন। তখন খুব সহজেই আপনার ওপর এর মন্দ প্রভাব দেখা যাবে।<br />
কারণ, চিকিৎসক হিসেবে একশ জনকে দেখা, আর এমনি পাঠক দর্শক হিসেবে দেখার কিন্তু পার্থক্য আছে।</p>
<p>৪. সার্বিকভাবে চিন্তা করে দেখেন, রেগুলার এসব স্ট্যাটাস দেয়াতে আদতে রুকইয়াহ ফিল্ডের জন্য ফায়দা হচ্ছেনা। উম্মাহর দীর্ঘমেয়াদি ফায়দা তো আরওই না।<br />
আপনার ভালোভালো ঘটনা একসাথে করে একটা ডক বানালে বা ব্লগে রাখলে তখন ভিন্ন বিষয়, অল্প কজন যারা রুকইয়া নিয়ে কাজ করবে তারা বারবার পড়ে শিখতে পারবে।<br />
কিন্তু শত শত সাধারন মানুষের কাছে পোস্ট করে দিলে এসব মানুষের মনে জীন-জাদু সম্পর্কে যেসব ফ্যান্টাসি আছে, সেগুলো আরো উসকে যাচ্ছে।<br />
আর নিজের ওয়ালে দিতে চাইলে আমভাবে সবার জন্য শিক্ষনীয় ঘটনা একদম ফিল্টার করে দেয়া উচিত, সাথে এই ঘটনা থেকে কি বুঝা গেল, এটা কেন ইউনিক, এথেকে কি কি উপদেশ গ্রহণ করার আছে এগুলো উল্লেখ করে দেয়া উচিত।<br />
নইলে দিন শেষে এগুলো পড়া আর ভুত এফএম বা রূপকথার গল্প পড়ার মাঝে খুব একটা ব্যবধান থাকবে না।</p>
<p>আবু ইবরাহিমের আলোচনাগুলো খেয়াল করলে এই জিনিসটা পাবেন, সে প্রতিটা ঘটনার গুরুত্বপূর্ণ পয়েন্টে শিক্ষণীয় বিষয় কি কি সেটা উল্লেখ করে দেয়।<br />
রুকইয়াহ গ্রুপের ওয়েবসাইটে কিন্তু কেস স্ট্যাডি সেকশন আছে, কিন্তু পুরা খালি। সবরকম ঘটনা শেয়ার করলে সেটা অনেক আগেই ভরে যেত। আপনি/আপনারা চাইলে সেটা ব্যবহার করতে পারেন।<br />
বেছে বেছে ঘটনা সেন্সর এবং সম্পাদনা করে সংরক্ষণ করলেন। ভবিষ্যতে যারা রুকইয়াহ নিয়ে কাজ করবে তাদের ফায়দা হবে।<br />
হ্যা, লাভের লাভ একটা আছে কিছু লোকের! তা হচ্ছে, &#8220;এগুলা গল্প বা ভিডিও দিয়ে কাস্টমার ধরে।&#8221; এই কারণেই ওয়েস্টের বহু রাক্বি জায়েজ-নাজায়েজ বিবেচনা না করে, রোগীর প্রাইভেসির পাত্তা না দিয়ে ইউটিউবে রুকইয়ার অস্বাভাবিক অবস্থার ভিডিও আপলোড করতে থাকে। রোগীর অপ্রস্তুত অবস্থার ভিডিও আপলোড দিয়ে কাস্টমার ধরা নিসন্দেহে জঘন্যতম কাজগুলোর একটা।<br />
যাহোক।</p>
<p>শেষ কথা বলি &#8211;</p>
<p>৫. আপনিও একটা বিষয় জানেন, সেটা হলো &#8220;রাক্বিদের কাজ হল রুকইয়াহ আর মানুষকে দ্বীনের দাওয়াত দেয়ার মধ্যে সীমাবদ্ধ থাকা। জ্বিনের সাথে বেশি কথা বলা ঠিক না। নাম, ধর্ম, কেন এসেছে। বিধর্মি হলে দাওয়াত দেয়া। এরপরে চলে যেতে বলা। গেলে ওয়াদা নেয়া আর না গেলে তাকে শাস্তির ভয় দেখানো&#8221; এটুকুই।<br />
হ্যাঁ, অন্য কথা বললে রোগীকে করা যাদুর জিনিসপত্রের ব্যাপারে জিজ্ঞেস করা যায়। তবে পুরাপুরি বিশ্বাস করা যাবে না।<br />
এসব কথার বাইরে বেশি কথা বললে কোরআনে বলা &#8220;জ্বিন থেকে ফায়দা নেয়ার দিকে&#8221; যাওয়ার সম্ভাবনা তৈরি হয়। আমরা শুরুর দিকে লোক হিসেবে আগুন কেন, ধুয়া থেকেও দূরে থাকব তাইনা? যেন ভবিষ্যতের জন্য উদাহরণ হতে পারি।<br />
যেমন, বেন হালিমা শয়তান জিনের থেকে দাজ্জালের গল্প শুনে, ভালো জিন(!) ডেকে খারাপ জিন তাড়ায়। চিন্তা করেন অবস্থা&#8230;। (এমন শয়তানি পরামর্শও নতুন রাক্বি ভাইদেরকে কেউ কেউ ইনবক্সে পাঠাচ্ছে)<br />
এগুলা বাদ, আপনার স্ট্যাটাসেই অনেকে বলছে জিনকে ওখানে পাঠান / এটা ওটা করতে বলেন। কেউ কেউ নিজের স্বপ্ন কিংবা হ্যালুসিনেশনের কথা এমনভাবে বলছে, যেন এটা যে এতে কোন সন্দেহের সুযোগ নাই। আপনি এসব স্বপ্ন কিংবা ভ্রমকে পাত্তা দিতে মানা করলে আপনাকেই মন্দ ভাবা শুরু করবে।<br />
এভাবে তো শয়তান খেলার সুযোগ পাচ্ছে আমাদের নিয়ে।</p>
<p>কবিরাজদের ব্যাপারে একটা ফেমাস উক্তি হচ্ছে &#8220;ওরা ভাবে যে শয়তানকে বশ করে নিজের কাজ করাচ্ছে, আসলে শয়তানই ওদেরকে বশ করেছে।&#8221;<br />
আমাদের ক্ষেত্রে যেন এমন সম্ভাবনা তৈরি না হয়।<br />
অনেক কথা বললাম। একটু সতর্ক থাইকেন প্লিজ। প্রয়োজনে প্রতিটা লেখার পূর্বে আলেমদের সাথে মাশওয়ারা করেন, লাভ-ক্ষতি চিন্তা করেন, ইস্তিখারা করেন, এসব আমাদের পূর্বসূরিবড়দের অভ্যাস ছিল।<br />
পরামর্শগুলো একটু সময় নিয়ে ভাববেন।<br />
আল্লাহ আপনাকে ও আমাকে সবসময় কল্যাণের মাঝে রাখুক। আমিন।</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-2632" src="/wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-300x200.jpg" alt="khola chiti সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭" width="300" height="200" title="সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭ 4" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-390x260.jpg 390w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti.jpg 1080w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</title>
		<link>/blog/1656/about-jinn-killing-technic</link>
					<comments>/blog/1656/about-jinn-killing-technic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:10:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিন পালন]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হত্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1656</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>লিখেছেন: Farhad Hussain অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>

<p>লিখেছেন: Farhad Hussain</p>



<p>অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।<br />তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা মানসিক চাপ দিয়ে বলা হয়,&#8221;হত্যা করে ফেলেন না&#8221;। আবেগ তাড়িত কন্ঠও থাকে।</p>



<p><em>এই ক্ষেত্রে একটি অভিজ্ঞতা শেয়ার করি-</em>&#8212;-<br />একবার দুইজন রাকি ভাইয়ের সাথে মিলে একটা কেইজ হ্যান্ডেল করি। আমি রুকইয়াহ নিয়ে একটি ইংরেজি বইয়ে পড়েছিলাম কিভাবে জ্বিন কে হত্যা করা যায় তিলাওয়াত ও হাত দিয়ে, এই বিষয়ে। তো দেখলাম ভাইয়েরা সেটা এপ্লাই করেছেন (আমি যদিও তখন পর্যন্ত এপ্লাই করিনি, কারণ বিষয়টি অস্পষ্ট ও ধোঁকায় ফেলে দেয়ার মতো লেগেছিল আমার কাছে পড়ার সময়)। কিন্তু ভাইদের এপ্লাইয়ের সময় দেখলাম জ্বিন ভালোই কষ্ট পাচ্ছে। যাই হোক সব আল্লাহর ইচ্ছা।<br />আমি এই জ্বিন জবাই করার টেকনিকটি ৩/৪ জনের উপর পরবর্তীতে এপ্লাই করি + আবার কুরআন টেস্টও(রুকইয়াহ) করেছি। এর মধ্যে ২টি পেশেন্ট কে যথারীতি তার বাবা ও হাসবেন্ডকে দিয়ে করিয়েছি(পেশেন্ট নারী) + বাকি ১/২ জনকে আমি নিজেই করেছি (তারা পুরুষ)।<br />আমার এপ্লাই + কুরআন টেস্টে(রুকইয়াহ) করে বুঝতে পেরেছি এতে জ্বিনরা সাময়িকভাবে কিছু কষ্ট পায়। আর চালাক প্রকৃতির জ্বিন খুব বেশি অভিনয় করে এবং কষ্ট ও পায়। কিন্তু হত্যা আসলে হয়নি(আল্লাহর ইচ্ছা)।<br />এর পর থেকে এটা আমি এপ্লাই করা ছেড়ে দেই। কারণ বিষয়টি বিব্রতকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করে। আর রুকইয়াহ অন্য পথে ধাবিত হয়। আর জ্বিন রাকিকে ধাঁধায় ফেলে দেয়ার সুযোগ পেয়ে যায়।</p>



<p>আমি চট্টগ্রামের এক ভাই কে ৬-৭ মাস আগে এই টেকনিকের কথা বলেছিলাম তার আত্মীয়র ক্ষেত্রে প্রয়োগ করে দেখার জন্য(যেহেতু সে হত্যা করতে চাচ্ছিল)। পরে সে মিথ্যুক প্রমাণিত হওয়ায় কথা ও সম্পর্ক নষ্ট হয় এবং আমার ঐ এপ্লাইয়ের পরবর্তী মতামত দিতে পারি নি। যদি সে ফেইক আইডি নিয়ে আমাকে ফলো করে থাকে তাহলে সে যেন সেটা থেকে ফিরে আসে এই আহ্বান করছি(যদিও সে এপ্লাই করে নি এরপরও বললাম)।</p>



<p><strong>শিক্ষা</strong><br />উপরের প্রেক্ষাপট ও ঘটনাগুলো একারণেই বললাম, যে বিষয়টি আমার উপলব্ধি হয়েছে এবং অনেকে জানতে চেয়েছিলেন তা হলো কিভাবে জ্বিন হত্যা করা যায়!<br />আসলে আপনারা(পেশেন্ট ও রাকি) যদি অনেক ধৈর্য্যের পর জ্বিন হত্যা করতেই চান তবে হত্যার নিয়তে সুরা বাকারা , আনফাল ও তাওবাহ এবং ফাতহা ও ইয়াসিন পড়ুন। ইন-শা-আল্লাহ্ একদিন না একদিন জ্বিন মরবেই। রুকইয়াহর পাশাপাশি জ্বিনকে কষ্ট দেয়ার জন্য সুন্নাহ সাপ্লিমেন্টারি প্রয়োগ করুন(হিজামা, ইন্ডিয়ান কস্টাস, অলিভ ওয়েল, কালোজিরার তেল ইত্যাদি)। ইন-শা-আল্লাহ্ সফল হবেন।<br />[সবাই আল্লাহর ওয়াস্তে শুরুতেই হত্যার নিয়ত করবেন না, চলে যেতে বলুন। না গেলে এবং কষ্ট বেশি দিলে তখন এই প্রেসক্রিপশন প্রয়োগ করুন ইন-শা-আল্লাহ্]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1656/about-jinn-killing-technic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অমুক শায়খ কি &#8216;রুকইয়ার সময় গাইরে মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন?</title>
		<link>/blog/1654/sheikh-hibshi-about-touching-women</link>
					<comments>/blog/1654/sheikh-hibshi-about-touching-women#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:05:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[নারী ফিতনা]]></category>
		<category><![CDATA[প্রবলেম]]></category>
		<category><![CDATA[মেয়েদের স্পর্শ করা]]></category>
		<category><![CDATA[স্পর্শ করা]]></category>
		<category><![CDATA[হারাম]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1654</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1654/sheikh-hibshi-about-touching-women">অমুক শায়খ কি &#8216;রুকইয়ার সময় গাইরে মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন?</a></p>
<p>শাইখ খালিদ আল হিবশী কি &#8216;রুকইয়াহ এর সময় গাইর মাহরাম নারীদেরকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন? এবং প্রাসঙ্গিক আরও কিছু কথা… [ক]প্রথমে আমরা একটা কথা স্পষ্ট করে বলতে চাই, একমাত্র আমাদের নবী মুহাম্মাদ সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ব্যতীত কোন একক ব্যক্তিকে চোখ বুজে অনুসরণ করা কারও জন্য বৈধ নয়। সেটা যে কেউই হোক না কেন। উদাহরণস্বরূপ: আমরা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1654/sheikh-hibshi-about-touching-women">অমুক শায়খ কি &#8216;রুকইয়ার সময় গাইরে মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন?</a></p>

<h2 class="wp-block-heading">শাইখ খালিদ আল হিবশী কি &#8216;রুকইয়াহ এর সময় গাইর মাহরাম নারীদেরকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন? এবং প্রাসঙ্গিক আরও কিছু কথা…</h2>



<p>[ক]<br />প্রথমে আমরা একটা কথা স্পষ্ট করে বলতে চাই, একমাত্র আমাদের নবী মুহাম্মাদ সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ব্যতীত কোন একক ব্যক্তিকে চোখ বুজে অনুসরণ করা কারও জন্য বৈধ নয়। সেটা যে কেউই হোক না কেন।</p>



<p>উদাহরণস্বরূপ: আমরা যারা ফিক্বহে হানাফি অনুসরণ করি, তারা শুধুমাত্র আবু হানিফা রহ. কে অনুসরণ করি না, বরং আবু হানিফা রহ. প্রতিষ্ঠিত ইসলামী ফিকহী ধারা অনুসরণ করি, যা হাজার বছরের অসংখ্য আলেমদের অধ্যবসায়ের ফলাফল।<br />ইবনু তাইমিয়া রহ. তো নবী সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ব্যতীত কোন একক ব্যক্তির অনুসরণকে বৈধ বিশ্বাস করাকে ইরতিদাদ বলেছেন! অর্থাৎ এথেকে তওবা করতে বলা হবে, তওবা না করলে মৃত্যুদণ্ড।</p>



<p>যাহোক, এই কথাগুলো এজন্যই বললাম, কিছুদিন আগে এক রাকি (ধরে নিচ্ছি তার নাম &#8216;ফ&#8217;) উড়ো কথা ছড়িয়েছে, তা হল &#8211; আমরা নাকি সবসময় উস্তায তিম হাম্বলের কথাই ফলো করি, এর বাহিরে যাওয়াকে দোষারোপ করি।<br />আল্লাহ মাফ করুক। এটা স্পষ্ট অপবাদ। আমরা না এমনটা করি, না কখনও এমনটা দাবি করেছি, আর না এর কোন ভিত্তি আছে।</p>



<p>আমরা ইতিপূর্বে উস্তায তিল হাম্বলের যত প্রবন্ধ / লেকচার অনুবাদ করেছি, প্রতি ক্ষেত্রেই আমরা সেটার উৎসের সাথে মিলিয়ে নেয়ার চেষ্টা করেছি। আর আমাদের দেশের প্রেক্ষাপটে কোন অংশ সম্পাদনার প্রয়োজন হলে সেটা করার পরেই প্রকাশের চেষ্টা করেছি। যদি আমরা অন্ধ অনুসারী হতাম তাহলে কখনও উনার কথার ওপর কলম লাগাতাম না।</p>



<p>যাহোক, অপর দিকে এক ভাইয়ের সূত্রে জেনেছি, পূর্বোক্ত &#8216;ফ&#8217; বলেছে &#8220;আমি যদি বলি শাইখ খালিদ হিবশিকে অন্ধভাবে অনুসরণ করা বৈধ, তবে কথাটা ভুল হবে না।&#8221; (আল্লাহ মাফ করুক)</p>



<p>আসলে সেই &#8216;ফ&#8217; লোকটি শাইখ খালিদ হিবশির নামে একটা হাইপ তৈরি করতে চাইছে, যেন সে রুকইয়ার নামে যত অপকর্ম প্রমোট করে সব শাইখ হিবশিরই নির্দেশনা!! (আল্লাহর পানাহ) মানযুর ভাই যখন তার প্রশংসা করে পোস্ট দিয়েছিল, সেখানেও এই শাইখ হিবশির কথাই এসেছিল।</p>



<p>মাত্র ক&#8217;দিন আগে, সেই লোক মেয়েদের স্পর্শ করা জায়েজ বলার সময় তার কথাবার্তার সাথে শাইখের বক্তব্য জুড়ে দিয়েছে, যেন শাইখও এটাই বলেছেন। অথচ শাইখের বক্তব্য এব্যাপারে আর দশজন আলেমের মতই। অর্থাৎ &#8220;একান্ত অপারগ না হলে বৈধ নয়। যদি মোটা আবরণ বা জড়বস্তু ব্যবহারে কাজ হয়ে যায়, তবে হাত দিয়ে স্পর্শ বৈধ নয়।&#8221;</p>



<p>[খ]<br />অবশ্য শরিয়তের দলিলকে খেলনা বানানো এই লোক আগেও এধরণের জালিয়াতি করেছিল, রোগীকে ইচ্ছামত মারধোরের পক্ষে লিখে এক মিসরি আলেমের প্রবন্ধের লিংক জুড়ে দিয়েছিল, যেন সেখানে তার পক্ষেই আলোচনা আছে। বাস্তবতা ছিল এর সম্পূর্ণ উল্টা!!</p>



<p>আরেকটা বিষয় হল, আমি জানিনা সে শাইখ খালিদ হিবশির ব্যাপারে কতটুকু জানে, তবে আমার পুরোনো অভিজ্ঞতা হল &#8211; আমার নিজের প্রয়োজনে কিছুদিন ইমেইলে শাইখ হিবশির থেকে পরামর্শ নিয়ে নিয়ে রুকইয়া করেছি, শাইখ আমাকে কখনও কোন উল্টাপাল্টা কাজ করতে বলেননি।</p>



<p>[গ]<br />যাহোক, আমাদের আজকের আলোচনার বিষয় হল &#8211; শাইখ খালিদ আল হিবশী কি &#8216;রুকইয়াহ এর সময় গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা বৈধ&#8217; বলেছেন?<br />এবিষয়ে নিচের প্রবন্ধটি লিখেছেন শ্রদ্ধেয় ভাই আবু খুবাইব &#8211;</p>


<hr class="wp-block-separator" />


<p>কোন কোন রাক্বী বলেন, &#8216;রুকইয়াহ এর সময় নারী রোগীকে স্পর্শ করা বৈধ৷ শাইখ খালিদ আল হিবশী বৈধ হবার ফতোয়া দিয়েছেন৷&#8217; অথচ বাস্তবে শাইখের বক্তব্য ভিন্ন৷ জানি না, তাঁদের এমন ভুল ধারণা কিভাবে সৃষ্টি হয়েছে৷ আল্লাহ সবাইকে ফিতনাহ হতে হেফাজত করুন৷</p>



<p>আমরা শাইখের একটি ভিডিও বক্তব্য শেয়ার করছি, যেখানে তিনি নারী রোগীদেরকে স্পর্শ করার ব্যাপারে তাঁর বক্তব্য স্পষ্ট করেছেন৷ আশা করি এটা দেখার পর ভুল ধারণা দূর হবে৷</p>



<p>এই ভিডিওতে শাইখ খালিদ আল হিবশী গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করার ব্যাপারে যে বিষয়গুলো স্পষ্ট করেছেন:</p>



<p>১. রুকইয়াহ এর বিধান চিকিৎসার বিধানের মত। যতটুকু স্পর্শ করা আবশ্যক কেবল ততটুকুই করতে পারবে। যদি কোন বিকল্প পদ্ধতি থাকে, যেমন লাঠি বা কোন যন্ত্রের সাহায্যে স্পর্শ করা, তবে বিকল্প পদ্ধতিই প্রয়োগ করতে হবে৷</p>



<p>২. নারী রোগীর রুকইয়াহ করা বৈধ, তবে কোন শরীরের কোন স্থানে স্পর্শ করা ব্যতিত। (শুনুন: 1:00-1:10)</p>



<p>৩. যদি কখনো স্পর্শ করা আবশ্যক হয়ে যায় তখন আবরণের ওপর থেকে স্পর্শ করবে৷ সেক্ষেত্রেও মাথার ওপর স্পর্শ করার বিধান আর বুক বা অন্য কোন স্পর্শকাতর স্থানে স্পর্শ করার বিধান এক না।</p>



<p>৪. কোন নির্দিষ্ট স্থানে স্পর্শ করা বা চাপ দেয়ার প্রয়োজন হলে মেসওয়াক বা অন্য কিছু দ্বারা স্পর্শ করবে। অথবা একটা বালিশের ওপর থেকে স্পর্শ করবে।</p>



<p>৫. কেবল জরুরতের সময়ই স্পর্শ করা যেতে পারে৷ যেসব ক্ষেত্রে রোগীকে স্পর্শ করা আবশ্যক হতে পারে তার কয়েকটি উদাহরণ:</p>



<p>ক. রোগী রাকীকে আক্রমণ করেছেন। রোগীর মাহরামরা ভয়ে পালিয়ে গেছেন।</p>



<p>খ. রোগী শরীরের কাপড় খুলে ফেলছেন। বাঁধা না দিলে বিবস্ত্র হয়ে যেতে পারেন। মাহরামরা ভয়ে পালিয়ে গেছেন।</p>



<p>গ. রোগী আত্মহত্যা করার চেষ্টা করছেন। মাহরামরা ঠেকাতে পারছেন না।</p>



<p>এ ধরণের ক্ষেত্রে রাকীর বিধান উদ্ধারকর্মীদের মতই৷ এটা জরুরত৷</p>



<p>কিন্তু যে এসে বলে, &#8216;আমি ডাক্তারের মতই&#8217;, তারপর বিভিন্ন স্থানে হাত রাখে, তার ব্যাপারটি এমন না৷ (অর্থাৎ, বৈধ না৷) (2:36-2:40)</p>



<p>শাইখ খালিদ আল হিবশী এ ব্যাপারে ইবনু উসাইমীন রাহিমাহুল্লাহ এর ফতোয়া উল্লেখ করেছেন। ইবনু উসাইমীন রাহিমাহুল্লাহ বলেছেন, &#8220;গাইর মাহরাম নারীর রুকইয়াহ করার সময় তাকে স্পর্শ করা বৈধ নয়। কারণ, এখানে কোন জরুরত নেই। তবু যদি ধরে নেয়া হয় যে কখনো জরুরত হয়, তবে সেক্ষেত্রে স্পর্শ করা বৈধ৷ তবে শর্ত হল, স্পর্শ করার সময় কামনা জাগ্রত হওয়ার আশংকা থাকবে না৷ অন্যথায় তা হারাম হবে৷&#8221;</p>



<p>সবশেষে তিনি একটা বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন। তাঁর বক্তব্য হুবহু তুলে ধরছি:</p>



<p>بخلاف ما نسمعه من بعض من دخلوا في هذا الباب، يقول: &#8216;أنا مثل الطبيب&#8217;، ويتحسس، ويقوم بأمور، ما لها…<br />يعني &#8211; أعوذ بالله من الشيطان الرجيم &#8211; يزني بيده ويزني ببصره.</p>



<p>&#8220;এই কাজে জড়িত কারো কারো ব্যাপারে আমরা যা শুনতে পাই তাদের ব্যাপারটি ভিন্ন। (অর্থাৎ অবৈধ।) সে বলে, &#8216;আমি ডাক্তারের মতই&#8217;। তারপর সে পরীক্ষা নিরীক্ষা করে এবং এমন কিছু কাজ করে যা…<br />অর্থাৎ, &#8211; বিতাড়িত শয়তান হতে আল্লাহর আশ্রয় চাই &#8211; সে হাত ও চোখ দ্বারা যিনা করে।&#8221;</p>



<p>[উল্লেখ্য, কেউ যদি দাবি করেন, অনুবাদে ভুল হয়েছে, তাহলে দয়া করে ভুলটি স্পষ্টভাবে উল্লেখ করুন। আমরা সংশোধন করতে প্রস্তুত।]</p>


<hr class="wp-block-separator" />


<p>শাইখের বক্তব্যের <a href="https://m.youtube.com/watch?v=w5H2XKMVNfs" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">ইউটিউব লিংক</a> এবং আমাদের <a href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">এবিষয়ের আলোচনা</a> যুক্ত করে দেয়া হল সত্যানুরাগী পাঠকরাই মিলিয়ে নেবেন কারা আমানত রক্ষা করেছে, আর কারা দ্বীনকে নিয়ে খেলছে।</p>



<p>আল্লাহ আমাদের হিদায়াতের ওপর অবিচল রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1654/sheikh-hibshi-about-touching-women/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<media:content url="https://www.youtube.com/embed/w5H2XKMVNfs" medium="video" width="1280" height="720">
			<media:player url="https://www.youtube.com/embed/w5H2XKMVNfs" />
			<media:title type="plain">هل يجوز للراقي أن يلمس المرأة عند رقيتها؟</media:title>
			<media:description type="html"><![CDATA[منصة زادي للتعلم الشرعي المفتوح تابعونا ..- موقع المنصة:https://zadi.net/- الفيسبوك:https://www.facebook.com/ZADIlearning- تويتر:https://twitter.com/ZADIlear...]]></media:description>
			<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</title>
		<link>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube</link>
					<comments>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:56:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1650</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>
<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>

<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।<br />ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর বাজে প্রভাব পড়বে।<br />এরপর সাউন্ড ইফেক্ট, ইকো, হ্যানত্যান দিয়ে, এডিট করে চকচকে বানানো এমন কিছু রেকর্ড-ও আছে, যেসব আদতে বিশুদ্ধ কোরআন তিলাওয়াতের ব্যাপারে আপনার রুচি নষ্ট করে দিবে। পরে ইফেক্ট ছাড়া তারতীল &#8211; তাজবিদের সাথে তিলাওয়াত শুনলে আর ভাল লাগবে না।<br />কিছু ভিডিওর ওপর গাইরে মাহরামের ছবি দিয়ে ভিউয়ার বাড়ানো হয়েছে, যতক্ষণ সেদিকে তাকাবেন, আপনার গুনাহ হতে থাকবে। অনেকে তো কোরআন তিলাওয়াত এর সাথে হারাম এড দিয়ে ইনকামও করছে।<br />এগুলো ব্যাপারে সতর্ক থাকা উচিত।<br />আবার কিছু এমন অডিও বা অডিওর কাটপিস আছে, যেগুলো আসলে নরমাল কোরআন তিলাওয়াত, একটা আকর্ষণীয় রুকইয়াহ &#8211; আমল রিলেটেড নাম দিয়ে রেখেছে। যাতে মানুষ বেশি দেখে। হয়তো ঘন্টার পর ঘন্টা সেই অডিও না শুনে যদি নিয়মতান্ত্রিকভাবে কিছুক্ষণ রুকইয়াহ করতেন, সেটাই বেশি ফায়দা হত।<br />.<br />বেশ আগের একটা ঘটনা, তখনও সম্ভবত আমাদের গ্রুপের ওয়েবসাইট &#8211; ইউটিউব চ্যানেল কিছুই হয়নি। অন্য ব্লগ &#8211; সাইটের লিংক দেয়া হত। একবার একজন ইনবক্সে জানালো রুকইয়াহ শুনে উপকার পেয়েছে। আলহামদুলিল্লাহ ভাল কথা। আমি জিজ্ঞেস করলাম, কোনটা শুনেছিলেন? দুইটা লিংক দিল। লিংকে (ইউটিউবে) গিয়ে দেখলাম সাদ আল গামিদির রুকইয়াহ। আচ্ছা। একই চ্যানেলের আরেকটা ভিডিও সাজেশনে আসলো। প্লে করলাম..<br />বিসমিল্লাহ বলে শুরু করলো, এরপর কি কি সব দুয়া বলছে, ব্যকগ্রাউন্ডে ইউটিউব চলছিলো। উচ্চারণ শুনেই কেমন লাগলো। আমি আবার শুরু থেকে প্লে করলাম.. দেখি সর্বনাশ! &#8220;আলীর কাছে সাহায্য চাচ্ছে.. ইমামতের ওসিলা দিয়ে! বেলায়েতের ওসিলা দিয়ে!!&#8221; কি আর বলব, শিয়াদের শিরকি কাজকারবার।<br />আমি বেশ অবাক হলাম, শিয়া কাফেরগুলাও রুকইয়া করে?<br />.<br />আরেকটা ঘটনা, ২০১৭তে প্রথম রুকইয়াহ সিরিজ চলাবস্থায় এক সিস্টার আমার পোস্টে কমেন্ট করলেন, উনারা স্বামীস্ত্রী একসাথে ইউটিউবে রুকইয়াহ শুনছিলেন.. হঠাৎ কি হলো! দুজন একজন আরেকজনের প্রতি চরম বিরক্তি ফিল করতে লাগলেন। কিছুক্ষণ এই অবস্থা ছিলো। এরপর উনারা কিছুক্ষণ সুরা ফালাক নাস পড়লে আলহামদুলিল্লাহ অবস্থা স্বাভাবিক হয়।<br />তাই নিজে কি শুনছেন, পরিবারকে কি শোনাচ্ছেন, এব্যাপারে সতর্ক থাকবেন।<br />.<br />শেষে আবারও বলছি, আপনাদের জন্য জোরালো পরামর্শ থাকবে.. আরবি না বুঝলে ইচ্ছামত যেকোনো রুকইয়াহ শুনবেন না। ইউটিউবের শিরোনাম দেখেই মুগ্ধ হয়ে কোন অডিওকে মহৌষধ ভাববেন না। একটু কষ্ট করে বিষয়টা নিয়ে পড়াশোনা করুন, প্রয়োজনে অভিজ্ঞদের কাছে জিজ্ঞেস করুন। আলেমদের দেখিয়ে যাচাই করুন। এরপর আমল করুন।<br />মনে রাখবেন, বড় সফলতার জন্য সাধারণত কোন শর্টকাট থাকে না। আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</title>
		<link>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons</link>
					<comments>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2020 12:14:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[অনলাইনে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ফোনে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ফোনে রুকইয়াহ করা কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[ভিডিও কলে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[মোবাইলে রুকইয়াহ করা কি ভালো]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[স্কাইপিতে রুকইয়াহ করা কি ঠিক]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5104</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons">ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</a></p>
<p>নতুন একটা ট্রেন্ড হচ্ছে, ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করে দেয়া। প্রথম কথা হল, এভাবে পুরোপুরি রুকইয়ার হক্ব আদায় করা সম্ভব না। এতে অনেক ধরনের খারাপ সিচুয়েশন তৈরি হতে পারে, যেখানে রোগীর পরিবারের কিছু করার থাকবে না। ডিরেকশন দিলেও হয়তো বুঝবে না। উপরন্তু যদি এভাবে রুকইয়া করাটাকেই পেশা বানিয়ে নেয়া হয়, তবে বিষয়টা অনেক খারাপের দিকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons">ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</a></p>
<p>নতুন একটা ট্রেন্ড হচ্ছে, ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করে দেয়া।</p>
<p>প্রথম কথা হল, এভাবে পুরোপুরি রুকইয়ার হক্ব আদায় করা সম্ভব না। এতে অনেক ধরনের খারাপ সিচুয়েশন তৈরি হতে পারে, যেখানে রোগীর পরিবারের কিছু করার থাকবে না। ডিরেকশন দিলেও হয়তো বুঝবে না। উপরন্তু যদি এভাবে রুকইয়া করাটাকেই পেশা বানিয়ে নেয়া হয়, তবে বিষয়টা অনেক খারাপের দিকে মোড় নিতে পারে। মানুষের অজ্ঞতার সুযোগে নারী সেক্সুয়ালি এবিউস হতে পারে। বিশেষতঃ অনলাইনের প্রতারকরা এথেকে ফায়দা লুটতে পারে। আর ইতিমধ্যে হয়তো লুটেছেও&#8230;।</p>
<p>দ্বিতীয়তঃ সালাফি আলেমদের মতে এভাবে রুকইয়াহ করা বিদআত। দেশ ও বিদেশের একাধিক আলেমকে আমি এমন ফাতওয়া দিতে শুনেছি। অথচ এখানে সালাফি/আহলে হাদিস রাক্বিরাই অহরহ ফোনে রুকইয়াহ করছে, ঘন্টার পর ঘন্টা, দিনের পর দিন করছে। ইমার্জেন্সি সিচুয়েশনে হঠাৎ একটু তিলাওয়াত করেছে এমন না, বরং ফোনে/অনলাইনেই প্রফেশনালি ঝাড়ফুঁক করছে!! বিষয়টা দুঃখজনক। আয়-রোজগারের জন্য নিজের আদর্শের সাথেই সৎ না থাকলে কিভাবে হবে ভাই?</p>
<p><strong>শেষ কথাঃ</strong></p>
<p>আমি মোটাদাগে বিদআত না বললেও এমন বলব, এতে স্পষ্টতই বেশ কিছু খারাপি আছে, অনেক ফিতনা আর বিপদের সম্ভাবনাও আছে। হঠাৎ প্রয়োজনে দুই-পাঁচ মিনিট রুকইয়াহ করা যেতে পারে, কিন্তু এটাকে কমন নর্মস (স্টান্ডার্ড প্রাকটিস) বানাবেন না। এথেকে দূরে থাকতে পারলেই সবচেয়ে ভাল হয়।<br />
একটা কথা মনে রাখবেন ভাই, আপনি জায়েজের সীমার মধ্যে যতই থাকেন না কেন, সুন্নাহ থেকে যতই দূরে সরবেন, ততই নতুন নতুন সমস্যা বের হবে। আপনি হয়তো ভাববেন এটাই স্বাভাবিক, কিন্তু না! এটা সুন্নাহ থেকে দূরে সরার নগদ প্রতিক্রিয়া। কিন্তু আপনি টের পাচ্ছেন না।</p>
<p><strong> এর নিরাপদ বিকল্প কি হতে পারে?</strong></p>
<p>&#8211; রোগীর পরিবারের কেউ রোগীর কাছে বসে কোরআন বা দোয়া পড়বে, অথবা রুকইয়ার রেকর্ড শোনাবে। আর রাক্বি ফোনে বা অনলাইনে থেকে তাকে গাইড করবে।   রোগীর শরীর থেকে জিন-শয়তান তাড়ানোর জন্য কথা বলা লাগলে বলে শয়তান তাড়ানোর চেষ্টা করবে। এরপরে পরামর্শ দিবে সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আর সেলফ রুকইয়াহর জন্য সাজেশন দিয়ে দিবে।</p>
<p>وما علينا الا البلاغ</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>নোটিশ: রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের এডমিনরা আপনাদের কখনও মেসেজ করবে না। গ্রুপে পোস্ট/কমেন্ট করার পর কেউ ইনবক্সে মেসেজ দিয়ে হেল্প করতে চাইলে অবশ্যই প্রমাণসহ এডমিনদের অভিযোগ জানাবেন। নইলে প্রতারিত হলে আমরা দায়ি থাকবো না।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</title>
		<link>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients</link>
					<comments>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 10:14:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের রোগীকে পিটানো]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে অত্যাচার করা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক এর সময় পর্দা]]></category>
		<category><![CDATA[দ্বরব]]></category>
		<category><![CDATA[মেয়েদের স্পর্শ করা কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সময় নারীদের স্পর্শ করার বিধান]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করার সময় মারধোর করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3619</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক] কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ। . লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন। আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক]</p>
<p>কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ।<br />
.<br />
লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন।<br />
আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার গুরুত্বপূর্ণ কিছু অংশের অনুবাদ আপনাদের সামনে পেশ করছি।<br />
সবশেষে অল্প কথায় আমাদের দৃষ্টিভঙ্গি উল্লেখ করব ইনশাআল্লাহ।<br />
.<br />
এখানে একটি বিষয় উল্লেখ্য, আমরা এসব ভুল ভ্রান্তি কাজের বিরোধিতা করছি শুধুমাত্র আল্লাহকে ভয় করে। এখানে আমাদের ব্যক্তিগত কোন বিদ্বেষ বা স্বার্থ নেই। বিভিন্ন সময় আমি বা আমরা বিভিন্ন রাকিদের কাছে রেফার করেছি, সেটাও যেমন আল্লাহর জন্য ছিল, তেমনি এখন কিছু ভাইদের ঝুঁকিপূর্ণ কাজের বিরোধিতা করছি এটাও নিখাদ আল্লাহর জন্যই।<br />
হাসবুনাল্লাহু ওয়া নি&#8217;মাল ওয়াকিল।<br />
.<br />
[খ]<br />
উদ্ধৃত প্রবন্ধটি লিখেছেন- মিশরের শাইখ মুসতাফা আদাবীর ছাত্র শাইখ আবু হাতিম সাঈদ। উনার আরেকটি পরিচয় হল, তিনি শাইখ ওয়াহীদ আব্দুস সালাম বালী&#8217;রও ছাত্র। যদিও তিনি মুসতাফা আদাবী থেকেই দীর্ঘসময় ইস্তিফাদা করেছেন।<br />
.<br />
লেখাটির প্রয়োজনীয় অংশ অনুবাদ করেছেন শ্রদ্ধেয় ভাই আবু খুবাইব।</p>
<p>والذي أرى &#8211; والله أعلم &#8211; أنَّ الأصل في الرقية الواردة عن نبيِّنا صلى الله عليه وسلم، وعن صحابته رضي الله عنهم، وعن أئمَّة السَّلف رحمهم الله &#8211; عدم استخدام الضَّرب، ولو قال قائلٌ بالجواز لِما ورد في حديث عثمان؛ فهذا ليس على إطلاقه، بل لا بد له من ضوابط[15].</p>
<p>ولو ترك الرُّقاةُ الضربَ بالسياط وواظبوا على قراءة كتاب الله تعالى، لكان أضرَّ على الشيطان وأخزى له؛ إذ ليس شيء أوقَعَ على الشيطان وأنكى له مِن كتاب ربنا تبارك وتعالى، وليحذر العباد مِن ضرب المسلمين بغير وجه حقٍّ،</p>
<p>আমি মনে করি &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; নবী সা., তাঁর সাহাবিগণ ও সালাফের ইমামগণ হতে বর্ণিত রুকইয়াহ এ প্রহার না করাটাই মূল পদ্ধতি। যদি কেউ উসমান (বিন আবিল আস) রা. হতে বর্ণিত হাদিসটির কারণে প্রহার করাকে জায়েয বলে তাহলে (মনে রাখতে হবে,) তা শর্তহীনভাবে জায়েজ নয়। অবশ্যই এর কিছু শর্ত ও মূলনীতি আছে।</p>
<p>যদি রাকীগণ প্রহার করা থেকে বিরত থেকে আল্লাহ তাআলার কিতাব পাঠ করতে থাকে তাহলে তা অবশ্যই শয়তানের জন্য অধিক ক্ষতিকর ও লাঞ্ছনাকর হবে। কারণ আমাদের রবের কিতাব হতে শয়তানের জন্য অধিক আক্রমণাত্মক কিছু নেই। আল্লাহর বান্দারা যেন কোন হক ছাড়া মুসলিমদেরকে প্রহার করার ব্যাপারে সতর্ক থাকে।</p>
<p>لا يجوز أن يمَسَّ الرجل المرأةَ الأجنبية، إلا الطَّبيب لضرورةٍ شرعية، وأرى كذلك &#8211; والله أعلم أنه لا يجوز للرَّاقي بالكتاب والسُّنة أن يباشر ضرب المرأة الأجنبية بنفسه بحالٍ من الأحوال، أما إذا وكَّل أحدًا مِن محارمها بضربها بالشروط المذكورة، فلا بأس، ولا يتوهَّمنَّ موسوسٌ أنه لا بد لخروج الجني من الضرب، فالأمر إلى الله مِن قبلُ ومن بعد، والشِّفاء بيد الله، ولا يدخل جنِّيٌّ ولا يخرج إلا بأمرٍ إلهيٍّ.</p>
<p>পুরুষের জন্য গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা জায়েয নেই। কিন্তু চিকিৎসকের জন্য শরীয়ত সম্মত প্রয়োজনে স্পর্শ করা বৈধ। আমি মনে করি, &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; আল্লাহর কিতাব ও সুন্নাহ দ্বারা রুকইয়াহকারীর জন্য সরাসরি (হাত, পা দ্বারা) গাইর মাহরাম নারীকে প্রহার করা কোন অবস্থায়ই জায়েজ নেই। যদি উল্লেখকৃত শর্তসাপেক্ষে তার (রোগীনির) কোন মাহরামকে প্রহারের দায়িত্ব দেয়&#8221; তাহলে কোন সমস্যা নেই।<br />
কোন কুমন্ত্রণাদাতা যেন ধারণা না করে, জিন বের হওয়ার জন্য প্রহার করা আবশ্যক। ব্যাপারটি সর্বদাই আল্লাহর হাতে। আরোগ্য আল্লাহর হাতে। আল্লাহর ইচ্ছা ছাড়া জিন প্রবেশও করে না বেরও হয় না।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;<br />
(পূর্ণ লেখার লিংক নিচে কমেন্টে দেয়া হবে ইনশাআল্লাহ)</p>
<p>আরবি প্রবন্ধের লিংক- <a href="https://www.alukah.net/sharia/0/116398/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.alukah.net/sharia/0/116398/</a></p>
<p>[গ]<br />
মন্তব্যঃ আমরা শাইখের ছাত্রের এই মতকে সমর্থন করি। আর মনে করি গাইরে মাহরাম রোগীকে স্পর্শ করা / মাথায় হাত রাখা / হাতপা দিয়ে সরাসরি প্রহার করার জায়েজ হবে না। কারণ এর বিশেষ কোন প্রয়োজন নেই।</p>
<p>যেহেতু রোগীর মাথায় হাত রেখে পড়লে অনেকের ক্ষেত্রে একটু বেশি উপকার হয়, তাই কেউ এটা করতেই চাইলে এক্ষেত্রে দুইটা পদ্ধতি সুপারিশ করে থাকি &#8211;<br />
.<br />
প্রথম পদ্ধতিঃ সার্বিক বিবেচনায় এটা সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি, আর &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইতেও এমনটাই বলা হয়েছে।</p>
<p>রোগীর সাথে থাকা গাইরে মাহরাম রোগীর মাহরাম পুরুষ (বাবা/ভাই/স্বামী) কিংবা রাক্বির কোন মাহরাম নারী (মা/বোন/স্ত্রী) রোগীর মাথায় হাত রাখবে। আর তার হাতের ওপর রাক্বি হাত রাখবে।<br />
উদাহরণস্বরূপ, রোগীর মাথার ওপর রোগীর ভাই হাত রাখলো, ভাইয়ের হাতের ওপর আপনি হাত রাখলেন।</p>
<p>বিষয়টি না বুঝলে আরও কয়েকবার পড়ে নিন।<br />
.</p>
<p>দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ (রুকইয়ার সময় জ্বিনের রোগীর সাথে অবশ্যই কোন মাহরাম পুরুষ থাকা উচিত, যদি সম্ভব না হয় তবে রাক্বির স্ত্রী বা বোন সেখানে থাকা উচিত। এটাও যদি সম্ভব না হয়, তবে শেষ অপশন হল রোগীর মুরব্বি শ্রেণীর (মা-খালা জাতীয়) একাধিক মহিলা সেখানে উপস্থিত থাকবেন।</p>
<p>এরপর যখন মাথায় হাত রাখার হাজত হবে, তখন একটু দুরত্ব বজায় রেখে লম্বা স্কেল বা শক্ত বই জাতীয় কিছু মাথার তালুতে সামান্য স্পর্শ করবে। আর আল্লাহ চাইলে এটুকুই যথেষ্ট।<br />
.<br />
এখানে যে জিনিসটা ব্যবহার করবেন সেটা এমন না হওয়া চাই, যা ব্যাবহার সত্বেও রোগীর কোমলতা কিংবা তাপ রাক্বির হাতে অনুভুত হচ্ছে। কারন তাহলে এটা প্রায় হাতের মতই হবে। যেমনঃ সার্জিক্যাল গ্লাভস বা সাধারণ কাপড় দিয়ে হাত রাখা আমরা সমর্থন করব না। এটা জীবাণু থেকে বাচাতে পারে, কিন্তু সরাসরি স্পর্শের অনুভূতি দিচ্ছে, ফলে এটা আল্লাহর আযাব থেকে বাচাবে বলে আমাদের কাছে কোন নিশ্চয়তা নাই।<br />
.<br />
আর এমন কোন অস্বাভাবিক বস্তুও না হওয়া চাই, যেটা না ব্যাবহার করলে কোন সমস্যা নাই। যেমনঃ আপনি যেখানে সাধারণ স্কেল বা কাঠি ব্যবহার করতে পারতেন, সেখানে আপনি ম্যাজিকাল ওয়ান্ড নিয়ে চলে আসলেন। কি দরকার ভাই?<br />
.<br />
আর আমি অধমের খেয়াল হল, তাক্বওয়ার বিবেচনায় একান্ত জরুরত না হলে দ্বিতীয় পদ্ধতিও অনুসরণ উচিত না। বরং রোগির সাথে মাহরাম পুরুষ উপস্থিত থাকতে গুরুত্ব দেয়া উচিত।<br />
.<br />
আর আক্বিদা এবং আমলে এই কথার প্রকাশও থাকা উচিত যে, রোগীর মাথায় হাত রাখা ছাড়া আল্লাহ সুবহানাহু ওয়াতাআ&#8217;লা শুধু কোরআন তিলাওয়াত থেকেই উপকার দান করতে পারেন।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
রুকইয়াহ বিষয়ে আমি ৭জন উস্তাযের ইলম দ্বারা সবচেয়ে বেশি উপকৃত হয়েছি, তার মাঝে একজন হলেন শাইখ আদিল বিন তাহির আল-মুকবিল। আমার জানামতে বর্তমান দুনিয়ায় সহিহ পন্থায় রুকইয়াহ শারইয়াহ প্রচারে যে ২জনের অবদান সবচেয়ে বেশি, তার একজন হলেন শাইখ আদিল, অন্যজন শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম বালি। আল্লাহ উনাদের মর্যাদা বৃদ্ধি করুন।<br />
এখানে শাইখ আদিলের মতামত উল্লেখ করা প্রয়োজন মনে করছি।<br />
.<br />
উনার মতে শুধুমাত্র ৩টা অবস্থায় গাইরে মাহরামকে স্পর্শ বৈধ হতে পারে-<br />
১. যদি হঠাৎ জিনের রোগি রাক্বিকে আক্রমণ করে বসে। এবং বাধা দেয়ার মত অন্য কিছু না থাকে।<br />
২. যদি জ্বিন রোগির নিজেকে আঘাত করে শারিরীক ক্ষতি করতে লাগে, কিন্তু সাথে থাকা মাহরাম যদি একা জিনকে বাধা দিতে না পারে।<br />
৩. যদি রোগি পাশে বসা মাহরামকে খারাপভাবে আঘাত করতে থাকে বা গলা চিপে ধরে আর সে সরাতে না পারে।</p>
<p>&#8212;&#8211;<br />
এই হল তিনটি সুরত। রাক্বি যদি চেষ্টা করে, তাহলে এধরনের পরিস্থিতিও এড়াতে পারবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যেমনঃ রুকইয়া চলাকালিন রোগির হাত দ্বারা আঘাত করতে চাইলে হাতের ওপর ফুঁ দিলে বা পানি ছিটিতে দিলে অধিকাংশ সময় দুর্বল হয়ে যায়। অথবা কাছে মোটা শক্ত জায়নামাজ থাকলেও এধরণের পরিস্থিতিতে ব্যবহার করা যায়।<br />
.<br />
আর রোগীকে ধরে রাখা, রুকইয়ার জন্য রোগীকে বসানো এবং পাশে বসার কিছু পদ্ধতি আছে। এগুলো খেয়াল রাখলে যত ভায়োলেন্ট জিনই হোক, বেশি নড়াচড়া করতে পারে না। রাক্বিদের এই জিনিসগুলো সামনাসামনি দেখে হাতেকলমে শিখে নেয়া উচিত।</p>
<p>আর হ্যা, তিলাওয়াতের পাশাপাশি গামছা বা রুমাল দ্বারা মৃদু প্রহারে আমরা কোন আপত্তি করি না। আর আল্লাহ চানতো রুকইয়ার চলাকালীন এই সামান্য আঘাতই জ্বিনকে অনেক বেশি কষ্ট দিবে।</p>
<p>[ঙ]<br />
আর সবশেষে আমরা রাক্বিদেরকে রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর হাদিস স্মরণ করে আল্লাহকে ভয় করার পরামর্শ দিব-<br />
.<br />
عن معقل بن يسار أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لأن يطعن في رأس أحدكم بمخيط من حديد خير له من أن يمس امرأة لا تحل له&#8221; رواه الطبراني والبيهقي.<br />
(ভাবার্থ) মা&#8217;কাল ইবনে ইয়াসার রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে নারী তোমাদের জন্য হালাল নয়, তাকে স্পর্শ করার চেয়ে তোমাদের কারও মাথায় পেরেক ঠুকে দেয়া বেশি ভালো।<br />
&#8211; তাবারানী; মুজামুল কাবির, সিলসিলাতুস সহীহাহ।<br />
.<br />
আল্লাহ আমাদেরকে সুন্নাহ এবং তাক্বওয়ার ওপর থাকার তাওফিক দিন। সেই কাজ করার তাওফিক দিন যার ওপর তিনি সন্তুষ্ট আছেন। আর সেই কাজগুলো, যা এই উম্মাতের জন্য কল্যাণকর। আর এই উম্মাতের সবচেয়ে মুত্তাকী জামায়াতের সাথে আমাদের হাশর করুন। আমিন।</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-3623" src="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg" alt="FB IMG 1659313326775 রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪" width="300" height="189" title="রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪ 6" srcset="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-768x485.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</title>
		<link>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora</link>
					<comments>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:53:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[** সমস্যার জন্য রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াত কাস্টমাইজেশন প্রসঙ্গে আরও কিছু কথা]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোঁকায় পড়া]]></category>
		<category><![CDATA[কাস্টম আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[ভাগ ভাগ আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কি?]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1401</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora">আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</a></p>
<p>পর্ব &#8211; ১ &#8212;&#8212;&#8211; [ক] রুকইয়া চলাকালীন অনেকে বিষয় ভিত্তিক আয়াতের ইফেক্ট দেখে ধোকায় পড়েন। যেমন, জ্বিনের আয়াতগুলো পড়লে কষ্ট বেশি হচ্ছে, আর সিহরের আয়াত পড়লে কম হচ্ছে। অথবা জিনের আয়াতে কষ্ট হয়নি শুধু জাদুর আয়াতগুলোতে সমস্যা হচ্ছে, তখন অনেক রাকি খুব দ্রুত এই সিদ্ধান্তে উপনীত হয়ে বসেন যে, রোগীর জাদু-টোনার সমস্যা আছে। বাস্তবতা হল, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora">আয়াত কাস্টমাইজেশনের ধোকা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৩</a></p>
<p><span style="color: #993300;"><strong>পর্ব &#8211; ১<br />
</strong></span>&#8212;&#8212;&#8211;</p>
<p>[ক]<br />
রুকইয়া চলাকালীন অনেকে বিষয় ভিত্তিক আয়াতের ইফেক্ট দেখে ধোকায় পড়েন।<br />
যেমন, জ্বিনের আয়াতগুলো পড়লে কষ্ট বেশি হচ্ছে, আর সিহরের আয়াত পড়লে কম হচ্ছে। অথবা জিনের আয়াতে কষ্ট হয়নি শুধু জাদুর আয়াতগুলোতে সমস্যা হচ্ছে, তখন অনেক রাকি খুব দ্রুত এই সিদ্ধান্তে উপনীত হয়ে বসেন যে, রোগীর জাদু-টোনার সমস্যা আছে।<br />
বাস্তবতা হল, এটা এমন কোন ধ্রুব সত্য না যে, জাদুর রোগির সিহরের আয়াতেই ইফেক্ট বেশি হবে, নজরের রোগির আইন-হাসাদের আয়াতেই ইফেক্ট বেশি হবে। হ্যাঁ, প্রায়শই &#8216;সিহর&#8217; উল্লেখিত আয়াত পড়ায় জাদুর রোগীর ইফেক্ট দেখা যায়। কিন্তু অন্য আয়াতেও ইফেক্ট হতে পারে। বরং এরকম আয়াত বিভাজনের ওপর অতিরিক্ত গুরুত্ব দিলে, শয়তান আপনাকে নিয়ে খেলার সুযোগ পেয়ে যায়!</p>
<p>[খ]<br />
এবিষয়ে উস্তায তিম হাম্বল এক ওয়ার্কশপে বলেছিলেন, &#8220;আপনার রুকইয়ার প্ল্যান আগেই ঠিক করে নেন এবং সে অনুযায়ীই শেষ করেন। প্রয়োজনে আবার রুকইয়া করেন। আপনার রুকইয়া সেশন জিনকে পরিচালনা করতে দিয়েন না!! অর্থাৎ জিনের লাফালাফি দেখে আপনি সে অনুযায়ী আয়াত পাঠ করছেন, এখানে-ওখানে আয়াত চেঞ্জ করছেন, পড়া বন্ধ করে দিচ্ছেন&#8230; এভাবে আপনি খুব সহজেই শয়তানের ধোঁকায় পড়বেন।<br />
ধোকার অনেক কারণ আছে, তার মধ্যে বড় একটা কারণ হল, আপনি তো জিনকে সরাসরি দেখতে পাচ্ছেন না, হয়তোবা যে আয়াতগুলোতে কষ্ট হয়েছে সেখানে দাঁতে দাঁত চেপে বসে ছিল, আর যেখানে কষ্ট কম হচ্ছে সেখানে ব্যথা পাওয়ার মিথ্যা নাটক করছে। এরকম হতেই পারে, অস্বাভাবিক কিছু না।&#8221;</p>
<p>[গ]<br />
দুদিন আগের কথাই বলি, যে জ্বিনের রুকইয়ার কথা শেয়ার করেছিলাম, (অনেক কষ্ট হয়েছে বের হতে, ওইটা..) উনার রুকইয়ার সময় খুব বেশি প্রভাব দেখা গেল বদনজরের আয়াতগুলো পড়ার সময়ে! কিন্তু আমরা তো খুব ভালো ভাবেই জানি যে, উনার জিনের সমস্যা আছে।<br />
তাহলে এমন কেন হল?</p>
<p>&#8211; এই রোগীর ক্ষেত্রে যেটা ঘটেছে, প্রথমে শুরু করার পর থেকেই জিনের কষ্ট হয়েছে, কিন্তু সে কষ্ট সহ্য করেছে। সহ্য করতে করতে একদম শেষে যখন বদ নজরের আয়াতগুলো পড়ছিলাম তখন তার সহ্যক্ষমতা শেষ হয়ে গেছে, এরপর চিল্লাচিল্লি শুরু করেছে।<br />
সত্য কথা হলো, যে আয়াতই পড়েন না কেন আপনি, শয়তান কমবেশি কষ্ট পাবেই, কিন্তু কতক্ষণ সহ্য করতে পারছে সেটাই বিষয়।<br />
.<br />
মজার ব্যাপার হলো সূরা নাস পর্যন্ত পর যখন আবার শুরুর দিকের আয়াতগুলো পড়েছি, তখন কিন্তু ঠিকই কষ্ট হয়েছে। যে আয়াতগুলোতে প্রথমবার একদম চুপ করে ছিল, পরেরবার সেই একই আয়াতে কান্নাকাটি করেছে, হাতজোড় করে মাফ চেয়েছে।</p>
<p>এরকম অনেকবার দেখেছি যে, সিহরের আয়াত পড়লে জিনের কষ্ট হচ্ছে। আর জিন সংক্রান্ত আয়াত পড়লে সিহরের রোগির মাঝে ইফেক্ট দেখা যাওয়া তো খুবই স্বাভাবিক। কারন অনেক জাদুর সাথে জিন জড়িত থাকে।</p>
<p>[ঘ]<br />
অতিরিক্ত কাস্টমাইজ করলে আরও কিছু সমস্যা আছে, ভবিষ্যতে এটা নিয়ে বিস্তারিত কথা হবে ইনশাআল্লাহ। আজ সংক্ষেপে কয়েকটা পয়েন্ট বলি-<br />
১. এর দ্বারা মাসনুন রুকিয়ার উপর আপনাকে ভরসা কমে যায়।<br />
২. এরকম বিভিন্ন যায়গার ভাঙ্গা ভাঙ্গা ভাঙ্গা আয়াত পাঠ করলে, রোগীর ওপর সাইড ইফেক্ট অনেক বেশি হয়।<br />
এজন্য খেয়াল করে দেখবেন, দীর্ঘদিনের জন্য রুকইয়া প্ল্যান দেয়া হলে অভিজ্ঞ শাইখরা সূরা বাকারা, ৮ সুরার রুকইয়াহ, আয়াতুল কুরসি, ৩কুল- এরকম সলিড তিলাওয়াত শুনতে বলেন। আমার মনে হয়, এগুলোতে তাৎক্ষণিক ইফেক্ট কম হলেও, দীর্ঘমেয়াদে ফায়দা অনেক বেশি হয়। আল্লাহ সবচেয়ে ভাল জানেন!<br />
৩. আপনার মনোযোগ বিক্ষিপ্ত হয়ে যায়, তিলাওয়াতের ধারাবাহিকতায় বিঘ্ন ঘটে, যখন আপনি বিভিন্ন জায়গা থেকে ছড়ানো-ছিটানো আয়াত তিলাওয়াত করেন।<br />
শাইখ লুহাইদানের সাধারণ তিলাওয়াত আর রুকইয়ার তিলাওয়াতের তুলনা করলে এব্যাপারে কিছুটা ধারনা পাবেন।<br />
৪. যেটা পূর্বে বললাম, ইফেক্টের ব্যাপারে জিন আপনাকে ধোঁকা দিতে পারে।<br />
৫. আপনি ডায়াগনোসিসের ভুল করতে পারেন।<br />
অর্থাৎ জিনের রোগিকে নজরের পেশেন্ট মনে করে, জাদুর রোগিকে কিংবা মানসিকভাবে অসুস্থ রোগিকে জীনের রোগি ভেবে ধোকা খেতে পারেন। চিকিৎসায় ভুল করতে পারেন।</p>
<p>[ঙ]<br />
রুকইয়াহ শারইয়াহ দুইভাবে ফায়দা দেয়,<br />
১. দোয়া বা রহমত প্রার্থনা<br />
২. স্পেল ইফেক্ট<br />
মাসনুন রুকইয়ার মাঝে সাধারণত ওপরের দুইটাই থাকে। আর বিষয়ভিত্তিক আয়াতে সাধারণত দ্বিতীয়টার প্রাধান্য থাকে।<br />
আমাদের উচিত রুকইয়ার দোয়া ফর্মের দিকে বেশি গুরুত্ব দেয়া।</p>
<p>&#8212;<br />
পরিশেষে বলব, আমার খেয়াল হল, বিষয়ভিত্তিক আয়াত পড়েন, এর দ্বারা উপকৃত হোন সমস্যা নাই। কিন্তু এর ওপর অতিরিক্ত নির্ভর কইরেন না। বিশেষত চিকিৎসার প্রাথমিক লেভেলে এটা আপনাকে বাজে ধরনের বিভ্রান্তিতে ফেলতে পারে..।</p>
<p>আল্লাহ আমাদের সব ভুলভ্রান্তি এবং শয়তানের ধোকা থেকে হিফাজত করুন। আমিন।</p>
<hr />
<p><span style="color: #993300;"><strong>পর্ব &#8211; ২  </strong>(১৬.০১.২০২০)</span><br />
&#8212;&#8212;&#8211;</p>
<p>[ক]<br />
কিছুদিন আগে আমরা &#8220;রুকইয়ার মাঝে অতিরিক্ত কাস্টমাইজেশন করার সমস্যা&#8221; নিয়ে আলোচনা করেছিলাম। কেউ কেউ ভালোভাবে নিয়েছেন, কেউ আবার পাত্তা দেননি।<br />
কদিন আগে নামের পূর্বে রাকি যুক্তকারী এক ভাই তো বেন হালিমার মত আয়াতের লিস্ট দিয়ে দিয়েছে, &#8216;পাখি জিন হইলে এই আয়াত, হাতি জিন হলে এই আয়াত, ঘোড়া জিন হলে এই আয়াত।&#8217;<br />
এগুলো নিঃসন্দেহে বাড়াবাড়ি ভাই। এই বাড়াবাড়ির কারণে কোরআনের রূহানিয়্যাত, রুকইয়ার সুরতে দোয়ার আকুলতা কিংবা রহমানের কাছে নিজেকে তুচ্ছ করে উপস্থাপনের অভ্যাস; এই সবকিছুতেই ভাটা পড়ে। এরপর আবার অদৃশ্যের ব্যাপারে এভাবে মন্তব্য করা, এসবের ফলে রাক্বি এবং তার ওপর আস্থা রাখা রোগীরা পতিত হন সুদুর ভ্রান্তিতে।<br />
আপনি এধরনের রাক্বিদের দেখবেন জ্বিন অথবা জ্বিন প্রভাবিত রোগীর বক্তব্যকে খুব গুরত্ব দিতে। এমনকি কিছু রাক্বি জিন-শয়তানের কাছে কিয়ামতের আলামত বিষয়ে প্রশ্ন করে, এরপর সেসব ভিডিও করে ইউটিউব &#8211; ফেসবুকে আপলোড দেয় : &#8220;ইলুমিনাতি সম্পর্কে কী বলল ইবলিসের নাতি! দেখুন ভিডিওসহ!!&#8221;</p>
<p>[খ]<br />
দ্বিতীয়তঃ এটা দোয়ার মাঝে বাড়াবাড়ির অনুরূপ কাজ। যে ব্যাপারে অনেক সাহাবায়ে কিরাম থেকে ধমকি বর্ণিত আছে।<br />
‘আবদুল্লাহ ইবনু মুগাফ্‌ফাল (রাঃ) থেকে বর্ণিতঃ তিনি তাঁর পুত্রকে দু’আ করতে শুনলেনঃ হে আল্লাহ! আমি আপনার নিকট প্রার্থনা করি, আমি যখন জান্নাতে প্রবেশ করলে জান্নাতের ডান দিকে যেন সাদা অট্টালিকা থাকে। (একথা শুনে) ‘আবদুল্লাহ (রাঃ) বলেন, হে বৎস! আল্লাহ্‌র নিকট জান্নাত প্রার্থনা কর এবং জাহান্নামের আগুন থেকে আশ্রয় চাও। কারণ আমি রাসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) -কে বলতে শুনেছিঃ শীঘ্রই এ উম্মাতের মধ্যে এমন একদল লোকের আবির্ভাব ঘটবে, যারা পবিত্রতা অর্জন ও দু’আর ক্ষেত্রে বাড়াবাড়ি করবে।<br />
&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৯৬<br />
.<br />
সা’দ (রা) তাঁর এক ছেলেকে এই বলে দোয়া করতে শুনলেন যে, হে আল্লাহ,<br />
নিংসন্দেহে আমি আপনার কাছে জান্নাত ও তার সুখ-শান্তি কামনা করি, এবং জান্নাতের মূল্যবান রেশমি বস্ত্র ও অনুরূপ (মূল্যবান জিনিস) কামনা করি, আর আপনার কাছে পানাহ চাই জাহান্নাম থেকে এবং তার শিকল ও তীব্র পিপাসা থেকে।<br />
সা’দ রা. বলেন, হে বৎস! আমি রাসূলুল্লাহ (সাঃ)কে বলতে শুনেছি: এমন সম্প্রদায় আসবে যারা তাদের দোয়ায় সীমা-লঙ্ঘন করবে। সাবধান তুমি তাদের দলভুক্ত হবে না। তোমাকে যদি জান্নাত দেয়া হয় তাহলে এর মধ্যে যা কিছু আছে সবকিছু সমেত দেয়া হবে। আর যদি জাহান্নাম থেকে মুক্তি দেয়া হয় তাহলে জাহান্নাম ও তার মধ্যে যতো খারাপি আছে তার থেকে মুক্তি দেয়া হবে।<br />
&#8211; মুসনাদে আহমাদ : ১/১৭২</p>
<p>[গ]<br />
উপসংহারে পুরান কথাই নতুন করে বলি: রুকইয়ার সাথে সাথে উদ্ভট পদ্ধতি ফলো করা রাক্বিদের রুকইয়া এবং ম্যালপ্র‍্যাকটিসের তাৎক্ষণিক প্রভাব, সাইড ইফেক্ট এবং অস্বাভাবিক মুভমেন্ট থেকে রাক্বি এবং দর্শকরা ভেবে থাকে &#8216;এটা হয়তো মাসনুন রুকইয়া কিংবা সালাফে সালেহীনদের অনুসৃত রুকইয়ার চেয়ে বেশি কাজে দিচ্ছে।<br />
কিন্তু বাস্তবে তাদের দীর্ঘদিনের রুকইয়ার চিত্র একসাথে করলে আসল করুণ চিত্র বেরিয়ে আসে।<br />
.<br />
এক্ষেত্রে রোগীর ভাগ্য ভালো থাকলে তো ওই রাক্বির কবল থেকে বেচে যায়, নইলে দিন শেষে চট্টগ্রামের সেই ৬ লাখ জিন মারা ভাইয়ের মত রুকইয়া করাতে গিয়ে মানসিক অসুস্থ হয়ে ফিরে।<br />
এজন্য ভাই! আমরা চোখ ধাঁধানো তেলেসমাতি কারবারের ব্যাপারে সাবধান হব। সাধারণ রুকইয়াহ শারইয়ার ওপর স্ট্রিক্ট থাকব। সবর করব আর দোয়া করব।<br />
আল্লাহ তাওফিক দিক।<br />
আল্লাহ আমাদের সবাইকে সবসময় হিদায়াতের ওপর অবিচল রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1401/ayat-customisation-er-dhokay-pora/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</title>
		<link>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah</link>
					<comments>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:39:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[কয়েকজনের একসাথে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[মানুষের রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[মাস রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ আল ইজমাইয়্যাহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1393</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah">কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</a></p>
<p>ক] অনেক সময় রাকি একসাথে কয়েকজনকে রুকইয়াহ একসাথে করেন। কেউ কেউ এটাকে মাস এক্সোর্সিজম (mass exorcism) বা মাস রুকইয়া বলে। ইউটিউবের কোন কোন ভিডিওতে দেখা যায়, একটা রুম অথবা মসজিদ ভর্তি মানুষ বসে আছে, সামনে একজন রাকি দাঁড়িয়ে রুকইয়ার আয়াত পড়ছে। রোগীদের কেউ কেউ ঘুমাচ্ছে, কারও জিনের সমস্যা আছে সে লাফালাফি শুরু করে দিয়েছে (চর্মোনাইয়ের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah">কয়েকজনের জন্য একসাথে রুকইয়াহ করা উচিত কি? &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ২</a></p>
<p>ক]<br />
অনেক সময় রাকি একসাথে কয়েকজনকে রুকইয়াহ একসাথে করেন। কেউ কেউ এটাকে মাস এক্সোর্সিজম (mass exorcism) বা মাস রুকইয়া বলে। ইউটিউবের কোন কোন ভিডিওতে দেখা যায়, একটা রুম অথবা মসজিদ ভর্তি মানুষ বসে আছে, সামনে একজন রাকি দাঁড়িয়ে রুকইয়ার আয়াত পড়ছে। রোগীদের কেউ কেউ ঘুমাচ্ছে, কারও জিনের সমস্যা আছে সে লাফালাফি শুরু করে দিয়েছে (চর্মোনাইয়ের জিকিরের মত!) কেউ শুয়ে তড়পাচ্ছে… ইত্যাদি ইত্যাদি। কেমন যেন এক বিভীষিকাময় অবস্থা।<br />
খ্রিষ্টানদের চার্চগুলোতেও ওদের প্রিস্ট / পাদ্রি / ধর্মগুরুরা মাস এক্সোরসিজম করে, এক্ষেত্রে বিশপের থেকে স্পেশাল পারমিশন নিয়ে আসতে হয়।</p>
<p>[খ]<br />
আমরা প্রথমে দেখি এমনটা কেন করে?<br />
প্রথমতঃ অনেক রোগীর চাপ থাকলে, সেটা সামাল দিতে। অর্থাৎ একে একে রুকইয়াহ করার মত পর্যাপ্ত সময় রাকির হাতে নেই, কিংবা এই পরিমাণ রাকি নেই যে এতগুলো রোগীর রুকইয়াহ করবে। তাই…<br />
দ্বিতীয়তঃ এমনিতেই ভাল্লাগতেসে না, মানে অবহেলা করে। কয়েকজনকে একসাথে বসিয়ে রুকইয়া করে বিদায় করে দিল। এরপর টাকা যা নেয়ার নিয়ে নিল…<br />
তৃতীয়তঃ অজ্ঞতাপ্রসূত। (বিভিন্ন কিসিমের জাহালতের কারণে করতে পারে। জ্ঞানের সীমা আছে, জাহালতের তো কোন সীমা-পরিসীমা নাই…) যেমন: রুকইয়াহ তো করতেইসি, অমুককেও এখানে বসিয়ে দেই।<br />
এছাড়াও এভাবে রুকইয়াহ করার আরেকটা কারন হতে পারে, অহংকার! মানুষকে দেখানো যে &#8220;আই অ্যাম বিরাট কুছ!&#8221;</p>
<p>[গ]<br />
যে সমস্যাগুলো হয় বলি-<br />
১. রুকইয়ার ক্ষেত্রে মনযোগ একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয়। আপনি একাধিক রোগীকে রুকইয়াহ করতে গেলে একজনের যদি উল্টাপাল্ট ইফেক্ট হতে লেগে, তখন আরেকজন থেকে মনযোগ ছুটে যাবে। কয়েকজনের একসাথে প্রবলেম শুরু হলে বাজে পরিস্থিতি সৃষ্টি হয়ে যায়।<br />
দুজনের ঘটনা এমন শুনেছিলাম, দুজনেই জ্বিন+জাদুর রোগী ছিল, একসাথে রুকইয়া করা হত, তো কখনও কখনও একসাথে দুইজনের ওপর জিন চলে এসে ঝগড়াঝাঁটি গালিগালাজ শুরু করে দিত। আমি যখন এই দুইজনের রুকইয়াহ করেছি, যথেষ্ট ভোগান্তি হয়েছে। দুইজন একসাথে আমাকে আক্রমণ করতে উঠে চলে আসতো। পরে মনে হচ্ছিল এই সময়টা দুজনের আলাদা আলাদা করে রুকইয়া করলেই ভাল ছিল।<br />
২. নিয়াত- এটাও খুব গুরুত্বপূর্ণ চাবি। নির্দিষ্ট নিয়াতে রুকইয়াহ করলে ফায়দা বেশি হয়। এজন্য একাধিক নিয়াত ঢুকে গেলে ঝামেলা হয়। ফায়দা কমে যায়।<br />
৩. অনেক সময় একজনের সমস্যা আরেকজনের মধ্যে ঢুকে যায়। বিশেষতঃ দুজনের কেউ যদি বদনজর কিংবা ওয়াসওয়াসা রোগী হয়ে থাকে।<br />
একবার আমার এক রিলেটিভের জন্য রুকইয়াহ করছিলাম, তিলাওয়াতের মধ্যে মনে হল কি? আমারও তো একটু প্রবলেম হচ্ছে, একসাথে দুইজনের নিয়াত করি। একটু পর দেখি আমার সমস্যা উনার শুরু হয়েছে। অথচ আমারটা শারীরিক অসুস্থতা ছিল…<br />
কোন ভাই যেন বললেন, এক বাচ্চার রুকইয়ার সময় উনার বাচ্চাও সাথে ছিল, উনি ভাবলেন একসাথে দুইজনের নিয়তে তিলাওয়াত করি। পরে উনার বাচ্চা অসুস্থ হয়ে গেছে…</p>
<p>[ঘ]<br />
তাহলে আমাদের করণীয় কি?<br />
একান্তই অপারগতা না থাকলে একাধিক রোগীর রুকইয়াহ একসাথে করবেন না।<br />
আর তবুও পরিস্থিতি চলে আসে, তাহলে এই বিষয়গুলো মাথায় রাখবেন:<br />
.<br />
&#8211; যদি ছোটখাটো সমস্যা হয়, আর রোগীরা একই ফ্যামিলির হয়। তাহলে করতে পারেন।<br />
যেমন, রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম উনার দুই নাতির জন্য একসাথে রুকইয়াহ করেছিলেন বলে কয়েকটা হাদিসে পেয়েছি। (সহিহ-যয়িফ সবরকম সনদেই আছে)<br />
&#8211; ফ্যামিলির সবার সমস্যা একসাথে ডায়াগনোসিস করতে চাচ্ছেন। কিংবা সমস্যা একটাই, সেটাতে পুরা ফ্যামিলি ভুগছে (যেমনঃ সুখ-স্বচ্ছলতায় নজর লেগেছে, কিংবা সবাইকে একসাথে যাদু করেছে, স্বামীস্ত্রী দুজনকে বিচ্ছেদের জন্য যাদু করেছে) এসব ক্ষেত্রে করতে পারেন।পরিবারের বিষয়গুলো আসলেই অন্যরকম…<br />
&#8211; যদি কারও সেন্সিটিভিটি বেশি থাকে। বিশেষত যারা অনেক পুরাতন কিংবা বাজে ধরনের জাদুতে আক্রান্ত, তাদের ক্ষেত্রে ভুলেও অন্য কারও সাথে রুকইয়াহ করা উচিত না।<br />
&#8211; ওয়াসওয়াসা আর নজরের সমস্যা বেশি থাকলে কি হয় বললামই তো। এরকম ক্ষেত্রেও পারতপক্ষে না করা।<br />
&#8211; আর নুরুদ্দিন ইন্দুনিসির মত ওইরকম সব মানুষরে একসাথে বসাইয়া মাইক দিয়ে …। ভাই!! এগুলা পাগলামি কইরেন না প্লিজ..।</p>
<p>ওয়ামা আলাইনা ইল্লাল বালাগ!</p>
<p>ইনশাআল্লাহ ক্রমশঃ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1393/problems-in-mass-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</title>
		<link>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone</link>
					<comments>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 09:49:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[অন্যের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আরেকজনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[দূর থেকে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পারিবারিক ঝামেলা]]></category>
		<category><![CDATA[মানুষের হয়ে রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীস্ত্রীর সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1290</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone">অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</a></p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; [ক] বিসমিল্লাহ, এই সিরিজে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ’র মধ্যে যেসব ভুল, আপত্তিকর কিংবা পরিহার্য বিষয় মিশ্রিত হয়, সেসব নিয়ে আলোচনা করবো। আল্লাহ চায় তো এতে আমাদের দেশে প্রায় বিস্মৃত যে সুন্নাহটির পুনর্জাগরণ হচ্ছে, এটি অনেক ভুল-ভ্রান্তি এবং নোংরামির হাত থেকে রক্ষা পাবে। আর যারা সাধারণ দ্বীনি ভাই-বোন যারা সচরাচর রুকইয়াহ নিয়ে খুব একটা ঘাটাঘাটি করেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone">অন্যের নিয়তে নিজে রুকইয়াহ করা &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ১</a></p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
[ক]<br />
বিসমিল্লাহ, এই সিরিজে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ’র মধ্যে যেসব ভুল, আপত্তিকর কিংবা পরিহার্য বিষয় মিশ্রিত হয়, সেসব নিয়ে আলোচনা করবো। আল্লাহ চায় তো এতে আমাদের দেশে প্রায় বিস্মৃত যে সুন্নাহটির পুনর্জাগরণ হচ্ছে, এটি অনেক ভুল-ভ্রান্তি এবং নোংরামির হাত থেকে রক্ষা পাবে। আর যারা সাধারণ দ্বীনি ভাই-বোন যারা সচরাচর রুকইয়াহ নিয়ে খুব একটা ঘাটাঘাটি করেন না, শুধু প্রয়োজনের তাগিদেই রুকইয়াহ করেন, তারা এধরনের বিষয় কারও মাঝে দেখলে সতর্ক করে দিতে বা ওই রাক্বি থেকে পরহেজ করতে পারবেন।<br />
[খ]<br />
দ্বিতীয়ত: যেহেতু অনেকদিন পর আমরা একটা নতুন ধারাবাহিক শুরু করতে যাচ্ছি, এর ওপর আবার রমাযান বিভিন্ন ব্যস্ততা আছে, তাই হয়তো খুব দ্রুত একের পর এক সিরিজের লেখা আসবে না। তবে আমার চেষ্টা থাকবে দ্রুত করার, যাতে আগ্রহের রেশ বাকি থাকে। আর সাবলীল ও সংক্ষিপ্ত করার, আর অতিরিক্ত রেফারেন্স চর্চা থেকে বিরত থাকার, যাতে লেখক-পাঠক উভয়েই স্বাচ্ছন্দ্যবোধ করেন।<br />
আল্লাহ যদি আগামীতে এটাকে দুই মলাটের মাঝে আনার তাওফিক দেন, তাহলে ইনশাআল্লাহ রুকইয়াহ বইয়ের মত এখানেও পর্যাপ্ত রেফারেন্স এবং তাহকিক যুক্ত করে দেয়া হবে।<br />
তৃতীয় এবং গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, যেহেতু ভুলভ্রান্তি নিয়েই আলোচনা। সুতরাং স্বাভাবিকভাবেই এটা অনেকের মনকষ্টের কারণ হবে। হয়তো এই ভুলটা উনার নিজের মধ্যেই আছে অথবা উনি যার দ্বারা প্রভাবিত, তার মধ্যে আছে..।<br />
এটাকে ব্যক্তিগতভাবে না নিয়ে, যদি সবার দীর্ঘমেয়াদি স্বার্থের দিকে তাকিয়ে একটু সবর করা যায়, সন্দেহজনক কিংবা আপত্তিকর বিষয় এড়িয়ে যাওয়া যায়, তাহলে এটা আমাদের সবার জন্যই ভাল। এরপরেও বলবো, আমার দায়িত্ব শুধু সতর্ক করা, উম্মতের স্বার্থ খেয়াল রেখে কাজ করে যাওয়া, এরপর যার যার কর্মফল সে সে ভোগ করবে।<br />
চতুর্থ কথা হল, আমাদের এটা স্বীকার করতে হবে ‘আমরা মানুষ’ আমাদের ভুলত্রুটি হতেই পারে। অমুক ব্যক্তি অনেক ফেমাস শাইখ বলে, তার ভুল হবে না, অথবা তার সবকিছুই মেনে নিতে হবে; বাস্তবতা কিন্তু মোটেই এরকম না। সুতরাং এই সিরিজে আমরা ‘উম্মাহর বৃহত্তর স্বার্থে অনেক ব্যক্তির দিকে আঙ্গুল তুলবো’। যেহেতু এখানে আমার আর্থিক বা দুনিয়াবি কোন স্বার্থ জড়িত নাই, শুধুমাত্র সুন্নাহ এবং উম্মাহর হিফাজতই উদ্দেশ্য। অতএব এর দ্বারা কেউ কষ্ট পেলে কিংবা আমাকে শত্রু মনে করলে এজন্য আমি আল্লাহর সাহায্য চাইছি, আর আল্লাহকেই সাহায্যের জন্য যথেষ্ট মনে করছি।<br />
পঞ্চম কথা, আমরা এখানে এমন কোন বিষয় নিয়ে আলোচনা করবো না, যেটা কারও ব্যক্তিগত সমস্যা। যার সাথে উম্মাহর স্বার্থ জড়িত নয়, কিংবা যে বিষয় পাবলিকলি প্রচার করা হয়নি। সুতরাং আলোচ্য বিষয় যেহেতু উম্মাহর স্বার্থ সংশ্লিষ্ট, অতএব আমার জন্য অনুমতি রয়েছে এটা নিয়ে প্রকাশ্যে আলোচনা করার। সমস্যা যেহেতু পাবলিক প্লেসে এসেছে, অতএব প্রতিকারও পাবলিকলি হওয়াই উত্তম। যাতে উম্মাহর সামনে এটা দৃষ্টান্ত হিসেবে বিদ্যমান থাকে।<br />
ষষ্ট বিষয়, যেহেতু গত দুই বছরে আমরা রুকইয়াহ শারইয়াহ এবং এতসংক্রান্ত অনেক বই পুস্তক এবং ব্যক্তির সাথে পরিচিত হয়েছি। এজন্য আমরা অনেক বই এবং ব্যক্তির নাম উল্লেখ করে কথা বলব, যাদের/যেসব কন্টেন্ট অনলাইনে যথেষ্ট এভেইলেবল। তাই একান্ত অপারগতা না থাকলে, আলাদাভাবে এসবের পরিচয় বর্ণনা করব না।<br />
সপ্তম এবং শেষ কথা হল, একটা ভয় থাকেই, এতসব সমস্যা নিয়ে আলোচনা করলে মানুষ রুকইয়াহ শারইয়াহ থেকে নিরুৎসাহিত হতে পারে। আমি বলব, ভাই! পিওর কাজ সামান্য হওয়া উলটাপালটা অনেক বেশি কাজ হওয়ার চেয়ে উত্তম। একটু রয়েসয়েই মানুষ রুকইয়াহ করুক, কম করুক, কিন্তু যেটাই করুক নির্ভেজাল হোক।<br />
.<br />
[গ]<br />
আমরা আলোচনায় প্রবেশ করি&#8230;<br />
আজ আমরা ছোট্ট তবে দিনদিন ছড়িয়ে যাচ্ছে, এমন সমস্যা নিয়ে আলোচনা করব, তা হল &#8220;একজনের জন্য অন্যজন রুকইয়াহ করা।&#8221; সম্ভবত এই জিনিসটা বেশি প্রচার হয়েছে মুফতি জুনাইদ সাহেবের লেকচার থেকে, উনি পদ্ধতি বর্ণনা করেছেন, অথচ ঝুঁকির ব্যপারে সতর্ক করেননি।<br />
যদিও উনার লেকচারগুলো অনুবাদ করেই এবিষয়ে আমার রুকইয়াহ বিষয়ে লেখালেখি শুরু…। পুরাতন ভাইব্রাদার-রা জানেন এটা।<br />
কিন্তু আমি শুরু থেকেই চেষ্টা করেছি, এটা যথাসম্ভব চেপে রাখতে। সব সমস্যাগুলো আমার সামনে আসেনি, তবুও কেন যেন পছন্দ হত না বিষয়টা। আলোচনার প্রয়োজনে এই প্রসঙ্গ এসে গেলেও খুব একটা হাইলাইট না করে, অল্প কথায় পার করে দিতাম। আমাদের রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের সহকর্মী ভাইদেরও বলেছিলাম, যেহেতু এটায় বেশ কিছু সমস্যা আছে, তাই একান্ত অপারগতা না থাকলে অনুগ্রহ করে পাবলিকলি বলবেন না।<br />
.<br />
শুরুতে সমস্যাগুলোর দিকে নজর দেই,<br />
১. উপকার খুবই কম হয়। নিজে নিজে রুকইয়াহ করলে আল্লাহ চায়তো যে সমস্যা ৫-৭দিনে ভাল হয়ে যেত। সেটা ভালো হতে দুই তিন মাস লাগে।<br />
.<br />
২. যেহেতু সরাসরি সুন্নাহ থেকে মানকুল না, অতএব এর পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া বেশি।<br />
যেমন: যে অন্যের নিয়াতে রুকইয়াহ করে, অধিকাংশ সময়েই সে ওই সমস্যাগুলোতে আক্রান্ত হয়ে যায়, যা রোগীর মধ্যে ছিল।<br />
এটার প্রতিকার হল, একান্ত যদি করতেই হয়, তাহলে পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া থেকে মুক্ত থাকার জন্য নিয়মিত রুকইয়ার গোসল করা।<br />
.<br />
৩. এছাড়াও যে অন্যের জন্য রুকইয়াহ করছে, তার নিজের যদি জিন বা জাদু সংক্রান্ত সমস্যা থাকে। তাহলে অনেক সময় রোগীর মাঝে যে রুকইয়াহ করছে তার সমস্যাগুলোর প্রভাব দেখা যায়।<br />
এর সমাধান হল, যার একটু বেশি সমস্যা আছে, সে পারতপক্ষে অন্য রোগীর জন্য রুকইয়াহ করবে না। এটা সরাসরিও না, দূর থেকেও না। বিশেষ ক্ষেত্রে অপারগতা হেতু যদি করতেই হয়, (যেমন স্বামীস্ত্রীর বিচ্ছেদের যাদু করা হয়েছে, দু’জন দুই যায়গায় অবস্থান করছে) তাহলে আগে নিজের জন্য রুকইয়াহ করে নিজের সমস্যা ভাল হওয়ার পর অন্যের জন্য রুকইয়াহ করবে।<br />
আর অবস্থার কিছু উন্নতি হওয়া মাত্রই নিজে রুকইয়াহ বন্ধ করে, আসলে সমস্যা আছে যার; তাকে রুকইয়ার জন্য কনভিন্স করবে।<br />
.<br />
৪. যদি নিজের এবং অন্যের নিয়াতে একসাথে রুকইয়াহ করে। আর দুজনেরই বিভিন্ন রকমের সমস্যা থাকে। তাহলে মোটামুটি একটা জগাখিচুড়ি পরিস্থিতি তৈরি হয়ে যায়। অতএব, ভাইজান এই পাগলামি ভুলেও কইরেন না! একশ গজ দূরে থাকেন।<br />
তবে স্বামীস্ত্রীর বিষয়টা ভিন্ন, যদি দুজনের বিচ্ছেদের জন্য একসাথেই যাদু করা হয়, তখন যেহেতু সমস্যা মূলত একটাই। তাই এভাবে রুকইয়াহ করলে ফায়দা হয়, কিন্তু অগ্রগতি খুবই স্লো…। অতএব পারতপক্ষে ঝামেলায় না যেতে পারলেই সবচেয়ে ভাল।<br />
.<br />
৫. একান্ত অপারগতা হেতু অন্যের জন্য রুকইয়াহ করতে হলে পারতপক্ষে অডিও তিলাওয়াত না শুনে, নিজেই তিলাওয়াত করা, আর পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া / সমস্যা থেকে মুক্ত থাকার জন্য নিয়মিত রুকইয়ার গোসল করা গতানুগতিক রুকইয়ার চেয়ে তুলনামূলক ভাল।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
মাস কয়েক আগে, ইয়েমেনের এক শাইখের সাথে কথা হচ্ছিল, উনি নাকি মুহাম্মাদ বিন সালেহ আল-উসাইমিন রহ. এর থেকে কিছুদিন ইস্তিফাদা করেছেন। আল্লাহু আলাম! উনি অন্যের জন্য রুকইয়াহ করার বিষয়টা শোনার পর এটাকে বিদআত বলে দিয়েছেন পুরা!<br />
আমি কিছুক্ষণ হ্যাং হয়ে থাকলাম উনার কথা শোনার পর।<br />
পরে বুঝতে পারলাম যে, উনি রুকইয়াহ-কে চিকিৎসা হিসেবে না গণ্য করে, নামাজ-রোজা, হজ্জ ইত্যাদির মত ইবাদাতে মাখসুসাহ ক্যাটাগরিতে ফেলে বিধান বর্ণনা করেছেন। এটা আবার আরেক ভুল! কি বিপদ…<br />
ইনশাআল্লাহ এটা নিয়ে আমরা আরেকদিন আলোচনা করব।<br />
&#8212;&#8211;<br />
ক্রমশঃ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1290/doing-self-ruqyah-for-someone/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
