<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াহর সাথে দোয়া &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%A5%E0%A7%87-%E0%A6%A6%E0%A7%8B%E0%A7%9F%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 08:55:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াহর সাথে দোয়া &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</title>
		<link>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla</link>
					<comments>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 16:29:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া-দরুদ]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া কবুলের উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ইসমে আজম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দোয়া করব]]></category>
		<category><![CDATA[কখন দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[কি আমল করলে দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4531</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না। জিন-জাদুর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না।<br />
জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্তরা নিয়মিত দোয়া করতে চাইলে তাহাজ্জুদের সময় সবচেয়ে ভালো। কোনো কোনোদিন ওঠা সম্ভব না হলে এশার সালাতের পর দুই-চার রাকাত নফল আদায় করে দোয়া করবেন।<br />
আমরা দোয়ার আগে কয়েকবার ইস্তেগফার পড়ব। এরপর দোয়ার শুরুতে আল্লাহর প্রশংসা ও নবীজির ওপর দরুদ পড়ব। তারপর একাগ্র চিত্তে, শান্তভাবে দুআ&#8217; করবো। অনুনয়বিনয়ের সাথে আল্লাহর কাছে যা যা প্রয়োজন চাইবো। বিশ্বাস রাখবো আমার দুআ&#8217; আল্লাহ নিকট পৌছেছে, (বাহ্যিক প্রভাব দেখা যাক বা না যাক, হতাশ হব না, তাড়াহুড়ো করব না)। দোয়া শেষে আবারও দরুদ পড়ব, আর আল্লাহর প্রশংসা দিয়ে দোয়া শেষ করব। তাহলে আমাদের দোয়া অধিক মাকবুল হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
এখানে দুআ&#8217; কবুলের কিছু সময় এবং স্থান উল্লেখ করা হল। এসব সময়/স্থানে নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হয়তো নিজে দোয়া করেছেন, অথবা দোয়া করতে বলেছেন, কিংবা রহমত নাযিলের কথা বলেছেন, তাই এসব সময়ে দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বেশি থাকে।</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের সম্ভাবনামত মূহুর্ত ও স্থানগুলো :</strong></h2>
<p>1. কদরের রাত<br />
2. ফরজ নামাজের পরপর<br />
3. শেষরাতে (রাতের শেষ তৃতীয়াংশে)<br />
4. প্রতি রাতে নির্দিষ্ট একটা সময় (অজানা)<br />
5. আজান ও ইকামাতের মাঝের সময়<br />
6. আজানের পরপর<br />
7. নামাজের জন্য এবং যুদ্ধের জন্য দাঁড়ানোর সময়<br />
8. বৃষ্টির সময়<br />
9. ময়দানে যুদ্ধ যখন প্রচণ্ড হয়<br />
10. জুমার দিনের শেষ সময় (আসরের পর মাগরিবের আগে)<br />
11. জুমার সালাতের পরপর<br />
12. জুমার দিনে খুব সামান্য কিছু (অজানা)সময়। [কারও মতে সেটা দুই খুতবার মাঝে ইমামের বসার সময়টুকু]<br />
13. সাহাবায়ে কিরামের ঘটনায়, বুধবার যোহর থেকে আসরের মাঝে দোয়া কবুলের কথা পাওয়া যায়।<br />
14. কল্যাণের নিয়তে জমজমের পানি পান করার সময়। (অর্থাৎ কোনো কল্যাণের নিয়তে জমজম পান করলে)<br />
15. দোয়ায়ে ইউনুস পাঠ করার পর<br />
16. কোনো ব্যক্তি মারা যাওয়ার সময় উপস্থিত স্বজনদের দোয়া<br />
17. নামাজ শেষের দোয়ায়ে মাসুরা<br />
18. ইসমে আযম পাঠ করে একনিষ্ঠভাবে দোয়া করলে। (ইসমে আজমের ব্যাপারে আলেমদের দীর্ঘ আলোচনা আছে, সেসব দেখে নেয়া যেতে পারে। সবগুলো বিবেচনা করলে বোঝা যায়, আল্লাহ তাআলার এরকম বেশ কিছু ইসম ও সিফাত আছে, যেগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।)<br />
19. আরাফার ময়দানে আরাফার দিনে<br />
20. চাশতের সময়, যোহরের ওয়াক্ত হওয়ার আগে।<br />
21. যিকরের মজলিসে<br />
22. মোরগ ডাকার সময়। (কারণ ফেরেশতাদের দেখলে মোরগ ডাকে)<br />
23. হজ্বে পাথর নিক্ষেপে দিনগুলোতে, জামরায় পাথর নিক্ষেপের ৩টি স্থানে।<br />
24. কা’বার ভেতরে, চারপাশে এবং হাতিমের মাঝে।<br />
25. হজ্জের সময় সাফা এবং মারওয়া পাহাড়ে।<br />
26. কোরবানীর দিন মুযদালিফায় (মাশআরুল হারামে)।</p>
<p>&#8211;<br />
<strong>ফুটনোটঃ </strong>দোয়া কবুলের সময়ের ব্যাপারে কিছু হাদিস একত্রে পাওয়া যাবে হিসনুল মুসলিমের লেখক ড. সাঈদ কাহ্‌তানি রহ. এর আযযিকর ওয়াদদুয়া ওয়াররুকা কিতাবে। যেটা বাংলা অনুবাদ হয়েছে &#8220;বান্দার ডাকে আল্লাহর সাড়া&#8221; নামে, মাকতাবাতুল বায়ান থেকে। এছাড়া উস্তায মুফতি হিদায়াতুল্লাহ (হাফিযাহুল্লাহ)এর লেখা &#8220;দু&#8217;আঃ ফযিলত ও কবুল হওয়ার উপায়&#8221; বইটাও খুব চমৎকার। মাকতাবাতুল ইসলাম থেকে প্রকাশ হয়েছে। আগ্রহীরা এসব দেখতে পারেন।</p>
<p>&#8212;</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের দোয়া। ইসমে আজম?</strong></h2>
<p>এরপরে বিভিন্ন হাদিস থেকে আমরা কয়েকটি দোয়ার সংকলন করেছি, এগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।<br />
নিচের দোয়াগুলো আপনারা দোয়ার শুরুতে বা শেষে পড়ে সাথে অন্যান্য আদব মেনে দোয়া করুন। ইনশাআল্লাহ দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বাড়বে। সম্ভবত এগুলো দোয়ার শুরুতে পড়লেই বেশি ভালো। প্রত্যেকটা দোয়া আলাদা আলাদা হাদিসের। তাই আপনি চাইলে একটা বা একাধিক দোয়াও পড়তে পারেন। চাইলে কয়েকবার করে পড়তে পারেন। প্রথম দুটি দোয়াকে হাদিসে ইসমে আজম-ও বলা হয়েছে।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: left;">27.  অর্থ: ইয়া আল্লাহ! আমি তোমার নিকট প্রার্থনা করছি। তুমিই সমস্ত প্রশংসার মালিক, তুমি ছাড়া আর কোন দানকারী ইলাহ নাই, তুমিই আসমান ও যমীনসমূহের সৃষ্টিকরী, হে মহান শ্রেষ্ঠত্বের অধিকারী ও মহান দাতা, হে চিরঞ্জীব, হে অবিনশ্বর।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: center;">এটার সংক্ষিপ্ত রূপও পাওয়া যায়, যা এরকম :<br />
</p>
<p>28.  অর্থ: হে আল্লাহ! আমি তোমার কাছে প্রার্থনা করছি এবং জানি যে, তুমিই আল্লাহ। তুমি ছাড়া প্রকৃতপক্ষে আর কোন মা’বূদ নেই। তুমি এক ও অদ্বিতীয়। তুমি অমুখাপেক্ষী ও স্বনির্ভর। যিনি কাউকে জন্ম দেননি। কারো থেকে জন্মও নেননি। যার সমকক্ষ কেউ নেই।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>29.  অর্থ: তুমি ব্যতীত কোন মা’বূদ নেই, তুমি অতি পবিত্র। আমি নিশ্চয় যালিমদের দলভুক্ত (অপরাধী)।</p>
<p>30. নামাজ শেষ করে &#8211; সুবহানাল্লাহ (১০বার) আলহামদুলিল্লাহ (১০বার) আল্লাহু আকবার (১০বার) &#8211; পড়ার পরে দোয়া করা।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>তথ্যসূত্র:</strong></p>
<p>1. তিরমিযি ৩৫১৩, 2. তিরমিযি ৩৪৯৯, 3. বুখারি ১১৪৫, 4. মুসলিম ৭৫৭, 5. তিরমিযি ২১২, 6. আবু দাউদ ২৫৪০, 7. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 8. আবু দাউদ ২৫৪০, 9. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 10. আবু দাউদ ১০৪৮, 11. মুসলিম ৮৫৩, 12. বুখারি ৯৩৫, 13. আহমাদ ১৪১৫৩, 14. ইবনু মাজাহ ৩০৬২, 15. তিরমিযি ৩৫০৫, 16. মুসলিম ৯২০, 17. আবু দাউদ ১৪৮১, 18. নাসাঈ ১৩০০, আদাবুল মুফরাদ ৭০৫, 19. তিরমিযি ৪৭৮, 20. ইবনে খুযাইমা ২/২২৩, 21. বুখারি ৬৪০৮, মুসলিম ২৭০০, 22. বুখারি ৩৩০৩, 23. বুখারি ১৭৫১, 24. বুখারি ৩৯৭, মুসলিম ১৩৩০, 25. মুসলিম ১২১৮, 26. মুসলিম ১২১৮।</p>
<p>27. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৮, 28. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৭, 29. তিরমিযি ৩৫০৫ 30. নাসাঈ ১২৯৯,</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-4539 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg" alt="dua kobuler sthan দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়" width="300" height="220" title="দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময় 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-1024x751.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-768x563.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan.jpg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরও পড়ুন : </strong><a href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ : দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>দুআ এবং রুকইয়াহ &#8211; দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</title>
		<link>/blog/3409/dua-and-ruqyah</link>
					<comments>/blog/3409/dua-and-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:30:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান সুস্থতার দুয়া]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়ার উপকারিতা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া কবুলের উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়ার আদব]]></category>
		<category><![CDATA[ইসমে আজম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দোয়া করব]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3409</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ &#8211; দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a></p>
<p>গ্রুপের কাজ করতে যেয়ে যেসব বিচিত্র অভিজ্ঞতা হয়েছে তার মধ্যে একটি হল, যদি কারও সমস্যার কথা শুনে যদি দুআ করতে বলি তাহলে মনেকরে তার সমস্যাকে গুরুত্ব দেই নি অথবা রাগ করে রুকইয়াহ সাজেস্ট না করে দুআ&#8217;র কথা বলেছি। অথচ দুআ&#8217;র গুরত্ব অপরিসীম। যাদুক্রান্ত হয়ে রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম আল্লাহর কাছে বার বার দুআ&#8217; করেছিলেন, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ &#8211; দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a></p>
<p>গ্রুপের কাজ করতে যেয়ে যেসব বিচিত্র অভিজ্ঞতা হয়েছে তার মধ্যে একটি হল, যদি কারও সমস্যার কথা শুনে যদি দুআ করতে বলি তাহলে মনেকরে তার সমস্যাকে গুরুত্ব দেই নি অথবা রাগ করে রুকইয়াহ সাজেস্ট না করে দুআ&#8217;র কথা বলেছি। অথচ দুআ&#8217;র গুরত্ব অপরিসীম। যাদুক্রান্ত হয়ে রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম আল্লাহর কাছে বার বার দুআ&#8217; করেছিলেন, যার বদৌলতে আল্লাহ তায়ালা তাঁর প্রিয় হাবীবকে সুস্থ করেছিলেন। মেশকাত শরীফে হাদিস এসেছে যেখানে &#8220;দুআ&#8217;কে আসল ইবাদত&#8221;, &#8220;ইবাদতের মগজ&#8221; বলে উল্লেখ করা হয়েছে। (মেশকাত, ৫ম খণ্ড, এমদাদিয়া লাইব্রেরী। এর মানে কিন্তু এই না যে, ফরয ইবাদত বাদ দিয়ে শুধু দুআ&#8217;ই করে যাব!)<br />
পরবর্তি কথা বলার আগের তাকদ্বীর বা ভাগ্য নিয়ে দুটো হাদিস শেয়ার করতে চাই।</p>
<p>১। সহীহ মুসলিমে আছে, আব্দুল্লাহ ইবনে আব্বাস রা. থেকে বর্ণিত রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: “বদনজর সত্য, ভাগ্যের চেয়েও আগে বেড়ে যায় এমন কিছু যদি থাকতো, তাহলে অবশ্যই সেটা হতো বদনজর! যদি তোমাদের বদনজরের জন্য গোসল করতে বলা হয় তবে গোসল কর&#8221;। (ইফা, হাদিস নং ৫৫৩৯)<br />
২। হযরত সালমান ফারসী (রাঃ) বলেন, রাসুলুল্লাহ্‌ ছাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলিয়াছেনঃ তকদীরকে ফিরাতে পারে না দো&#8217;আ ছাড়া অপর কিছু এবং বয়স বাড়াইতে পারে না নেকি ছাড়া অপর কিছু। -তিরমিযি<br />
ব্যাখ্যাঃ &#8220;ফিরাইতে পারে না&#8221; &#8211; অর্থাৎ লিখিত বিপদকে সহজ করিতে পারে না অথবা তকদীরকে ফিরাইবার মত যদি কিছু থাকিত উহা দো&#8217;আই হইত অথবা কোন কোন বিপদ সম্পর্কে তকদীরে এইরূপ রহিয়াছে যে, দো&#8217;আ দ্বারা ইয়া ফিরিয়া যাইবে। অর্থাৎ বিপদ ফিরাইবার জন্য দো&#8217;আ ছাড়া তথায় অন্য কোন জিনিসের উল্লেখ নাই। (মিশকাত, ৫ম খন্ড, পৃঃ৫৭, এমদাদিয়া লাইব্রেরি)<br />
এই দুই হাদিসের সরল অর্থ যদি নেই তাহলে বলতে হবে বদনজর যেভাবে ভাগ্যে বিপর্যয় সৃষ্টি করতে পারে তেমনি দুআ&#8217; বিপর্যস্থ ভাগ্যকে সুপ্রসন্ন করতে পারে। প্যারানরমাল সমস্যাগুলোর মধ্যে বদনজর সবচে ধ্বংসাত্মক এবং দ্রুত কার্যকরী। নজর লাগার সাথে সাথে ইফেক্ট শুরু হয়। যেখানে জ্বিন ও যাদু হল অনেকটা স্লো পয়জনের মত। ধীরে ধীরে আপনাকে কাবু করে ফেলবে। একইভাবে দুআ&#8217; অনেক শক্তিশালি একটি আমল যা থেকে আমরা অজ্ঞতাবশত হোক বা শয়তানের ধোকায় পড়ে হোক বা অবহেলা করেই হোক, বিরত থাকি। একাগ্র চিত্তে দুআ&#8217; করেছেন এমন মানুষ হয়ত এক হাতে গুনেই দিতে পারব। অথচ আমাদের পুর্বসূরিরা এমন ছিলেন না। তারা যেকোন প্রয়োজনে সালাতের মাধ্যমে, দুআ&#8217;র মাধ্যমে আল্লাহর সাহায্য ও মদদ চাইতেন। রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লামের কাছে কোন সাহাবী রাদিয়াল্লাহু আনহু কোন হাজত/সমস্যার কথা প্রকাশ করলে তিনি দুআ&#8217; শিক্ষা দিতেন এমন অনেক হাদিস আমরা পাই।</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা বলেন,<br />
১। যারা প্রার্থণা করে, তাদের প্রার্থনা কবুল করে নেই, যখন আমার কাছে প্রার্থণা করে। (সুরা বাকারা-১৮৬)<br />
২। বল তো কে নিঃসহায়ের ডাকে সাড়া দেন যখন সে ডাকে এবং কষ্ট দূরীভূত করেন (সুরা নামল -৬২)<br />
কাজেই আমাদের দুআ&#8217; করাটাই বাকি শুধু, আল্লাহ তায়ালা কবুল করবেন দুআ&#8217; করলেই।</p>
<h3><strong>তবে দুআ&#8217;র ক্ষেত্রে কিছু শর্ত ও আদবের দিকে লক্ষ রাখা জরুরীঃ</strong></h3>
<p>১। দুআ&#8217;র ফলাফল চোখে দেখি বা না দেখি দুআ&#8217; করে যেতে হবে।<br />
২। দুআ&#8217;র করে এই কথা না বলা যে, &#8220;দুআ&#8217; করি কিন্তু দুআ&#8217; কবুল হয় না&#8221;। এসব বলা বেয়াদবি এবং দুআ&#8217; কবুল না হবার কারন।<br />
৩। রুজী হালাল হওয়া।<br />
৪। হারাম বিষয়ে দুআ&#8217; না করা। যেমনঃ আত্মীয়তার সম্পর্ক ছিন্ন করতে চেয়ে দুআ&#8217; করা।<br />
৫। সমাজে ব্যাপকভাবে অশ্লীলতা, ফায়েসা কাজের প্রসার এবং এগুলো বন্ধের জন্য কোন চেষ্টা না করা।<br />
৬। নির্দিষ্ট না করা বরং ব্যাপকভাবে করা। যেমন কোন কাজের জন্য ১০ হাজার টাকা দরকার। এখন &#8220;আল্লাহ ১০ হাজার টাকা দাও&#8221; এভাবে না বলে &#8220;আল্লাহ আমার অমুক কাজটা সমাধা করে দাও&#8221;-এভাবে বলা।<br />
৭। দৃঢ়ভাবে দুআ&#8217; করা। যেন অনেকটা আল্লাহর খাজানা থেকে কেড়ে নেয়া। হে আল্লাহ, আমাকেই দিয়েই দাও। আমাকেই দাও- কবুল হবে এই দৃঢ় বিশ্বাস রাখা। &#8220;হে আল্লাহ, তোমার ইচ্ছা হলে দাও।&#8221;-এভাবে না চাওয়া। নাছোরবান্দা ভিখিরির মত চাইতেই থাকা।<br />
৮। দুআ&#8217; মনোযোগ দিয়ে করা। দুআ&#8217; করছি আর ভাবছি কিভাবে ফেসবুকে স্ট্যাটাস দিব এমন দুআ&#8217;য় কতটুকু ফায়দা?<br />
৯। দুআ&#8217;য় কান্নাকাটি করা বা কান্না করার ভাব করা।<br />
[সোর্সঃ  <a href="https://alkawsar.com/bn/article/1212/" target="_blank" rel="noopener">মাসিক আলকাউসারের একটি প্রবন্ধ</a>  থেকে মূলভাব নেয়া হয়েছে]</p>
<p>১০। ফরজ, ওয়াজিব আমল বাদ দিয়ে দুআ&#8217;য় মশুগুল না হওয়া।<br />
১১। দোয়ার পর &#8220;মোহর&#8221; লাগানো তথা আমীন বলা। (মুন্তাখাব হাদীস, পৃ-৪৫১)<br />
১২। বিনীত ও চুপিচুপি দুআ&#8217; করা (সুরা আরাফ-৫৬)<br />
১৩। আল্লাহ তায়ালার নাম সমূহের দ্বারা ডেকে ডেকে দুআ&#8217; করা। (সুরা আরাফ-১৮)<br />
১৪। নিচের বাক্যগুলো দুআ&#8217;তে বলা</p>
<p>i)সুরা বাকারার ১৬৩ নং আয়াত<br />
ii)সুরা আলে ইমরানের প্রথম আয়াত<br />
iii)লা ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়াল্লাহু আকবার<br />
iv) লা ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়াহদাহু লা শারিকালাহ<br />
v)লাহুল মুলকু ওয়া লাহুল হামদু ওয়া হুওয়া আ&#8217;লা কুল্লি শাইয়িন ক্বদির<br />
vi)লা ইলাহা ইল্লাল্লাহ<br />
vii) ওলা হাওলা ওলা ক্বুওওতা ইল্লা বিল্লাহ<br />
viii)ইয়া যালজালালি ওয়াল ইকরাম (এই বাক্য বলে কাকুতি মিনতি করা)<br />
ix) দোয়ায়ে ইউনুস। লা ইলাহা ইল্লা আনতা সুবহা-নাকা ইন্নি কুন্তু মিনাযলিমিন<br />
১৫) অন্যের নিকট দুআ&#8217;র অনুরোধ করা নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লামের সুন্নত। (মেশকাত, ৫ম খণ্ড, পৃষ্ঠা-৬০, এমদাদিয়া লাইব্রেরী)<br />
(সোর্সঃমুন্তাখাব হাদিস। <strong>এই দোয়াগুলোর আরবী দেখে পড়বেন। নাহলে উচ্চারন শুদ্ধ হবার সম্ভবনা কম</strong>)</p>
<h3><strong>দুআ&#8217; কবুলের স্থান, কাল, পাত্র</strong></h3>
<p>১। সুখের সময় বেশি বেশি দুআ&#8217; করা তাহলে কষ্টের সময় সহজেই দুআ&#8217; কবুল হয়। (মেশকাত, ৫ম খণ্ড, পৃষ্ঠা-৫৮, এমদাদিয়া লাইব্রেরী)<br />
২। রোযাদারের দুআ&#8217; কবুল হয় যখন সে ইফতার করে।<br />
৩। ন্যায় বিচারক শাসকের দুআ&#8217;।<br />
৪। অত্যাচারিতের দুআ&#8217;, যতক্ষন না প্রতিশোধ গ্রহন করে।<br />
৫। পিতার দুআ&#8217;।<br />
৬। মুসাফিরের দুআ&#8217;।<br />
৭। হাজী সাহেবের দুআ&#8217; যতক্ষন না তিনি বাড়ি ফিরে আসেন।<br />
৮। জিহাদকারীর দুআ&#8217; যতক্ষন না জিহাদ থেকে বিরত হয়।<br />
৯। এক মুসলমান ভাইয়ের অনুপস্থিতিতে তার জন্য অন্য মুসলমান ভাইয়ের দুআ&#8217;।<br />
(মেশকাত, ৫ম খণ্ড, পৃষ্ঠা-৬০,৬১,৬৩, এমদাদিয়া লাইব্রেরী)<br />
১০। আযান ও ইকামতের মাঝে দুআ&#8217; রদ করা হয় না (তিরমিযি, ইফা, ১ম খণ্ড, পৃ-২০৫)</p>
<h3><strong>দুআ&#8217;র বিনিময়</strong></h3>
<p>হযরত আবু সায়ীদ খদরী (রাঃ) বলেন, নবী করীম ছাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলিয়াছেনঃ যে কোন মুসলমান যে কোন দো&#8217;আ করে যাহাত কোন গুনাহর কাজ অথবা আত্মীয়তা বন্ধন ছেদের কথা নাই, নিশ্চয়ই, আল্লাহ তাহাকে এই তিনটির একটি দান করেন। তাহাকে তাহার চাওয়া বস্তু দুনিয়াতে দান করেন অথবা উহা তাহার পরকালের জন্য জমা রাখেন অথবা উহার অনুরূপ কোন অমঙ্গলকে তাহা হইতে দূরে রাখেন। সাহাবীগণ বলিলেন, তবে তো আমরা অনেক লাভ করিব। হুযুর বলিলেন, আল্লাহ্‌ ইহা অপেক্ষাও অধিক দেন। -আহমাদ<br />
(মেশকাত, ৫ম খণ্ড, পৃষ্ঠা-৬৩, এমদাদিয়া লাইব্রেরী)<br />
আমি আপনি যদি দুআ&#8217; করতে শিখে যাই তাহলে ইনশাআল্লাহ দুআ&#8217;ই আমাদের জন্য যথেষ্ঠ হবে। এরপর চিকিৎসা হিসেবে রুকইয়াহতো আছেই। আল্লাহ তায়ালা আমাদের তৌফিক দিন বেশি বেশি দুআ&#8217; করার, এমনভাবে দুআ&#8217; করার যেন আল্লাহ আমাদের উপর সন্তুষ্ট হন। আল্লাহ তায়ালা প্রথমে আমাকে আমল করার তৌফিক দিন, এরপর অন্যদের দিন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3409/dua-and-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ এবং দোয়া</title>
		<link>/blog/668/ruqyah-and-dua</link>
					<comments>/blog/668/ruqyah-and-dua#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:19:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়ার উপকারিতা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=668</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/668/ruqyah-and-dua">রুকইয়াহ এবং দোয়া</a></p>
<p>কেউ যাদু আক্রান্ত হলে একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে দোয়া করা। আমরা জানি জাদুর জিনিসগুলো যদি পাওয়া যায় আর সেগুলো নষ্ট করে ফেলা হয়, তাহলে মানুষ খুব দ্রুত সুস্থ হয়ে যায়। তাই তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দোয়া করা উচিত যেন আল্লাহ জানিয়ে দেন, যাদুর জিনিশগুলো কোথায় পাওয়া যাবে, কিভাবে পাওয়া যাবে, কিভাবে এই সমস্যা থেকে মুক্তি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/668/ruqyah-and-dua">রুকইয়াহ এবং দোয়া</a></p>
<p style="text-align: justify;">কেউ যাদু আক্রান্ত হলে একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে দোয়া করা।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #ff0000;">আমরা জানি জাদুর জিনিসগুলো যদি পাওয়া যায় আর সেগুলো নষ্ট করে ফেলা হয়, তাহলে মানুষ খুব দ্রুত সুস্থ হয়ে যায়।</span> তাই তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দোয়া করা উচিত যেন আল্লাহ জানিয়ে দেন, যাদুর জিনিশগুলো কোথায় পাওয়া যাবে, কিভাবে পাওয়া যাবে, কিভাবে এই সমস্যা থেকে মুক্তি পাওয়া যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">এটা কিন্তু রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর সুন্নাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহা থেকে যে ঘটনাটি বুখারিতে বর্ণিত হয়েছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কে যখন যাদু করা হয়েছিল, উনি কয়েকদিন খুব বেশি বেশি দোয়া করেছেন, এরপর একদিন হঠাৎ বললেন &#8220;<span style="color: #993300;">আয়েশা তুমি কি বুঝতে পেরেছ যে ব্যাপারে আমি দোয়া করছিলাম আল্লাহ আমাকে জানিয়ে দিয়েছেন?</span>&#8220;</p>
<p style="text-align: justify;">
ওই সময়েই রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের রুকইয়ার জন্য সুরা ফালাক সুরা নাস নাযিল হয়। রাসুলুল্লাহকে জানিয়ে দেয়া হয়, আপনাকে এভাবে যাদু করা হয়েছে, অমুক যায়গায় আছে যাদুর জিনিস। ইত্যাদি&#8230; (বুখারি ৫৪৩০, মুসলিম, নাসাঈ, ইবনে মাযাহ, মুসনাদে আহমাদ)</p>
<p>তো এখানে মুল যে বিষয়ে আমি ফোকাস করতে চাচ্ছি, তা হচ্ছে দোয়া করা। এটা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। ওই রুকইয়াহ অসম্পূর্ণ যেখানে দোয়া নেই। তাই আমাদের অবশ্যই দোয়া করা উচিত।</p>
<p>১. বেলাল রাযিয়াল্লাহু আনহু থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেন,<span style="color: #993300;"> তোমাদের সম্পদ হিফাজত কর যাকাত প্রদানের মাধ্যমে, তোমাদের রোগের চিকিৎসা কর সাদকার মাধ্যমে, আর তোমাদের বিপদ দূর কর দু’আর মাধ্যমে।</span> (মুজামুল আওসাত ২০০৬, বায়হাক্বি ৩২৭৪)</p>
<p style="text-align: justify;">২. জাবির রাযিয়াল্লাহু আনহু বলেন, আমি নবী ﷺ কে বলতে শুনেছি, <span style="color: #993300;">রাতে এমন একটি সময় রয়েছে যে, কোন মুসলমান ব্যাক্তি আল্লাহর কাছে দুনিয়া-আখিরাতের কোন কল্যাণের প্রার্থনা করা অবস্থায় যদি সময়টি পেয়ে যায়, তবে আল্লাহ অবশ্যই তাকে তা দান করবেন। আর এই সময় আছে প্রতিটি রাতেই।</span> (মুসলিম ৭৫৭)</p>
<p style="text-align: justify;">৩. আবূ হুরায়রা রাযিয়াল্লাহু আনহু থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেন, <span style="color: #993300;">আমাদের বরকতময় ও মহান প্রতিপালক প্রতি রাতের শেষ তৃতীয়াংশ অবশিষ্ট থাকার সময় পৃথিবীর আসমানে নেমে আসেন এবং বলতে থাকেন, কে আছে আমাকে ডাকবে, তাহলে আমি তার ডাকে সাড়া দিব। কে আছে আমার কাছে চাইবে, তবে আমি তাকে দিয়ে দিব। কে আছে আমার কাছে ইস্তিগফার করবে, তবে আমি তাকে মাফ করে দেব।</span> (বুখারি ৫৯৬২, তিরমিযি)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/668/ruqyah-and-dua/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
