<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>তাবিজ রহস্য &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/case_cat/%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%9C-%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 13:26:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>তাবিজ রহস্য &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</title>
		<link>/blog/case/keno-tabiz-theke-bachben</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:25:39 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5318</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/keno-tabiz-theke-bachben">তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</a></p>
<p>কোন ফতোয়া দেয়া বা কারও সমালোচনা করা এই পোস্টের উদ্দেশ্য নয়। হানাফি ফিকহের ফতোয়া অনুযায়ী তাবিজ জায়েজ। তবে কিছু শর্ত আছে। কি শর্ত? ইসলামে কয়েক প্রকার তাবিজ জায়েজ নয়। যথা- কুরআন হাদীস দ্বারা ঝাড়ফুক দেয়া ছাড়া শুধু তামা, পিতল বা লোহা দ্বারা তাবিজ বানিয়ে লটকিয়ে রাখা। অর্থাৎ শুধু এগুলো লটকানো দ্বারাই রোগমুক্ত হওয়া যাবে বিশ্বাস [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/keno-tabiz-theke-bachben">তাবিজ জায়েজ হলেও কেন তাবিজ থেকে দূরে থাকবেন?</a></p>
<p>কোন ফতোয়া দেয়া বা কারও সমালোচনা করা এই পোস্টের উদ্দেশ্য নয়।</p>
<p>হানাফি ফিকহের ফতোয়া অনুযায়ী তাবিজ জায়েজ। তবে কিছু শর্ত আছে। কি শর্ত? <strong>ইসলামে কয়েক প্রকার তাবিজ জায়েজ নয়।</strong> যথা-</p>
<ol>
<li>কুরআন হাদীস দ্বারা ঝাড়ফুক দেয়া ছাড়া শুধু তামা, পিতল বা লোহা দ্বারা তাবিজ বানিয়ে লটকিয়ে রাখা। অর্থাৎ শুধু এগুলো লটকানো দ্বারাই রোগমুক্ত হওয়া যাবে বিশ্বাস করে তা লটকানো নাজায়িজ।</li>
<li>এমন তাবিজ যাতে আল্লাহর নাম, কুরআনের আয়াত, দুআয়ে মাসূরা ব্যতিত শিরকী কথা লিপিবদ্ধ থাকে।</li>
<li>তাবীজকে মুয়াসসার বিজজাত তথা তাবীজ নিজেই আরোগ্য করার ক্ষমতার অধিকারী মনে করে তাবিজ লটকানো। এ বিশ্বাস জাহেলী যুগে ছিল, বর্তমানেও ইসলাম সম্পর্কে কিছু অজ্ঞ ব্যক্তিরা তা মনে করে থাকে।</li>
<li>যে কালামের অর্থ জানা যায় না এমন শব্দ দ্বারা তাবিজ লেখা।</li>
<li>আরবী ছাড়া অন্য কোন ভাষায় তাবিজ লেখা।</li>
</ol>
<p>(সোর্সঃ আহলেহক মিডিয়ার ফতোয়া)</p>
<p>জায়েজ শুনেই আমরা লাফ দিয়ে উঠি। জায়েজ হলেই কি আমল করা শুরু করব? তালাকও তো জায়েজ। এখন কি গনহারে তালাক দেয়া শুরু করব?<br />
কুরআন আল্লাহর বানী। এর তেলাওয়াত করা আল্লাহর সাথে কথোপথনেরই নামান্তর। অনেক উত্তম ইবাদত। কুরআন কি তাবিজ বানিয়ে ঝুলানোর জন্য নাযিল হয়েছে? এটা কি কুরআনুল কারীমের অবমাননা নয়? নিজের অবস্থান এক পাশে রেখে <strong>একটু চিন্তা করি ঠিকমত।</strong></p>
<p>১। অনেক তাবিজ সরাসরি যাদু। এতে কুরআন হাদিসের কোন চিহ্নই নেই। যার কোন রোগ নেই সে যখন এই তাবিজ নিজের গায়ে লাগায় এর মানে হল সে নিজেকে যাদুগ্রস্থ করল। আর যদি রোগ থেকেও থাকে সে নতুন যাদুতে আক্রান্ত হল।<br />
২। অনেক তাবিজ কুরআনের আয়াত আছে। কিন্তু আয়াতের আগে কোন সংখ্যা লেখা, কোন কোড লেখা। সেই কোডের অর্থ করলে হয়ত এমন দাঁড়াবে, &#8220;আমি নিচের কথাগুলো বিশ্বাস করি না।&#8221; মানে তাবিজ যদি আয়াতুল কুরসী লেখা থাকে তাহলে মানে দাঁড়ায় আমি আয়াতুল কুরসিতে বিশ্বাস করি না। (নাউযুবিল্লাহ) জেনে বুঝে যদি কেউ আয়াতুল কুরসী বিশ্বাস না করে তাহলে সে কি মুসলমান থাকবে? (বিজ্ঞ মুফতীর থেকে জেনে নিবেন)<br />
৩। আরবী সংখ্যাগুলো চিনে নিবেন। অনেক তাবিজে দেখবেন শুধু সংখ্যা লেখা ঘর করে। পুরনো আমলের কুরআন শরীফের পিছনেও দেখবেন এমন সংখ্যা লিখে অমুক সুরার নকশা। এসব অর্থহীন সংখ্যা নিঃসন্দেহে জায়েজ নাই। বরং জ্যোতিশীরা এসব সংখ্যাতত্ত্ব নিয়ে মাথা ঘামায়। ইসলাম জ্যোতিশীদের সম্পর্কে কি বলে তা একটু খুজে দেখেন।<br />
৪। মুখ দেখেই অতীত, বর্তমান, ভবিষ্যত বলে দিতে পারে আর পাথরের আংটি / তাবিজ বিক্রি করে। বসুন্ধরায় অফিস। সিনেমার স্টাররা তার বিজ্ঞাপনে অভিনয় করে। কোথায় আছে এইগুলো ইসলামে?<br />
৫। এমন তাবিজ পাবেন যা লেখা হয়েছে মহিলাদের নাপাক রক্তে। শয়তানের নামে বলি দেয়া কোন প্রানীর রক্তে। এমন রক্তে কুরআনুল কারীমের আয়াত লেখা কত বড় কুফরি হতে পারে?<br />
৬। তাবিজ পাবেন সবই ঠিক আছে। কুরআনের আয়াত লেখা হয়েছে, কালিও পবিত্র। নাকের কাছে ধরলে প্রস্রাবের গন্ধ। মানে কুরআনের আয়াত লিখে এরপর এর উপর কবিরাজ প্রস্রাব করেছে। (নাউজুবিল্লাহ)<br />
৭। তাবিজে আয়াতুল কুরসী বা কোন কুরআনের আয়াত লেখা কিন্তু ফাকে ফাকে জিবরাইল, মিকাঈল বা কোন শয়তানের নাম লেখা। এটা কি আল্লাহর সাথে শিরক নয়?<br />
৮। নামায, রোযা, কুরআন তেলাওয়াতের খবর নেই। তাবিজ ঝুলিয়ে দিলেন বাহুতে/গলায়/কোমরে দিলেন। কি ভাবছেন, হয়ে গেল? এতই সহজ?<br />
৯। আপনার সামনেই তাবিজে কিছু পড়ে ফু দিয়েছে, সুতায় গিট দিয়েছে। কুরআনের আয়াত পড়েছে নাকি অন্য কিছু পড়েছে আপনি জানলেন কিভাবে? আপনি কিভাবে শিউর হলেন উনি কুরআনের আয়াত পড়েছেন?<br />
১০। কি বলেন ভাই এত পরহেজগার লোক, ধোকা দিবে? না, পরহেজগার লোক হলে ধোকা দিবে না। কিন্তু পরহেজগার কিনা বুঝবেন কি করে? লম্বা দাড়ি, টুপি, লম্বা জুব্বা কি পরহেজগারীর মাপকাঠি? অনেক যাদুকর আছে নিজের স্বার্থসিদ্ধির জন্য বেশ ধরে। নামায পড়ে কিন্তু অযু করে না। ইনসেস্টসহ হেন কোন কুকর্ম নেই যা করে না। যে যত বেশি কুকর্ম করতে পারবে সে যাদুর জগতে তত উপরে চলে যাবে। তার যাদু তত কার্যকর হবে। যে যাদু করে সে কি ইসলামের গন্ডি থেকে বের হয়ে যায় নি?<br />
১১। তাবিজ খুলতে নিষেধ করে, ভয় দেখায় তাবিজ খুললেই নাকি চোখ অন্ধ হয়ে যাবে। আসলে যে জাড়িজুড়ি ফাস হয়ে যাবে এই কারনে খুলতে না করে।<br />
১২। কিছুদিন ব্যবহারের পর তাবিজ হারিয়ে যায়। আবার নতুন তাবিজ নেয়া লাগে। ব্যবসা কিভাবে টিকবে না হারালে?<br />
১৩। পূর্নিমার সময় যেতে হবে, অমাবস্যার সময় যেতে হবে, সন্ধ্যার পর যেয়ে তাবিজ আনতে হবে, অমুক দিন যেতে হবে ইত্যাদি ইত্যাদি। ইসলামে এমন কিছু আছে? কোনোদিন নিজেকে প্রশ্ন করেছেন?<br />
ফিতনার আশংকায় সহশিক্ষা পছন্দ করেন না। মানুষ শিরক করছে, কুফরীতে লিপ্ত হছে তবুও এমন তাবিজের বিরুদ্ধে, সকল তাবিজের বিরুদ্ধে কথা বলেন না। কিভাবে পারেন আপনারা? সহশিক্ষার ফিতনার চেয়ে তাবিজের ফিতনা ছোট হয়ে গেল?</p>
<p><strong>✅ কি করবেন?</strong><br />
১। যে যতটুকু কুরআন পারেন, যতটুকু দুআ পারেন প্রতিদিন তেলাওয়াত করবেন সুস্থতার নিয়তে, আল্লাহ তায়ালা যেন শয়তান থেকে বাচিয়ে দেন এই নিয়তে। আর বেশি বেশি দুআ&#8217; করবেন। আর নির্ধারিত দুআ&#8217;গুলো পারলেতো খুবই ভাল।<br />
২। মা-বাবার গাফলতের কারনে সন্তান আক্রান্ত হয়। কাজেই নিজের সন্তানকে যদি সুরক্ষিত রাখতে চান তাহলে পরিবারে দ্বিনি পরিবেশ কায়েম করুন। নামায, পর্দা, হালাল রুজিতে মনোযোগি হোন। সন্তানকে নামায শিক্ষা দিন।<br />
৩। ছোট থেকে বাচ্চাদের দুআ&#8217;-দরুদ মুখস্থ করাতে ট্রাই করুন। যতদিন মুখস্থ না করতে পারবে ততদিন দুআ&#8217; পড়ে সকাল, সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে সারা গায়ে ফু দিন। আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবেন। মনে রাখবেন, সন্তানের জন্য পিতার দুআ&#8217; কবুল। আল্লাহই কি যথেষ্ঠ নন?<br />
৪। নিজের পানি পড়া নিজেই তৈরি করুন। সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসী, চার কুল সহ অন্য যেসব সুরা পারেন সেগুলো পরে নিজেই পানিতে ফু দিয়ে নিজেই খান, নিজের বাচ্চাকে খাওয়ান। আর হুজুরের কাছে গেলে হুজুর কি পড়ে সেটা যেন আপনাকে শুনিয়ে পড়ে এই অনুরোধ করবেন। বা হুজুর থেকে জেনে নিবেন কি কি আয়াত পড়ে। সেগুলো পড়ে নিজেই পানি তৈরি করে ব্যবহার করতে পারেন।<br />
মনে রাখবেন, ইসলামে সবকিছু স্বচ্ছ, পরিষ্কার। লুকোচুরি বা চুপিচুপি কিছু নেই। কেউ লুকোছাপা করতে চাইলে বুঝে নিবেন ঘাপলা আছে। দূর থাকবেন।<br />
মোদ্দা কথা, তাবিজ জায়েজ হলেও তাবিজ ব্যবহার করব না। কুরআন, সুন্নাহ অনুযায়ি বিভিন্ন আমল করব, দুআ&#8217; করব। জায়জের ফাঁদে পড়ে অজ্ঞতাবশত শিরক/কুফরিতে লিপ্ত হয়ে নিজের ঈমান-আমলকে হুমকির মুখে ফেলব না, এরচেয়ে সমস্যা নিয়ে মরে যাওয়া ভাল। আল্লাহর কাছে প্রতিদান পাওয়া যাবে।<br />
ভুল-ত্রুটি ক্ষমা করে আল্লাহ তায়ালা আমাকে প্রথমে আমল করার তৌফিক দিন। এরপর অন্যদের। আমীন।</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211;</strong> <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211; </strong><a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তাবিজের পোস্টমর্টেম-১</title>
		<link>/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a7</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:09:43 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5312</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a7">তাবিজের পোস্টমর্টেম-১</a></p>
<p>হুজুর বলেছেন এটা কুরআনের আয়াতের তাবিজ। কুইজ হচ্ছে এইগুলা কোন সুরার কত নাম্বার আয়াত &#8230; :\ &#160;</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a7">তাবিজের পোস্টমর্টেম-১</a></p>
<p>হুজুর বলেছেন এটা কুরআনের আয়াতের তাবিজ। কুইজ হচ্ছে এইগুলা কোন সুরার কত নাম্বার আয়াত &#8230; :\</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-medium" src="https://i.ibb.co/YhhqrL3/image.png" width="453" height="509" alt="image তাবিজের পোস্টমর্টেম-১" title="তাবিজের পোস্টমর্টেম-১ 2"></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪</title>
		<link>/blog/case/tabiz-explain-4</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:07:30 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5309</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/tabiz-explain-4">তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪</a></p>
<p>[নিচের লেখাটা রাফায়েল হাসান ভাইয়ের নোট থেকে নেয়া ] বিসমিল্লাহ। তাবিজ নিয়ে লেখব ভাবছিলাম কিছুদিন থেকে। আল্লাহর নামে শুরু করলাম। উস্তাদ টিম হাম্বল (হাফি)এর লেকচার থেকে বেশকিছু অংশ নেয়া হয়েছে। একদল আলেম তাবিজ ব্যবহার করাকে সরাসরি শিরক বলে দেন। আরেকদল আলেম কিছু শর্তসাপেক্ষে তাবিজকে জায়েজ বলেন। তাদের মতে, স্পষ্ট কোরআনের আয়াত দিয়ে তাবিজ জায়েজ হবে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/tabiz-explain-4">তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪</a></p>
<p>[নিচের লেখাটা রাফায়েল হাসান ভাইয়ের নোট থেকে নেয়া ]</p>
<p>বিসমিল্লাহ। তাবিজ নিয়ে লেখব ভাবছিলাম কিছুদিন থেকে। আল্লাহর নামে শুরু করলাম। উস্তাদ টিম হাম্বল (হাফি)এর লেকচার থেকে বেশকিছু অংশ নেয়া হয়েছে।</p>
<p>একদল আলেম তাবিজ ব্যবহার করাকে সরাসরি শিরক বলে দেন। আরেকদল আলেম কিছু শর্তসাপেক্ষে তাবিজকে জায়েজ বলেন। তাদের মতে, স্পষ্ট কোরআনের আয়াত দিয়ে তাবিজ জায়েজ হবে। মানে কোরআনের আয়াত ছাড়া আর কোন লেখা থাকবেনা। আমাদের সমাজে বিভিন্ন সূরার নকশার তাবিজ প্রচলিত আছে। আফসোসের বিষয় হচ্ছে আগের কিছু কিছু কোরআনের কপিতে শেষের দিকে এসব নকশা লিখে দেয়া হত। আলেমরা জায়েজ তাবিজ বলেছেন শুধুমাত্র কোরআন স্পষ্ট করে লেখা থাকলে। অন্যকোন আরবি লেখা, নকশা, নাম্বার, নামতা এগুলো সম্পূর্ণ নাজায়েজ।</p>
<p>বর্তমানে সমস্যা নিয়ে মসজিদের হুজুর বা কোন আলেম বা কোন তথাকথিত কবিরাজের কাছে গেলে তারা আপনাকে একটা তাবিজ ধরিয়ে দিয়ে বলবে, এই নেন জাফরান দিয়ে লেখা তাবিজ দিলাম। গলায় ঝুলান। কোন সমস্যা হবেনা আর। কিন্তু তাদের কেউই আপনাকে বলবেনা রুকইয়া শারইয়্যা অথবা শরীয়তসম্মত রুকইয়াহ করেন, নিয়মিত আয়াতুল কুরসি, তিনকুল পড়েন। ইনশাআল্লাহ সমস্যা হবেনা। এতে অবশ্য তাদের কোন দুনিয়াবি লাভও নেই।</p>
<p>কেউ কেউ ডিম,মুরগি,মাছ ইত্যাদি জিনিসপত্র কিনে নিয়ে যেতে বলে। আবার কেউ কেউ এগুলোর দাম অনুযায়ী টাকা চেয়ে নেয়। তো এই মুরগি,ডিম দিয়ে তারা কি করে? এগুলোর সাথে ইসলামের সম্পর্ক কোথায়? এই লোক মুরগিকে শয়তানের উদ্দেশ্যে বলি দেয় কিনা সেটা আমরা জানতে চাইনা। যাই হোক, তাবিজে ফিরে আসি। যাদুকররা কিভাবে তাবিজ লিখে আসেন জানার চেষ্টা করি।</p>
<p>যাদুকরদের জন্য তাবিজ হল শয়তান জীনদের সাথে একটা কন্ট্রাক্ট বা চুক্তিপত্র। এটাকে ভিক্টিমের শরীরে ঝুলাতে বলে অথবা আশেপাশের কোথাও রেখে দিতে বলে। এই চুক্তিপত্রে যাদুকর শয়তানকে খুশি করার জন্য নানা হাবিজাবি লিখে রাখে। বিনিময়ে শয়তান তার কিছু কাজ করে দেয়। তবে শয়তান সবচেয়ে বেশি খুশি হয় আল্লাহর সাথে শরীক করলে, আল্লাহর আদেশ অমান্য করলে, কোরআন অবমাননা করলে। তাই যাদুকর এই কাজগুলোই বেশি করে। তারা ফরজ নামাজ ইচ্ছাকৃতভাবে বাদ দেয়, বিনা অযুতে মসজিদে গিয়ে নামাজ পড়ে, নামাজের সময় সিজদায় গিয়ে শয়তানের নাম নেয় ইত্যাদি যত প্রকার খারাপ কাজ যা আল্লাহর অপছন্দ সবকিছুই করে।</p>
<p>তারা কোরআনের বিভিন্ন আয়াত লিখে কখনো মহিলাদের পিরিয়ডের রক্ত, কখনো শয়তানের উদ্দেশ্যে বলি দেয়া পশুর রক্ত অথবা প্রস্রাব করে সেটাতে লাগিয়ে রাখে তাবিজ হিসেবে ব্যবহার করতে বলে। অনেক তাবিজে কোরআনের স্পষ্ট আয়াতের পাশাপাশি রক্তের দাগের মত হালকা লাল বা অপরিচিত কোন রঙের দাগ দেখা যায়। কখনো শয়তানের নাম লিখে তাবিজ দেয়। কখনো কোরআনের আয়াতের মাঝামাঝি শয়তানের নাম লিখে দেয়। কখনো কোরআনের একটা বা দুইটা শব্দ পরিবর্তন করে দেয়। এসব তাবিজ লেখার সময়ে শুরুতে এবং শেষে বড় করে বিসমিল্লাহ, আল্লাহ এসব শব্দ লিখে রাখে যাতে সাধারণ মানুষ বুঝে মাঝখানেও কোন সমস্যা নাই। একটা বা দুইটা শব্দ পরিবর্তন করে লিখলে সমস্যা কোথায়? দেখুন,</p>
<p>“আর স্মরণ কর, যখন তাদেরকে বলা হয়েছিল, ‘এ জনপদে বাস কর ও যেখানে ইচ্ছা আহার কর এবং বল, ‘‘হিত্ত্বাহ’’ (ক্ষমা চাই) এবং নতশিরে (শহর)দরজা দিয়ে প্রবেশ কর, আমি তোমাদের অপরাধ ক্ষমা করব। আমি শীঘ্রই সৎকর্মশীলদের জন্য আমার দান বৃদ্ধি করব।” (আরাফ,১৬১)</p>
<p>“অতঃপর তাদের মধ্য থেকে যারা যুলম করেছিল, তাদেরকে যা বলা হয়েছিল তার পরিবর্তে তারা অন্য কথা বলল। ফলে আমি আসমান থেকে তাদের উপর শাস্তি পাঠালাম, কারণ তারা যুলম করত।” (আরাফ, ১৬২)</p>
<p>এখানে তাদেরকে বলা হয়েছিল হিত্ত্বাহ বলার জন্য। কোন কোন তাসফীরকারক বলেছেন, তারা এই শব্দকে পরিবর্তন করে বলেছিল হিন্তাহ। শুধুমাত্র একটা শব্দ পরিবর্তন করায় আল্লাহ তাদের জন্য আসমান থেকে শাস্তি পাঠিয়েছিলেন। যাদুকররাও এই কাজটাই করে। এমনভাবে একটা বা দুইটা শব্দ পরিবর্তন করে দেয় যে সাধারণ মানুষের পক্ষে এটা বুঝা সম্ভব হয়না আসলে কোন জায়গায় পরিবর্তনটা করেছে।</p>
<p>যাদুকরদের তাবিজের যেসব বই আছে সেগুলোতে বিভিন্ন তাবিজের ছবি দেয়া আছে। এই তাবিজগুলো কাজ করার জন্য যাদুকরকে কি কি করতে হবে সেগুলোর বিস্তারিত তথ্যও দেয়া আছে। তো তারা সেগুলো কপি করে লিখে ফেলে। আমাদের মসজিদের ইমাম সাহেবরাও এসব তাবিজের কিতাব দেখে দেখে অনেক সময় তাবিজ লিখে দেন। অনেকেই মূলত না জেনে এভাবে লিখে দেন। আবার কেউ কেউ হয়ত জেনেশুনেই দেন। আল্লাহ তায়ালাই ভালো জানেন।</p>
<p>যাদুকররা কোরআনের মধ্যে পিন গেঁথে, সেটাতে ময়লা লাগিয়ে অনেক সময় ড্রেনে ফেলে দেয়। এরকম কোরআনের কপি ড্রেন থেকে উদ্ধার করার ভিডিও ইউটিউবে আছে। এই ভিডিওটা দেখতে পারেন<br />
<iframe title="Shocking Qur&#039;an Found In Sewer Disposed By Magicians || Abu Ibraheem Hussnayn" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/pq2GytmoYJI?start=30&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></p>
<p>যাদুকররা আরো কি কি করতে পারে জানতে এই ভিডিওটি দেখা যেতে পারে<br />
<iframe title="Ruqya Course 5 - Types of Magic + Amulets &amp; Talismans" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/kXm6LFaTKX8?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></p>
<p>আমাদের সমাজে এই যাদুকররাই ইসলামী লেবাসে ঘুরে বেড়ায়। এদেরকে আমরা যাদুকর হিসেবে চিনিনা। আমরা এদের কবিরাজ, তান্ত্রিক, ওঝা ইত্যাদি বিভিন্ন নামে চিনি। কেউ কেউ কোরআনের হাফেজ, মাওলানা, ইমাম, মুফতি হয়েও এই কুফরি কাজে জড়িয়ে যায়।</p>
<p>নিচের তাবিজটা দেখা যাক। এক মসজিদের ইমাম সাহেব এটা ৩ মাস বয়সী এক বাচ্চার গলায় ঝুলাতে দিয়েছিলেন। মৌলভীবাজারের এক ভাই ইনবক্সে দিয়েছিলেন। উনার ভাতিজাকে দেয়া হয়েছিল এটা। এতে লেখা আছে ইয়া বাদ্দুহ। এটা শয়তানের নাম। এই তাবিজে তাদেরকে আহবান করা হয়েছে। এই তাবিজ কোনমতেই জায়েজ তাবিজের পর্যায়ে পড়েনা।</p>
<p>[১ নং ছবি দ্রষ্টব্য]</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>এবার নিচে আরেকটি তাবিজ আছে। এটা উস্তাদ টিম হাম্বলের ভিডিও থেকে নেয়া হয়েছে। এটা উস্তাদ নিজে ব্যখ্যা করেছেন। উনার ব্যখ্যাটাই বাংলায় লেখলাম।</p>
<p>এই তাবিজে দেয়া এরকম বহুভুজ, বৃত্ত এগুলো এবং এদের মধ্যে নাম্বার লেখা এরকম কোরআনের কোথাও নেই। এরকম বিভিন্ন আকৃতি এবং এর মধ্যে লেখা এগুলো যাদুকরদের সিল হিসেবে পরিচিত।<br />
শামস আল মা’রিফ সহ যাদুর প্রায় প্রতিটা বইতেই এরকম আছে। তারা কিছু নির্দিষ্ট বিষয় সিল করে দিয়ে এভাবে তাবিজ লিখে। উপরে বড় করে লেখা নকশ নূরী এই কথাও কোরআনের না।</p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter " src="https://i.ibb.co/kKHRrt8/image.png" width="296" height="448" alt="image তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪" title="তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪ 5"><br />
[২ নং ছবি দ্রষ্টব্য]</p>
<p>সবার উপরে অর্ধবৃত্তে লেখা “বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম লা হাওলা ওয়ালা কুয়্যাতা ইল্লা বিল্লাহিল আলিয়্যিল আযিম”। তো সাধারণ মানুষ প্রথমে এই লেখা পড়েই মনে করবে এটা তো আল্লাহর নাম নিয়েই শুরু করা হয়েছে! এতে সমস্যা কোথায়! এটা আসলে ধোকায় ফেলার জন্যই লেখা হয়েছে! বহুভুজের মধ্যে লেখা নাম্বারগুলো দুইভাবে ব্যখ্যা করা যায়। এগুলো ডিকোড করলে দেখা যাবে শয়তানকে খুশি করার জন্য কোন কথা আছে এর মধ্যে। অথবা এগুলো এমন কোন সময়ে লেখা হয়েছে যখন শয়তানের উপাসনা করা হয়। যেমন- সূর্যোদয়ের সময়।</p>
<p>যারকাশ কাওয়াআন নামক তাবিজের গল্পেও এরকম পাওয়া যায়। সাহাবারা (রা) এই তাবিজ পেয়েছিলেন। এটা পারস্যের এক তাবিজ। পারস্যের সেনাবাহিনী যখন যুদ্ধে যেত তখন এই তাবিজ সাথে করে নিয়ে যেত। এই তাবিজ মূলত ১০০ টা বর্গ ছিল ১০বাই১০ সাইজের। প্রতিটাতে কিছু নির্দিষ্ট কিছু নাম্বার, অক্ষর লেখা ছিল। এগুলো লেখা হত জ্যোতিষীদের হিসাবে সূর্য, চন্দ্র, গ্রহ-নক্ষত্রের অবস্থান হিসাব নিকাশ করে যা আসলে শয়তানের উপাসনার জন্য করা হয়। এটাতে শুধু কিছু নাম্বার আর অক্ষর ছিল। বর্তমান সময়েও যাদুকররা মনে করে এটা সবচেয়ে ভয়ংকর তাবিজ। আর এটা লেখা অনেক কঠিন এবং জটিলও। কারণ প্রতিটা অক্ষর বা নাম্বার দিন বা মাসের বিশেষ সময়ে লিখতে হয়। সাথে সূর্য চন্দ্রের অবস্থান এসবও খেয়াল রাখতে হয়। সাধারণত সূর্যোদয় বা সূর্যাস্তের সময়ে শয়তানকে খুশি করার জন্য এই তাবিজ লেখা হয়। আর রাসুল (সা) সূর্যোদয় এবং সূর্যাস্তের সময়ে নামাজ পড়তে নিষেধ করেছেন। এই নাম্বার এবং সংখ্যা ডিকোড করলে দেখা যাবে এতে হাবিজাবি বিভিন্ন লেখা আছে যা শুধুমাত্র শয়তানকে খুশি করার জন্যই লেখা হয় অথবা পরিষ্কার ভাষায় শয়তানের নাম লেখা আছে। এসব তাবিজে আল্লাহর নাম মাঝখানে রেখে চারপাশে শয়তানের নাম লিখে রাখে। যেসব আলেম শর্তসাপেক্ষে তাবিজকে জায়েজ বলেন তাঁদের দেয়া কোন শর্তেই এটা পরেনা। এই তাবিজ জায়েজ হতে পারেনা।</p>
<p>এই তাবিজের নিচের অংশ পড়া যাক এবার। ছবিতে মার্ক করা আছে কালার দিয়ে। একজায়গায় লেখা ইয়া আতুফ, আরেক জায়গায় ইয়া বাদ্দুহ। ইয়া আতুফ আল্লাহর নাম নয়। এটা কার নাম সেটাও আমরা জানিনা। আল্লাহর কিছু নামের পরে হঠাৎ এই কথা ঢুকিয়ে দেয়া হয়েছে। তারপর বাদ্দুহ হল শয়তানের নাম। এটা প্রায় অনেক যাদুর বইতে স্পষ্ট করে বলা আছে। বাদ্দুহ আল্লাহর নাম নয়। কোরআন সুন্নাহর কোথাও আল্লাহর এই নাম আছে এরকম কথা উল্লেখ নাই। ইয়া বাদ্দুহ এর পরে লেখা হয়েছে বিহাক্ক। মানে সবকিছু মিথ্যা শুধু শয়তানের নাম ধরে ডাকার সময় এটা সত্যি।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter" src="https://i.ibb.co/KXjcZts/image.png" width="371" height="179" alt="image তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪" title="তাবিজের পোস্টমর্টেম-৪ 6"></p>
<p style="text-align: center;">[৩ নং ছবি দ্রষ্টব্য]</p>
<p>তারপর আরো হাবিজাবি অনেক কিছু লেখা হয়েছে। দরুদও লেখা আছে শেষের দিকে। কিন্তু মাঝখানে শয়তানের নাম ঢুকিয়ে দেয়া হয়েছে। কোরআনের আয়াতও লেখা আছে। তারপর উর্দুতে লেখা আছে এটাকে বাসায়,ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে রেখে দেয়ার জন্য। তারপর বলা আছে বাসার যেখানে টিভি আছে সেখানে না রাখতে!</p>
<p>এই তাবিজ স্পষ্টতই শিরক। এভাবে যাদুকরদের তাবিজ ব্যবহার করে আমরা আমাদের ঈমান নিজের অজান্তেই প্রশ্নবিদ্ধ করছি। আর আল্লাহর সাথে শিরক করা অবশ্যই ভয়াবহ রকমের গুনাহের কাজ। কোন তাবিজ জায়েজ কিনা সেটা চেক করার মত জ্ঞান আমাদের অনেকেরই নাই। আর যারা তাবিজ ব্যবহার করেন কেউই তাবিজ খুলে চেক করেন না আসলে কি লেখা আছে এতে। তো এতে লাভ হচ্ছে শয়তানেরই। আমাদেরকে গোমরাহ করার যে উদ্দেশ্য নিয়ে সে এসেছে তাতে সে সফল হয়ে যাচ্ছে। আর বাস্তবতা হচ্ছে আপনি রাস্তা থেকে ১০০ টা লোক ধরে নিয়ে তাদের গায়ের তাবিজ খুলে চেক করলে এসবই পাবেন। জায়েজ তাবিজের শর্ত পূরণ করে এমন তাবিজ হাজারে একটা পাওয়া যাবে কিনা সন্দেহ। তাই আসুন তাবিজ থেকে দূরে থাকি। শয়তানকে কোন সুযোগ না দেই।</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা বলেন,</p>
<p>“হে বনী আদম, শয়তান যেন তোমাদেরকে বিভ্রান্ত না করে, যেভাবে সে তোমাদের পিতা-মাতাকে জান্নাত থেকে বের করেছিল&#8230;।” (সুরা আরাফ, আয়াত ২৭)</p>
<p>আসেন ভাই তাবিজ বর্জন করি, নিজেকে সেইফ সাইডে রাখি।</p>
<p>আল্লাহ আমাদের সবাইকে শিরক এবং কুফর থেকে মুক্ত করে সহজ সরল পথের উপর অবিচল রাখুন। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<media:content url="https://www.youtube.com/embed/pq2GytmoYJI" medium="video" width="1280" height="720">
			<media:player url="https://www.youtube.com/embed/pq2GytmoYJI" />
			<media:title type="plain">Shocking Qur&#039;an Found In Sewer Disposed By Magicians || Abu Ibraheem Hussnayn</media:title>
			<media:description type="html"><![CDATA[Shocking real life footage of the Qur&#039;an found in the sewer disposed by MagiciansTaken From Aqeedah Lessons:https://youtu.be/HGdgpk8bmJA]]></media:description>
			<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
		</media:content>
	</item>
		<item>
		<title>তাবিজের পোস্টমর্টেম-৩</title>
		<link>/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a9</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 10:23:38 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=4828</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a9">তাবিজের পোস্টমর্টেম-৩</a></p>
<p>এমন সৌভাগ্য সবার হয় না। আমার হয়েছে। ২-৩ দিন আগেই তো একটা তাবিজের পিক দেখলাম। কোন কবিরাজ/ বৈদ্য দেয় নি। দিয়েছে হুজুর! তাবিজতো জায়েজ তাই না? মূর্খ লোকেরা অবশ্য নানান কথা বলে। হুজুরদের ভাল অনেকেই দেখতে পারে না, হিংসায় জ্বলে পুড়ে মরে। তাদের মত মূর্খের কথায় আর কি এসে যায়? তো হুজুরতো দিতেই পারে। তাবিজটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/%e0%a6%a4%e0%a6%be%e0%a6%ac%e0%a6%bf%e0%a6%9c%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8b%e0%a6%b8%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a6%ae%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%9f%e0%a7%87%e0%a6%ae-%e0%a7%a9">তাবিজের পোস্টমর্টেম-৩</a></p>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">এমন সৌভাগ্য সবার হয় না। আমার হয়েছে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">২-৩ দিন আগেই তো একটা তাবিজের পিক দেখলাম। কোন কবিরাজ/ বৈদ্য দেয় নি। দিয়েছে হুজুর! তাবিজতো জায়েজ তাই না? মূর্খ লোকেরা অবশ্য নানান কথা বলে। হুজুরদের ভাল অনেকেই দেখতে পারে না, হিংসায় জ্বলে পুড়ে মরে। তাদের মত মূর্খের কথায় আর কি এসে যায়? তো হুজুরতো দিতেই পারে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">তাবিজটা মোটামুটি বড়ই। ধবধবে সাদা কাপড়ে লেখা। সফেদ মনে লিখে দেয়া তাবিজ কি কালো হতে পারে? দেখলেই কেমন যেন একটা পূত পবিত্র ভাব আসে মনে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">আবেগে বেগবান হয়ে প্রথম ছবিটা দেখলাম। বড় তাবিজ হওয়াতে কয়েকটা পিক মিলে একটা তাবিজের ছবি। গোল করে বর্ডার দিয়ে আরবী লেখা। পড়লাম বিসমিল্লাহির রহমানির রহীম। পড়ে আর পড়তে পারি না। হরকত নেই। আবেগের বেলুনটা ফুট্টুস হয়ে চুপসে গেল।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">পরের পিকটাতে গেলাম। সুরা নাস লেখা। ছোট্ট একটা সুরা। এর মাঝে দুই তিনটা বানাম বুল, কাটাকুটি। সহ্য হয় বলেন? হুজুর কি নকল করে পাশ করেছে নাকি সন্দেহ হচ্ছে। তওবা, আস্তাগফিরুল্লাহ। হুজুরের নামে এভাবে বললে মুরিদগন আবার আমাকে বানাম বুল বেবে ইরেজার দিয়ে ঘষতে পারে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">পরের ছবিগুলো একেক কর্ণারের। একটাতে লেখা জিবরাঈল, নিচে আবু বকর। আরেকটাতে লেখা ইস্রাফিল, নিচে লেখা উমর, আরেকটাতে লেখা আযারাঈল, নিচে লেখা আলী। আরেকটাতে কি যেন লেখা ছিল আযরাঈলের কথা স্মরণ হওয়াতে ভুলে গেলাম।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">সবাইকে ডাকা হয়েছে তাবিজে। কি সুন্দর। কাউকে অসন্তুষ্ট করা যাবে না। সবাইকে খুশি করে যদি ভাল কিছু করা যায় তাহলে খুশি করাই ভাল। একদল মূর্খ অবশ্য বলবে এসব শিরক!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto">ধুর! বাদ দেন। মূর্খের কথায় কি আসে যায়? ওরা কি হুজুর থেকে বেশি বুগে?</div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">&#8212;-</div>
<div dir="auto">(c)  <a href="/blog/writer/ahmmad-robin">আহমাদ রবিন</a></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
