<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বিবিধ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/case_cat/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A7/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 08 Oct 2023 13:23:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বিবিধ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা বিষয়ে</title>
		<link>/blog/case/beating-or-touching-women-in-ruqyah</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:23:47 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5317</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/beating-or-touching-women-in-ruqyah">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা বিষয়ে</a></p>
<p>[ক] কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ। . লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন। আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/beating-or-touching-women-in-ruqyah">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা বিষয়ে</a></p>
<p>[ক]</p>
<p>কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ।<br />
.<br />
লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন।<br />
আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার গুরুত্বপূর্ণ কিছু অংশের অনুবাদ আপনাদের সামনে পেশ করছি।<br />
সবশেষে অল্প কথায় আমাদের দৃষ্টিভঙ্গি উল্লেখ করব ইনশাআল্লাহ।<br />
.<br />
এখানে একটি বিষয় উল্লেখ্য, আমরা এসব ভুল ভ্রান্তি কাজের বিরোধিতা করছি শুধুমাত্র আল্লাহকে ভয় করে। এখানে আমাদের ব্যক্তিগত কোন বিদ্বেষ বা স্বার্থ নেই। বিভিন্ন সময় আমি বা আমরা বিভিন্ন রাকিদের কাছে রেফার করেছি, সেটাও যেমন আল্লাহর জন্য ছিল, তেমনি এখন কিছু ভাইদের ঝুঁকিপূর্ণ কাজের বিরোধিতা করছি এটাও নিখাদ আল্লাহর জন্যই।<br />
হাসবুনাল্লাহু ওয়া নি&#8217;মাল ওয়াকিল।<br />
.<br />
[খ]<br />
উদ্ধৃত প্রবন্ধটি লিখেছেন- মিশরের শাইখ মুসতাফা আদাবীর ছাত্র শাইখ আবু হাতিম সাঈদ। উনার আরেকটি পরিচয় হল, তিনি শাইখ ওয়াহীদ আব্দুস সালাম বালী&#8217;রও ছাত্র। যদিও তিনি মুসতাফা আদাবী থেকেই দীর্ঘসময় ইস্তিফাদা করেছেন।<br />
.<br />
লেখাটির প্রয়োজনীয় অংশ অনুবাদ করেছেন শ্রদ্ধেয় ভাই আবু খুবাইব।</p>
<p>والذي أرى &#8211; والله أعلم &#8211; أنَّ الأصل في الرقية الواردة عن نبيِّنا صلى الله عليه وسلم، وعن صحابته رضي الله عنهم، وعن أئمَّة السَّلف رحمهم الله &#8211; عدم استخدام الضَّرب، ولو قال قائلٌ بالجواز لِما ورد في حديث عثمان؛ فهذا ليس على إطلاقه، بل لا بد له من ضوابط[15].</p>
<p>ولو ترك الرُّقاةُ الضربَ بالسياط وواظبوا على قراءة كتاب الله تعالى، لكان أضرَّ على الشيطان وأخزى له؛ إذ ليس شيء أوقَعَ على الشيطان وأنكى له مِن كتاب ربنا تبارك وتعالى، وليحذر العباد مِن ضرب المسلمين بغير وجه حقٍّ،</p>
<p>আমি মনে করি &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; নবী সা., তাঁর সাহাবিগণ ও সালাফের ইমামগণ হতে বর্ণিত রুকইয়াহ এ প্রহার না করাটাই মূল পদ্ধতি। যদি কেউ উসমান (বিন আবিল আস) রা. হতে বর্ণিত হাদিসটির কারণে প্রহার করাকে জায়েয বলে তাহলে (মনে রাখতে হবে,) তা শর্তহীনভাবে জায়েজ নয়। অবশ্যই এর কিছু শর্ত ও মূলনীতি আছে।</p>
<p>যদি রাকীগণ প্রহার করা থেকে বিরত থেকে আল্লাহ তাআলার কিতাব পাঠ করতে থাকে তাহলে তা অবশ্যই শয়তানের জন্য অধিক ক্ষতিকর ও লাঞ্ছনাকর হবে। কারণ আমাদের রবের কিতাব হতে শয়তানের জন্য অধিক আক্রমণাত্মক কিছু নেই। আল্লাহর বান্দারা যেন কোন হক ছাড়া মুসলিমদেরকে প্রহার করার ব্যাপারে সতর্ক থাকে।</p>
<p>لا يجوز أن يمَسَّ الرجل المرأةَ الأجنبية، إلا الطَّبيب لضرورةٍ شرعية، وأرى كذلك &#8211; والله أعلم أنه لا يجوز للرَّاقي بالكتاب والسُّنة أن يباشر ضرب المرأة الأجنبية بنفسه بحالٍ من الأحوال، أما إذا وكَّل أحدًا مِن محارمها بضربها بالشروط المذكورة، فلا بأس، ولا يتوهَّمنَّ موسوسٌ أنه لا بد لخروج الجني من الضرب، فالأمر إلى الله مِن قبلُ ومن بعد، والشِّفاء بيد الله، ولا يدخل جنِّيٌّ ولا يخرج إلا بأمرٍ إلهيٍّ.</p>
<p>পুরুষের জন্য গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা জায়েয নেই। কিন্তু চিকিৎসকের জন্য শরীয়ত সম্মত প্রয়োজনে স্পর্শ করা বৈধ। আমি মনে করি, &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; আল্লাহর কিতাব ও সুন্নাহ দ্বারা রুকইয়াহকারীর জন্য সরাসরি (হাত, পা দ্বারা) গাইর মাহরাম নারীকে প্রহার করা কোন অবস্থায়ই জায়েজ নেই। যদি উল্লেখকৃত শর্তসাপেক্ষে তার (রোগীনির) কোন মাহরামকে প্রহারের দায়িত্ব দেয়&#8221; তাহলে কোন সমস্যা নেই।<br />
কোন কুমন্ত্রণাদাতা যেন ধারণা না করে, জিন বের হওয়ার জন্য প্রহার করা আবশ্যক। ব্যাপারটি সর্বদাই আল্লাহর হাতে। আরোগ্য আল্লাহর হাতে। আল্লাহর ইচ্ছা ছাড়া জিন প্রবেশও করে না বেরও হয় না।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;<br />
(পূর্ণ লেখার লিংক নিচে কমেন্টে দেয়া হবে ইনশাআল্লাহ)</p>
<p>আরবি প্রবন্ধের লিংক- <a href="https://www.alukah.net/sharia/0/116398/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.alukah.net/sharia/0/116398/</a></p>
<p>[গ]<br />
মন্তব্যঃ আমরা শাইখের ছাত্রের এই মতকে সমর্থন করি। আর মনে করি গাইরে মাহরাম রোগীকে স্পর্শ করা / মাথায় হাত রাখা / হাতপা দিয়ে সরাসরি প্রহার করার জায়েজ হবে না। কারণ এর বিশেষ কোন প্রয়োজন নেই।</p>
<p>যেহেতু রোগীর মাথায় হাত রেখে পড়লে অনেকের ক্ষেত্রে একটু বেশি উপকার হয়, তাই কেউ এটা করতেই চাইলে এক্ষেত্রে দুইটা পদ্ধতি সুপারিশ করে থাকি &#8211;<br />
.<br />
প্রথম পদ্ধতিঃ সার্বিক বিবেচনায় এটা সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি, আর &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইতেও এমনটাই বলা হয়েছে।</p>
<p>রোগীর সাথে থাকা গাইরে মাহরাম রোগীর মাহরাম পুরুষ (বাবা/ভাই/স্বামী) কিংবা রাক্বির কোন মাহরাম নারী (মা/বোন/স্ত্রী) রোগীর মাথায় হাত রাখবে। আর তার হাতের ওপর রাক্বি হাত রাখবে।<br />
উদাহরণস্বরূপ, রোগীর মাথার ওপর রোগীর ভাই হাত রাখলো, ভাইয়ের হাতের ওপর আপনি হাত রাখলেন।</p>
<p>বিষয়টি না বুঝলে আরও কয়েকবার পড়ে নিন।<br />
.</p>
<p>দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ (রুকইয়ার সময় জ্বিনের রোগীর সাথে অবশ্যই কোন মাহরাম পুরুষ থাকা উচিত, যদি সম্ভব না হয় তবে রাক্বির স্ত্রী বা বোন সেখানে থাকা উচিত। এটাও যদি সম্ভব না হয়, তবে শেষ অপশন হল রোগীর মুরব্বি শ্রেণীর (মা-খালা জাতীয়) একাধিক মহিলা সেখানে উপস্থিত থাকবেন।</p>
<p>এরপর যখন মাথায় হাত রাখার হাজত হবে, তখন একটু দুরত্ব বজায় রেখে লম্বা স্কেল বা শক্ত বই জাতীয় কিছু মাথার তালুতে সামান্য স্পর্শ করবে। আর আল্লাহ চাইলে এটুকুই যথেষ্ট।<br />
.<br />
এখানে যে জিনিসটা ব্যবহার করবেন সেটা এমন না হওয়া চাই, যা ব্যাবহার সত্বেও রোগীর কোমলতা কিংবা তাপ রাক্বির হাতে অনুভুত হচ্ছে। কারন তাহলে এটা প্রায় হাতের মতই হবে। যেমনঃ সার্জিক্যাল গ্লাভস বা সাধারণ কাপড় দিয়ে হাত রাখা আমরা সমর্থন করব না। এটা জীবাণু থেকে বাচাতে পারে, কিন্তু সরাসরি স্পর্শের অনুভূতি দিচ্ছে, ফলে এটা আল্লাহর আযাব থেকে বাচাবে বলে আমাদের কাছে কোন নিশ্চয়তা নাই।<br />
.<br />
আর এমন কোন অস্বাভাবিক বস্তুও না হওয়া চাই, যেটা না ব্যাবহার করলে কোন সমস্যা নাই। যেমনঃ আপনি যেখানে সাধারণ স্কেল বা কাঠি ব্যবহার করতে পারতেন, সেখানে আপনি ম্যাজিকাল ওয়ান্ড নিয়ে চলে আসলেন। কি দরকার ভাই?<br />
.<br />
আর আমি অধমের খেয়াল হল, তাক্বওয়ার বিবেচনায় একান্ত জরুরত না হলে দ্বিতীয় পদ্ধতিও অনুসরণ উচিত না। বরং রোগির সাথে মাহরাম পুরুষ উপস্থিত থাকতে গুরুত্ব দেয়া উচিত।<br />
.<br />
আর আক্বিদা এবং আমলে এই কথার প্রকাশও থাকা উচিত যে, রোগীর মাথায় হাত রাখা ছাড়া আল্লাহ সুবহানাহু ওয়াতাআ&#8217;লা শুধু কোরআন তিলাওয়াত থেকেই উপকার দান করতে পারেন।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
রুকইয়াহ বিষয়ে আমি ৭জন উস্তাযের ইলম দ্বারা সবচেয়ে বেশি উপকৃত হয়েছি, তার মাঝে একজন হলেন শাইখ আদিল বিন তাহির আল-মুকবিল। আমার জানামতে বর্তমান দুনিয়ায় সহিহ পন্থায় রুকইয়াহ শারইয়াহ প্রচারে যে ২জনের অবদান সবচেয়ে বেশি, তার একজন হলেন শাইখ আদিল, অন্যজন শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম বালি। আল্লাহ উনাদের মর্যাদা বৃদ্ধি করুন।<br />
এখানে শাইখ আদিলের মতামত উল্লেখ করা প্রয়োজন মনে করছি।<br />
.<br />
উনার মতে শুধুমাত্র ৩টা অবস্থায় গাইরে মাহরামকে স্পর্শ বৈধ হতে পারে-<br />
১. যদি হঠাৎ জিনের রোগি রাক্বিকে আক্রমণ করে বসে। এবং বাধা দেয়ার মত অন্য কিছু না থাকে।<br />
২. যদি জ্বিন রোগির নিজেকে আঘাত করে শারিরীক ক্ষতি করতে লাগে, কিন্তু সাথে থাকা মাহরাম যদি একা জিনকে বাধা দিতে না পারে।<br />
৩. যদি রোগি পাশে বসা মাহরামকে খারাপভাবে আঘাত করতে থাকে বা গলা চিপে ধরে আর সে সরাতে না পারে।</p>
<p>&#8212;&#8211;<br />
এই হল তিনটি সুরত। রাক্বি যদি চেষ্টা করে, তাহলে এধরনের পরিস্থিতিও এড়াতে পারবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যেমনঃ রুকইয়া চলাকালিন রোগির হাত দ্বারা আঘাত করতে চাইলে হাতের ওপর ফুঁ দিলে বা পানি ছিটিতে দিলে অধিকাংশ সময় দুর্বল হয়ে যায়। অথবা কাছে মোটা শক্ত জায়নামাজ থাকলেও এধরণের পরিস্থিতিতে ব্যবহার করা যায়।<br />
.<br />
আর রোগীকে ধরে রাখা, রুকইয়ার জন্য রোগীকে বসানো এবং পাশে বসার কিছু পদ্ধতি আছে। এগুলো খেয়াল রাখলে যত ভায়োলেন্ট জিনই হোক, বেশি নড়াচড়া করতে পারে না। রাক্বিদের এই জিনিসগুলো সামনাসামনি দেখে হাতেকলমে শিখে নেয়া উচিত।</p>
<p>আর হ্যা, তিলাওয়াতের পাশাপাশি গামছা বা রুমাল দ্বারা মৃদু প্রহারে আমরা কোন আপত্তি করি না। আর আল্লাহ চানতো রুকইয়ার চলাকালীন এই সামান্য আঘাতই জ্বিনকে অনেক বেশি কষ্ট দিবে।</p>
<p>[ঙ]<br />
আর সবশেষে আমরা রাক্বিদেরকে রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর হাদিস স্মরণ করে আল্লাহকে ভয় করার পরামর্শ দিব-<br />
.<br />
عن معقل بن يسار أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لأن يطعن في رأس أحدكم بمخيط من حديد خير له من أن يمس امرأة لا تحل له&#8221; رواه الطبراني والبيهقي.<br />
(ভাবার্থ) মা&#8217;কাল ইবনে ইয়াসার রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে নারী তোমাদের জন্য হালাল নয়, তাকে স্পর্শ করার চেয়ে তোমাদের কারও মাথায় পেরেক ঠুকে দেয়া বেশি ভালো।<br />
&#8211; তাবারানী; মুজামুল কাবির, সিলসিলাতুস সহীহাহ।<br />
.<br />
আল্লাহ আমাদেরকে সুন্নাহ এবং তাক্বওয়ার ওপর থাকার তাওফিক দিন। সেই কাজ করার তাওফিক দিন যার ওপর তিনি সন্তুষ্ট আছেন। আর সেই কাজগুলো, যা এই উম্মাতের জন্য কল্যাণকর। আর এই উম্মাতের সবচেয়ে মুত্তাকী জামায়াতের সাথে আমাদের হাশর করুন। আমিন।</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-3623 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg" alt="FB IMG 1659313326775 রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা বিষয়ে" width="300" height="189" title="রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা বিষয়ে 2" srcset="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-768x485.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>দ্বীনদার কবিরাজ ও জ্বীনের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে</title>
		<link>/blog/case/5313</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Oct 2023 13:15:23 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=5313</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/5313">দ্বীনদার কবিরাজ ও জ্বীনের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে</a></p>
<p>গত পরশু এক ছোট আপু ফোন দিয়েছিলো ওর বড় আপুর সমস্যার ব্যাপারে। আপু হাসপাতালে ভর্তি আছেন। অবস্থা বেশ খারাপ। অনেক পরীক্ষা নিরিক্ষা করেও কোন অসুখ ধরা পড়েনি। তো ওর পরিচিত একজন আন্টি বলেছেন কবিরাজ দেখানোর কথা। কবিরাজটা নাকি ধার্মিক! আমাকে জিজ্ঞেস করলো, আমার কি মতামত এই ব্যাপারে। আমি বলেছিলাম, &#8220;আমি আজ অবধি এমন কোন কবিরাজ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/5313">দ্বীনদার কবিরাজ ও জ্বীনের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে</a></p>
<p>গত পরশু এক ছোট আপু ফোন দিয়েছিলো ওর বড় আপুর সমস্যার ব্যাপারে। আপু হাসপাতালে ভর্তি আছেন। অবস্থা বেশ খারাপ। অনেক পরীক্ষা নিরিক্ষা করেও কোন অসুখ ধরা পড়েনি। তো ওর পরিচিত একজন আন্টি বলেছেন কবিরাজ দেখানোর কথা। কবিরাজটা নাকি ধার্মিক! আমাকে জিজ্ঞেস করলো, আমার কি মতামত এই ব্যাপারে।<br />
আমি বলেছিলাম, &#8220;আমি আজ অবধি এমন কোন কবিরাজ পাইনি। আর ব্যক্তিগতভাবে আমি কবিরাজ পছন্দও করি না।&#8221;<br />
আর কিছু বলতেও হয়নি ওকে। ও নিজেই বললো, আপু, রুকইয়াহ করে আমি তো আলহামদুলিল্লাহ, অনেক ভালো আছি।<br />
পরে জিজ্ঞেস করেছিল, তাহলে কি আপুকেও করাবো? আমি তখন ভালো কোন ডাক্তার দেখানো ও রুকইয়াহ করার পরামর্শ দিয়েছিলাম।<br />
আসলে এই ব্যাপারে আমি কোন রিস্ক নিতে চাই না।<br />
আমার আত্মীয়ার ব্যাপারে শুনেছিলাম, জ্বীনের সমস্যা আছে। তাই মাথা ব্যথা করে। কবিরাজ দেখালে ভালোই থাকতো। পরে হঠাৎ সমস্যা বাড়লো। এইবার আর কবিরাজি চিকিৎসায় কাজ হলো না। পরে ডাক্তার দেখিয়ে, পরীক্ষা নিরীক্ষা করে উনার ব্রেইন টিউমার ধরা পড়ে। যদিওবা এই ঘটনা আমি পরে জেনেছি। তার আগে থেকেই আমি ডাক্তার+রুকইয়াহ দুইটাই চালিয়ে যেতে বলি। তবে, তাওয়াক্কুল অবশ্যই আল্লাহ তা&#8217;আলার উপর থাকবে, অন্যকিছুর উপর না।<br />
যাইহোক, ওর সাথে কথা শেষ করার পর এক আপু ফোন দিলেন। উনি যে বিষয়ে ফোন দিয়েছিলেন এইটাও ঠিক একই বিষয়ে। উনি যে হুজুরের কাছে যেতেন। উনার ব্যাপারে আপুর কাছে যতটুকু শুনেছিলাম, তাতে খুশিই হয়েছিলাম। বর্তমানে এমন হুজুরও আছেন?!<br />
যিনি শুধুমাত্র আল্লাহর কালাম দিয়ে চিকিৎসা করেন! কিন্তু সেদিন উনি হুজুরের দেয়া তাবিজের ব্যাপারে যা বললেন, তাতে সত্যিই শিউরে উঠেছিলাম।<br />
শিরকি কথা লিখা ছিলো তাতে। আল্লাহ তা&#8217;আলা হেফাজত করুন সকলকে এমন ভয়ংকর অবস্থা থেকে, আমীন। আর যদি আমাদের দ্বারা এমন ভুল হয়েও যায় তাহলে সেটাও ক্ষমা করুন, আমীন।<br />
এমন প্রশ্ন খুবই কমন;<br />
&#8220;দ্বীনদার কবিরাজের কাছে কি যাওয়া যাবে?&#8221;<br />
এ ক্ষেত্রে আমার উত্তর হলো, আপনি যদি ১০০% নিশ্চিত হউন যে, উনি সঠিক। তাহলে যেতে পারেন। রিস্ক আপনার। তবে আমার পরামর্শ হলো, না যাওয়া। আর একান্তই মন চাইলে, অবশ্যই ইস্তিখারা করুন। ভালো করে খোঁজখবর নিন।</p>
<p>এ ব্যাপারে আমার কিছু অভিজ্ঞতা শেয়ার করি;<br />
কয়েকবছর আগে পরিচিত আন্টি একজন কবিরাজের কথা বললেন। উনার ভাষ্যমতে উনি খুব দ্বীনদার। উনি ইউনানি চিকিৎসা করেন। দেশের বাইরে থেকে ওষুধ আনান। সিস্টের সমস্যা থাকলে অইটা গলে যাবে উনার ওষুধে। উনি নিজেই ফল পেয়েছেন। উনারা তাবলীগি ফ্যামিলি, তার উপর ডাক্তার। তো চলেই গেলাম সেই দ্বীনদার কবিরাজের কাছে। ওখানে যাবার পরে দেখি কী বিশাল লাইন! যতজনকে পেলাম, উনারা সবাই বেশ ফায়দা পেয়েছেন উনার চিকিৎসায়। ৫/৭ বছরের পুরোনো রুগীও আছেন। সবাই বেশ ভালো ভালো কথা বললেন। এমন কিছু বলেননি; যাতে সন্দেহ হয়। আমিও দেখলাম দাড়িওয়ালা একজন বয়স্ক ভদ্রলোক যোহরের আযানের পরপরই মসজিদে চলে গেলেন উনার সাথী-সঙ্গীদেরকে নিয়ে। ব্যাপারটা আমার বেশ ভালো লাগলো।<br />
এছাড়া সিরিয়াল দিতে হয় উনার কাছে। সিরিয়াল ব্রেক করার কোন ওয়ে নাই। দেয়ালে লেখা, এখানে হাত দেখা হয় না। সবকিছু মিলিয়ে উনাকে ভালোই লেগেছিলো।<br />
যাই হোক, অনেকগুলা সিরিয়াল পেরিয়ে আসর বাদ আমার সিরিয়াল আসলো। উনি আমাকে কিছু ওষুধ দিলেন ইউনানির। বেশ চড়া দাম ছিলো ওষুধগুলার। আর একদিন পর দেখা করতে বললেন। ফেরার পথে উনার ব্যাপারে গল্প শুনলাম ওখানেরই এক রুগীর কাছে। গল্পটা ছিলো এমন;<br />
উনি একসময় বেশ অসুস্থ হয়ে পড়ছিলেন। তো ইন্ডিয়া যান চিকিৎসার জন্য। কিন্তু উনার হালত খারাপ দেখে উনাকে ফেরত পাঠানো হয় সেখান থেকে। মানে উনি মারা যাবেন। উনার কোন চিকিৎসা নাই। দুঃখ ভারাক্রান্ত মন নিয়ে দেশে ফিরছিলেন। ফেরার পথে উনার সাথে জ্বীনের সাক্ষাৎ হয়। জ্বীন উনার চিকিৎসা করেন এই শর্তে যে, উনিও অন্যদের চিকিৎসা করবেন কোন ফী ছাড়াই। উনি রাজি হয়ে যান। এরপর উনি নিজেও সুস্থ হয়ে যান। আর শর্তানুযায়ী অন্যদের জন্যও এইভাবে দিনরাত মেহনত করছেন।<br />
যেহেতু জ্বীনের সাহায্য, কবিরাজের এইসব ব্যাপারে বিশেষ কোন জ্ঞানও ছিলো না সেইসময়। তাই ভাবিওনি বিশেষ কিছু! বরং শুনে ভালোই লেগেছিলো। জ্বীনদের মধ্যেও ভালো জ্বীন আছে!!<br />
যাইহোক, ওখান থেকে ফিরে উনার দেয়া ওষুধ খেলাম। এত ঘুম হলো!! শুধু উঠে গোসল, খাওয়া আর সলাত কোনমতে আদায় করতে পারছিলাম। তবে ব্যথা-যন্ত্রণাতে বেশ আরাম পাই। ভালোই লাগলো। ওষুধের নামও গুগল করলাম। ভালোই ছিলো। খারাপ না। বাড়ি থেকেও পজিটিভ ফিডব্যাক পেলাম। তো কথামতো আবার গেলাম উনার কাছে।<br />
কিন্তু পরেরবার যখন উনার কাছে গেলাম তখন দেখলাম উনি কিছু একটা দিয়ে টেবিলের নিচে টোকা দেন। আর টেবিলের উপর রুগিদের হাত রাখতে বলেন উলটা করে। উনি তো হাত দেখেন না। অথচ গড়গড় করে এমন অনেক কিছুই বলেন, যা রুগী নিজেও মনে করতে পারে না সহজে। পরে খেয়াল করে দেখলাম উনার হাতে কিছু একটা আছে কাপড় দিয়ে মোড়ানো। প্রথমে ভেবেছিলাম বাইরে থেকে আনা বিশেষ কোন ডিভাইস হবে যা দিয়ে নার্ভের গতিবিধি চেক করে। (হা হা- এখনও মনে পড়লে হাসি পায়) ।<br />
পরে বাড়ি গিয়ে দাদীর সাথে গল্প করছিলাম উনার ব্যাপারে। তখন দাদী বললেন, এইভাবে মৃত মানুষের হাড় দিয়ে জ্বীন বশ করে। অইটা না তো আবার? এইবার আমার মাথা খুলতে শুরু করলো। দুইয়ে দুইয়ে চার হলো!<br />
এই ঘটনার পরে আর কোনদিন ভুলেও অই কবিরাজের কথা মাথায় আনিনি!<br />
আল্লাহ তা&#8217;আলার অশেষ রহমতে জড়িয়ে যাবার আগেই জাল থেকে বের হতে পেরেছিলাম। তবে ওখান থেকে আসার পর বহুদিন ইবাদাতে শান্তি পাইনি! কতো ইস্তিগফার, কতো দু&#8217;আ। এরপর রব্বুল আ&#8217;লামীনের অশেষ রহমতে স্বাভাবিক হয়েছি, আলহামদুলিল্লাহ।<br />
ও হ্যা, আরেকটা কবিরাজ পেয়েছিলাম। নামাজি, ভদ্র। খুবই ভালো মানুষ। উনি আমল বাতলে দেন। যাবার পরে দেখলাম, উনি কয়েকজন মানুষের সাথে গল্প-গুজব করছেন। জ্বীন-ভূত হাবিজাবি নিয়ে। এরপর উনি বই বের করলেন, আমল দেবার জন্য। অইসময় উনার কাছে যাওয়া নিষেধ। তবুও আমি দেখেছিলাম একটু সরে গিয়ে। উনার বইয়ের উপরেই ছিলো হিন্দুদের দেবী চিহ্ন!<br />
এমন বহু কাহিনী আছে আমার ঝুলিতে। অভিজ্ঞতা একদিনে আসেনি। যদিওবা সবই তিক্ত! ভালো কাউকেই পাইনি!<br />
এছাড়া অন্য এমন কাউকেও পাইনি যে, ভালো ফিডব্যাক দিয়েছে কবিরাজ নিয়ে। প্রথমে ভালো বললেও পরে ঠিকই আসল রূপ সামনে এসেছে। সামনে এসেছে ধোঁকাবাজি!<br />
আর বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই ক্ষতি থেকে বাঁচতে এদের কাছে গেলেও কিন্তু বড় ধরনের ক্ষতির সম্মুখীনই হয়েছেন এদের দ্বারা। তাই এমন কিছু ঘটার আগেই সচেতন হউন।<br />
বিষের স্বাদ কেমন? খেলে কি হয়? এইসব বুঝার জন্য আপনাকে খেতে হবে এমন তো না। আর সুস্থ-মস্তিষ্কের কেউ এমনটা কেউ করেছেন বলে শুনিনি। বাকি বুদ্ধিমানের জন্য ইশারাই যথেষ্ট।<br />
এখন প্রশ্ন আসতে পারে আপনিও তো গিয়েছিলেন? আপনি গিয়েছিলেন কেন?<br />
কবিরাজের কাছে গিয়েছিলাম কেন, তা পোস্ট পড়লেই কিছুটা হলেও বুঝবেন। আর বাদবাকি আমার তখনকার হালত কী ছিলো তা বলার বা বুঝানোর ক্ষমতা আমার নেই। আর সেদিন কবিরাজের কাছে গিয়েছিলাম বলেই না আজ আপনাদের সাবধান করতে পারছি। (এহেম এহেম)<br />
এইজন্য কেউ কবিরাজের কাছে গিয়েছে শুনলে আমি সাধারণত বকাঝকা করি না। যদিওবা অনেক খারাপ লাগে তারপরেও চেষ্টা করি স্বাভাবিকভাবে নেবার, বুঝানোর। (ঝাড়ি দিছি এমন কেউ থাকলে হাত তুলেন)।<br />
কারন আমি নিজেও এমন ভুল করেছি। আর তাইতো মন থেকে চাই, এমন ভুল যেন আর কারো দ্বারা না হয়&#8230;&#8230;<br />
রব্বুল আ&#8217;লামীন সকলকে এ ধরনের ধোঁকা থেকে হেফাজত করুন, আমীন।<br />
যেকোনো অসুস্থতার ক্ষেত্রে শরীয়ত অনুমোদিত রুকইয়াহ করুন, পাশাপাশি প্রয়োজনীয় ডাক্টার দেখান। যাদুল মা&#8217;য়াদ কিতাবে ইবনুল ক্বইয়্যুম রহ. একটি উক্তি উল্লেখ করা হয়েছে;<br />
কুরআন হলো, শারীরিক ও মানসিক এবং দুনিয়া ও আখিরাতের সব ধরণের অসুস্থতার পরিপূর্ণ সুস্থতা।</p>
<p>[বি.দ্র: জ্বীনের সাহায্য নেয়া যাবে কি? এই বিষয়ের লিখা &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a> &#8211; ]</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য</title>
		<link>/blog/case/ruqyah-vs-kobiraji</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 13:38:58 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=seo_case#038;p=3385</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/case/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। জিজ্ঞেস করলে যদি আবার আমার কোন ক্ষতি হয়! ইমাম সাহেব উনি, উনি খতিব, উনি মুফতি সাহেব! উনি কি আর ভুল কিছু করবেন?</p>
<p>কাজেই আমরা যখন “বদনজর, জ্বিন, যাদুর” ব্যাপারে কথা বলতে যাই তখন স্বাভাবিক ইম্প্রেশনে মানুষ কবিরাজ/হুজুরই মনে করে। কারন তারা ভাবে কবিরাজ/হুজুররা কুরআন দিয়েই চিকিৎসা করে। আমরাও সে কথাই বলি। কেউ খতিয়ে দেখার কথা ভাবে না যে, তলে তলে কি হচ্ছে।<br />
এই কারনে কুফরী করা, শিরক করা, ভণ্ড কবিরাজ/হুজুর চেনা জরুরী।<br />
লন্ডনের এক বিখ্যাত রাক্বি (যিনি রুকইয়াহ করেন) কবিরাজ/হুজুর চেনার কিছু উপায় বলেছিলেন। আপনাদের জন্য সেখান থেকে তুলে দেয়া হলঃ<br />
১. যদি জিজ্ঞেস করে আপনার মায়ের নাম কি,বাবার নাম কি, দাদার নাম কি, বংশ পরিচয় জানতে চায়-ইত্যাদি।<br />
২. যদি বলে আপনার কাপড়ের অংশ লাগবে/আন্ডারগার্মেন্টেসের অংশ লাগবে/ চুল লাগবে/ দাড়ি লাগবে/কানের দুলটা/গলার চেইনটা লাগবে/হাতের চুড়ি লাগবে।<br />
৩. যদি সে বলে “একগ্লাস পানি আনেন। আর একটা ছুড়ি আনেন। এবার গ্লাসের পানিতে ছুড়ি চালান।” আপনি চালাবেন আর আপনার মনে হবে আপনি ছুড়ি পানিতে না গোশতের মধ্যে চালাচ্ছেন।<br />
৪. যদি সে আপনার বাসায় আসে, বসে পড়ে এদিক সেদিক তাকায় আর কি যেন বিড়বিড় করে। সুন্দর সুন্দর কথা বলে কিন্তু সেগুলো কুরআনের আয়াত নয়, হাদীসের দোয়াও নয়।<br />
৫. যদি এমন বলে (সাধারনত মেয়েদের বলে) যে, আপনি যদি সুস্থ হতে চান তাহলে “এই জিনিস”টা আমাকে আপনার গোপন অঙ্গে ঘষতে হবে। যদি সুস্থ হত চান তাহলে আপনার এই এই অঙ্গ আমাকে ধরতে হবে/ আপনাকে উলঙ্গ হতে হবে -ইত্যাদি ইত্যাদি। (নাউজুবিল্লাহ)<br />
৬. যদি বলে যে, এক বোতল পানি আনেন। বোতলটা টেবিলের উপর/ওয়ারড্রোবের উপর রাখুন। অথবা বলে যে, বোতলের মুখ খুলে হাতে রাখুন। আমি যখন বলব তখন সাথে সাথে মুখ লাগিয়ে দিবেন।<br />
৭. যদি বলে যে, এই নেন এই তাবিজটা/কবচটা গলায়/হাতে/কোমড়ে পড়েন। কারণ প্রায় ৯৯% তাবিজেই শিরক, কুফর বিদ্যমান। (যাদের ভ্রুকুঞ্চিত হয়েছে তারা এই লেখাটা পড়তে পারেন <a href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a> )<br />
৮. যদি বলে, চোখ বন্ধ করুন। কিছু একটা দেখতে পাবেন। যখন দেখতে পাবেন তখনই ধরে ফেলবেন। অথবা বলবে যখনই দেখবেন তখনই দু’হাতে মশা মারার মত করে মারবেন।<br />
৯. আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে তাহলে আপনার কাজ হবে। তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা দিবেন।” তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।</p>
<p><strong>বাংলাদেশের কবিরাজ/হুজুররা আরও কিছু কাজ করে থাকে যেমনঃ</strong><br />
১। কাপড় মাপে, কাপড় ছোট বড় করে দেখায়। একই ভাবে হাত মেপে হাত ছোট বড় দেখায়।<br />
২। মুখে দেখেই অতীত, বর্তমান এবং ভবিষ্যতের কথা বলে এবং কিছু কিছু মিলেও যায়।<br />
৩। জ্যোতিষিদের মত হাত দেখে।<br />
৪। কোন কিছু পুতে রাখার জন্য বলে।<br />
৫। জ্বিন বোতলে বন্দি করে রেখেছে, জ্বিনকে অমুক জায়গায় পাঠিয়ে দিয়েছে, জ্বিন রক্তে মিশে গেছে -এই জাতীয় উদ্ভট কথা বলে।<br />
৬। কবিরাজদের একদল নিজের নামের শেষ “শাজলী” যোগ করে। ওরা বলে “সাহাবি জিন” নাকি ওদের খেদমত করে।<br />
৭। সাত ঘাটের পানি লাগবে, অমুক জায়গায় মাটি লাগবে ইত্যাদি অর্থহীন কাজ করবে।<br />
৮। অন্য জনের উপর জ্বিন হাজির করে তাকে দিয়ে কথা বলাবে ।<br />
৯। শনিবারে যেতে হবে, মঙ্গলবার যেতে হবে, মাগরিবের পর যেতে হবে -ইত্যাদি অনর্থক শর্ত আরোপ করবে।<br />
১০। নির্দিষ্ট জিনিস খাওয়া নিষেধ করতে পারেন। যেমন,কলা খাওয়া নিষেধ, গোশত খাওয়া যাবে যাবে না- খেলে ওষুধ কাজ করবে না। অন্যকোন ওষুধ খাওয়া যাবে না -ইত্যাদি বলতে পারে।<br />
১১। তুলা রাশির লোক লাগবে -এসব বলতে পারে।<br />
কাজেই যারা আমাদের সম্পর্কে এমন গর্হিত ধারনা পোষন করেন তাদের প্রতি অনুরোধ থাকবে আমরা এই ধরনের কথা বলে থাকি, এই ধরনের কাজ করি থাকি, তার প্রমান দিবেন। আর যদি প্রমান দিতে না পারেন তবে তওবা করে নিজের ধারনা সংশোধন করে নিবেন।</p>
<p><strong>কবিরাজির বাস্তবতা সম্পর্কে কয়েকটা কথা বলি।</strong><br />
১) এদের কাছে গেলে আপনার সমস্যার সমাধান হবে না বরং আপনি জটিল থেকে জটিলতর সমস্যায় আক্রান্ত হবেন। অনেক মানুষ আছেন যার হয়ত সামান্য একটা সমস্যা ছিল। কিন্তু নানান কবিরাজের কাছে দৌড়াতে দৌড়াতে সেই সামান্য সমস্যাকে ভয়াবহ আকারে নিয়ে গিয়েছেন।<br />
২) মেম্বাররা প্রায়ই বলেন, অমুক কবিরাজের কাছে গিয়েছিলাম, তাবিজ দিয়েছিল, এরপর এক মাস ভাল ছিলাম। এরপর আবার এই সমস্যা, ঐ সমস্যা শুরু হয়েছে। আসল কথা হল, শয়তানের একটা কাজ করে দিয়েছেন আপনি তাই একমাস আপনাকে বিরক্ত করেনি। একমাস পরে আবার শয়তানি করবে যেন আমি আবার নতুন করে কোন শয়তানি কুফরীতে লিপ্ত হন। প্রতিবার বড় থেকে বড় গোনাহে আপনি লিপ্ত হয়ে যাবেন। ক্ষুধার্থ কুকুরের মত। মাংস দিবেন, পেট ভরবে, চুপ থাকবে। হজম হয়ে গেলেই আবার ঘেঊ ঘেউ শুরু করবে।<br />
৩) কবিরাজের/হুজুরের দেয়া তাবিজ কিছুদিন পর পর হারিয়ে যায়। ঘটনা একই আপনাকে আবার তাবিজ/টোটকা নিতে হবে। আবারও কোন গোনাহ করতে দিতে হবে।<br />
৪) কেউ কেউ বলে জ্বিন নাকি নিজেই খেদমত করে। ডাহা মিথ্যে কথা। প্রথম দিকে হয়ত ছোট ছোট সমস্যার ব্যাপারে সহায়তা করে আপনার বিশ্বস্ততা অর্জন করতে চাইবে। পরে আপনাকে ঈমানহারা করে ফেলবে। আর পাশাপাশি ভয়ভীতি দেখাবে। আপনিও দেখবেন অমুক কাজ হয়েছে, তমুক কাজ হয়েছে এখন কথা না শুনলে না জানি আমার কি ক্ষতি করে। আমার ফ্যামিলির কি ক্ষতি করে! এ এক ভয়াবহ দুষ্টচক্র।<br />
৫) ঈমানের ন্যুনতম নূর যার অন্তরে আছে তার কাছে কুফরী করা, শিরক করা কবিরাজ/হুজুর/যাদুকরের কাছে গেলেই মনেহবে “আমি ভুল কিছু করলাম নাতো”। মনে অশান্তি, খচখচানি থাকবে সারাজীবন।<br />
অথচ রুকইয়াহ! কুরআনী চিকিৎসা, হাদিসের দোয়া নির্ভর চিকিৎসা। গোপনীয় কোন কিছু নেই। এমন না আমরা গ্রুপে এককথা বলি আর ইনবক্সে অন্য কথা বলি। যারা আমাদের ইনবক্স করেছেন তারা ভাল করেই জানেন কি অবস্থা। এখনো মনে হয় একেক জন্য এডমিনের ৩-৪ শ’ মেসেজ রিকুয়েস্ট ঝুলে আছে।<br />
এগুলো ঝুলেই থাকবে।<br />
আপনি নিজেই করেন নিজের চিকিৎসা। কারও কাছে যেতে হবে না। আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা হলে আপনার বাবা, মা, ভাই, বোন, যেকাউকে (যার কুরআন তেলাওয়াত শুদ্ধ আছে) বলেন আপনাকে রুকইয়াহ করতে। চার আনা পয়সাও আপনাকে খরচ করতে হবে না। রুকইয়াহ ইনডেক্সে (<a href="http://cutt.ly/ruqyah-index" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://cutt.ly/ruqyah-index</a> অথবা দেখুন <a href="/all-posts">ব্লগের সকল পোস্টের তালিকা</a>) সবই আছে। তবুও যদি আমাদের পরামর্শ চান তাহলে গ্রুপে ( <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">facebook.com/groups/ruqyahbd</a> ) তে পোস্ট করেন। একটা পয়সাও আমাদের দিতে হবে না। শুধু একটু ধৈর্য ধরে অপেক্ষা করতে হবে।<br />
এরপরও যারা “বিচার মানি তালগাছ আমার” টাইপ তাদের জন্য আল্লাহর কাছে দু’আ। আল্লাহ যেন তাদের হেদায়াত দান করেন।<br />
কবিরাজ/হুজুরদের সম্পর্কে আরও কিছু লেখা রুকইয়াহ ইন্ডেক্সে পাবেন। আগ্রহ থাকলে পড়ে দেখতে পারেন। ইন্ডেক্সের লিংকতো আগেই দিয়েছি। যারা জানেন না রুকইয়াহ কি তারাও ইন্ডেক্সে যান।</p>
<p>আর <strong>রুকইয়াহ ও কবিরাজির পার্থক্য নিয়ে</strong> এই চার্টটা দেখতে পারেন, চাইলে প্রিন্ট করে নিতে পারেন।</p>
<p><a href="/blog/case/ruqyah-vs-kobiraji"><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-3390 size-large" src="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg" alt="kobiraji vs ruqyah কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য" width="1024" height="421" title="কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য 4" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-300x123.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-768x316.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah.jpg 1195w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
