<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>কিভাবে রুকইয়াহ করে &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%95%E0%A6%BF%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87-%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9-%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%87/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 16:02:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>কিভাবে রুকইয়াহ করে &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</title>
		<link>/blog/4649/disclaimer-about-raqis</link>
					<comments>/blog/4649/disclaimer-about-raqis#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 12:10:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি লিস্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সেন্টার]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি কোথায় পাওয়া যায়]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<p>জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি। যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের একজনের কাছে এখনো রোগী পাঠাই। আরেজনের কাছে পাঠাই না। অতি বিশ্বস্ত সূত্র থেকে দু&#8217;জনের ব্যাপারেই রিভিউ আমার কাছে পৌছেছে। আমি সেগুলোর দাম দেই। যারা বলেন চোখে না দেখলে বিশ্বাস করা যাবে না নেগেটিভ কথা, তাদের জন্য আরেকদিন লিখবো ইংশাআল্লাহ।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমার বিরুদ্ধে তথা আমাদের গ্রুপের বিরুদ্ধে অভিযোগ আমরা সেন্টারে রোগী পাঠাই না/পাঠাতে চাই না। <a href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">সেলফ রুকইয়াহ</a> দিয়ে ঠেকিয়ে রাখি, ভুলিয়ে রাখি। এভাবে রোগিকে কষ্ট দেই!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">অথচ গ্রুপের কমেন্টগুলো এই কথা বলে না। হাজার হাজার কমেন্ট পাওয়া যাবে যেখানে সেন্টারে যাবার কথা বলেছি আমি। অন্যরাও বলেছে। রাকির লিস্টটাও আমার করা। রয়ে সয়ে গ্রুপে শেয়ার করা হয়। রাকির লিস্টের পোস্টটাই সম্ভবত এই পেইজের সর্বাধিক শেয়ার করা পোস্ট।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যারা এই টাইপের অভিযোগ আমার বিরুদ্ধে করবে তাদের কথার সত্য- মিথ্যা আমার এবং তাদের ফলোয়ার/ফ্রেন্ডরাই যাচাই করবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">হ্যা <a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/09/20/raqilist/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রাকির লিস্টের ব্যাপারে</a> কথা উঠতে পারে। বাংলাদেশের সব রাকির নাম/ঠিকানা এখানে নেই। ঐযে বললাম, দুইজনকে দেখেছি রুকইয়াহ করাতে তার মধ্যে একজনের নাম লিস্টে নেই। কেন নেই? এটা ভাবার বিষয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ঢাকা শহরেই <a href="/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea">অনেক রাকি</a> আছে। কিন্তু লিস্টে আছে মাত্র দুই জন। তাও আবার তাদের সবসময় পাওয়া যায় না। কিন্তু অন্যদের অনেকে ফুল টাইম থাকে। কারও কারও কাছে যেতে বলে পরে আফসোস করেছি, কি করলাম, কেন যেতে বলেছিলাম। এই আফসোস আমার সারাজীবন থাকবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমি কোনো রিস্ক নিব না। রিস্কের সম্ভবনাও যেখানে দেখবো তার কথা বলবো না। তাই বলে অন্যরা সব খারাপ তা বলছি না। যাদের ব্যাপারে জানা নেই, কেউ কিছু বলেও নি তাদের ব্যাপারে সুধারনাই রাখি। কেউ আবার এই কথা বলবেন না যে, সবার সেন্টারে গিয়ে গিয়ে তাদের বিষয়ে ধারনা নিয়ে আসি। এটা সম্ভব না। আর আমি কোনো অথরিটিও না। কাজেই সার্টিফিকেশনও আমার দায়িত্ব না। আমি বললাম ভাল আর সে ভাল হয়ে গেল, আমি বললাম ভাল না, আর সে খারাপ হয়ে গেল- বিষয়টা এমন হবার কোনো কারণ নেই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই লিস্ট দেখেই যান, বা লিস্টের বাইরেই যান। নিজের দায়িত্বে যাবেন। ফিরে এসে আমাকে চাইলে ফিডব্যাক দিবেন। আপনার ফিডব্যাক গুরুত্বের সাথে বিবেচনা করা হবে। <a href="http://hushup.app/bonjui" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপের লিংক</a> দিলাম।</div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">পরিষ্কার করে বলতে চাই, <a href="https://www.facebook.com/bonjuiofficial/posts/1457146967957109" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">যাদের নাম লিস্টে আছে</a> তারা আমার খুব খাতিরের লোক, এমন না। তাদের থেকে % পাই, এমনও না। কয়েকজনকে তো কখনই দেখিনি সামনা-সামনি। আবার যাদের নাম লিস্টে নেই তাদের সাথে কোনো শত্রুতা আছে এমন না। কাজেই উলটাপালটা না বুঝলে ভাল হবে।</div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>প্রাসঙ্গিক: </strong><a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/05/26/%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%aa%e0%a7%87-%e0%a6%85%e0%a6%ad%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a7%8b%e0%a6%97-%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%a8%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপে অভিযোগ আমলে নেয়া বা না নেয়া প্রসঙ্গ&#8230;</a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">*Note: There are 4 external links in this post.</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4649/disclaimer-about-raqis/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</title>
		<link>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah</link>
					<comments>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 13:06:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[self ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah bd]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুকের নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ করে]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রস্তুতি]]></category>
		<category><![CDATA[কে রুকইয়াহ করতে পারে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah">রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</a></p>
<p>লিখেছেন: Rafael Hasan যারা রুকইয়া শুরু করবেন অথবা রুকইয়া করছেন নিচের বিষয়গুলো খেয়াল রাখবেন ইনশাআল্লাহ। ১। রুকইয়া একপ্রকার ইবাদত। দুয়াতে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়, একইভাবে রুকইয়ার মাধ্যমেও আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়। এটাকে কখনোই হেলাফেলার বিষয় মনে করবেন না। “রুকইয়া করে দেখি কাজ হয় কিনা। কাজ নাহলে কবিরাজের কাছেই যেতে হবে” এরকম মানসিকতা নিয়ে রুকইয়া করবেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah">রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</a></p>

<p><strong>লিখেছেন</strong>: Rafael Hasan</p>



<p>যারা রুকইয়া শুরু করবেন অথবা রুকইয়া করছেন নিচের বিষয়গুলো খেয়াল রাখবেন ইনশাআল্লাহ।</p>



<p>১। <a href="/blog/602/introduction" data-type="link" data-id="/blog/602/introduction">রুকইয়া</a> একপ্রকার ইবাদত। দুয়াতে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়, একইভাবে রুকইয়ার মাধ্যমেও আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়। এটাকে কখনোই হেলাফেলার বিষয় মনে করবেন না। “রুকইয়া করে দেখি কাজ হয় কিনা। কাজ নাহলে কবিরাজের কাছেই যেতে হবে” এরকম মানসিকতা নিয়ে রুকইয়া করবেন না। আল্লাহ তায়ালা বলেন,</p>



<p>“আর আমি কুরআন নাযিল করি যা মুমিনদের জন্য শিফা ও রহমত, কিন্তু তা যালিমদের ক্ষতিই বাড়িয়ে দেয়।” (বনী ইসরাঈল ৮২)</p>



<p>আল্লাহর কালামে শিফা আছে এই কথা মনেপ্রাণে বিশ্বাস করে আল্লাহর উপর পূর্ণ আস্থা রেখে রুকইয়া শুরু করবেন।</p>



<p>২। “রুকইয়া করব এবং কবিরাজের চিকিৎসাও চালিয়ে যাব” এরকম মন মানসিকতা থাকলে রুকইয়া করবেন না। রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারী চিকিৎসা নিতে পারেন। কিন্তু কবিরাজের চিকিৎসা,জীন হাজির করে জবাব নেয়া এমন কিছু করা যাবেনা। রুকইয়া শুরুর পূর্বে গায়ে/বাসার সকল তাবিজ নষ্ট করবেন। তাবিজ নষ্ট করে তাওবা করার পর রুকইয়া শুরু করবেন। তাবিজ নষ্টের জন্য এই পোস্ট ফলো করবেন &#8211;  <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla" data-type="post" data-id="2168">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>



<p>শরীয়ত সমর্থন করেনা এমনকিছু বাসায় রেখে রুকইয়া করবেন না। যেমন- কুকুর, প্রাণির উন্মুক্ত ছবি, মূর্তি, জ্যোতিষীদের দেয়া কোনকিছু। প্রশ্ন করতে পারেন, তাবিজ থাকলে সমস্যা কি? সমস্যা আছে, তাবিজ রেখে রুকইয়া করলে অনেক সময় উলটাপালটা প্রতিক্রিয়া দেখা যায়, সমস্যা থাকলেও রুকইয়া করে কোন উপকার হয়না।</p>



<p>৩। আল্লাহ তায়ালা বলেন, </p>



<p><em>“বান্দা আমার সম্পর্কে যেমন ধারণা করে আমি তার ব্যাপারে তেমনই (ব্যবস্থা করি)”। (বুখারী, ৬৯০১)</em></p>



<p>আল্লাহ সম্পর্কে সর্বোচ্চ সুধারণা রাখতে হবে। যাবতীয় সমস্যার জন্য বেশি বেশি দোয়া করতে হবে। বিশেষত দোয়া কবুলের সময়গুলোতে (যেমন- তাহাজ্জুদের সময়ে)। আল্লাহ আপনার দোয়া কবুল করবেন কিনা সেটা নিয়ে কনফিউজড থাকা যাবেনা। আল্লাহ দোয়া কবুল করবেন এমন ধারণা রেখেই দোয়া করতে হবে। এটা দোয়ার আদব।<br><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3409/dua-and-ruqyah" data-type="post" data-id="3409"> দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a><br></p>



<p>৪। ফরজ ইবাদতে (যেমন নামাজ,পর্দা ইত্যাদি) সর্বোচ্চ গুরুত্ব দিতে হবে। রুকইয়া করছেন এজন্য বা অন্যকোন কারণে না, আল্লাহ করতে বলেছেন তাই আপনাকে নামাজ পড়তে হবে, পর্দা করতে হবে। ফরজ ইবাদত নিয়মিত না থাকলে কি রুকইয়া শুরু করা যাবেনা? যাবে, তবে ফরজ ইবাদতের দিকে বেশি মনযোগ দিতে হবে। রুকইয়া যেহেতু এক প্রকার ইবাদত তাই রুকইয়া থেকে ভালো ফলাফল আশা করলে ফরজ ইবাদত ঠিক হওয়া জরুরি। পাপ কাজ থেকে বেঁচে থাকতে হবে যথাসম্ভব। সুস্থ এবং অসুস্থ সবারই উচিত হিফাজতের জন্য রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া সকাল সন্ধ্যা ও ঘুমানোর আগের আমলগুলো করা। যারা রুকইয়া করবেন এসব আমল করা তাদের জন্য আরো জরুরী। হিফাজতের জন্য বলা মাসনুন আমল এখানে পাওয়া যাবে &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" data-type="post" data-id="387">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a></p>



<p></p>



<p>৫। কিছু মানুষ বলে বেড়ায়, “কোরআন দিয়ে হবেনা। <a href="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr" data-type="link" data-id="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr">কুফরি কাটানোর জন্য কুফরিই করতে হবে</a>।” নাউযুবিল্লাহ! জেনেশুনে কুফরি করা এবং মানুষকে কুফরির দিকে আহবান করা মারাত্মক গুনাহের কাজ। কুফরি কাটানোর জন্য কোরআন দিয়েই চিকিৎসা করতে হবে। রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন,</p>



<p><em>“আল্লাহ কোন হারাম বস্তুতে তোমাদের জন্য আরোগ্য রাখেননি।”</em> (সহীহ ইবনে হিব্বান)</p>



<p>আল্লাহ তায়ালা বলেন,</p>



<p>“<em>যদি আমি এই কোরআন পাহাড়ের উপর অবতীর্ণ করতাম, তবে তুমি দেখতে যে, পাহাড় বিনীত হয়ে আল্লাহ তা’আলার ভয়ে বিদীর্ণ হয়ে গেছে। আমি এসব দৃষ্টান্ত মানুষের জন্যে বর্ণনা করি, যাতে তারা চিন্তা-ভাবনা করে।” (সুরা আল হাশর ২১)</em></p>



<p>কোরআন কোন পাহাড়ের উপর নাজিল করলে আল্লাহর ভয়ে পাহাড়টাই মাটিতে মিশে যেত! সুবহানাল্লাহ! সৃষ্টিকুলের মালিক আল্লাহ তায়ালার কালামের সামনে দাঁড়াতে পারে এমন কিছু আসমান জমীনে নাই। আল্লাহর কোন সৃষ্টি, আপনার অসুখ এসবেরও কোন ক্ষমতা নাই আল্লাহর কালামের সামনে টিকে যেতে পারে।</p>



<p>প্রচলিত কুফরি কবিরাজি সম্পর্কে জানুন এবং এসব থেকে দূরে থাকুন। কুফরি কবিরাজি সম্পর্কে জানতে এই পোস্ট পড়ুন- <a href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji" data-type="post" data-id="3418">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>



<p>৬। আল্লাহর উপর ভরসা রেখে রুকইয়া চালিয়ে যাবেন। পরিপূর্ণ সুস্থ হওয়া পর্যন্ত রুকইয়া করবেন। রুকইয়া কতদিন করলে সুস্থ হবেন? আল্লাহ যেদিন চান সেদিন আপনি সুস্থ হয়ে যাবেন, দিনক্ষণ হিসেব করে বলা যাচ্ছেনা। যাদের সমস্যা একটু বেশি তাদের উচিত নিয়মিত রুকইয়াতে দৃঢ় থাকা।</p>



<p>আল্লাহ আপনাদের রুকইয়াহ সফল করুন এবং যাবতীয় রোগব্যধি থেকে শিফা করুন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
