<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>কবিরাজি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%95%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%BF/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:50:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>কবিরাজি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</title>
		<link>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo</link>
					<comments>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:14:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ কিভাবে গোপন কথা জানে]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[মনের কথা বলার মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্রপাঠ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2877</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p>প্রশ্নঃ পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে? উত্তরঃ প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo">কবিরাজরা আমার সম্পর্কে এত কিছু কিভাবে বললো?</a></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span></p>
<p>পীর/ হুজুর কিভাবে বলে দেয় যে আমাকে তাবিজ করা হয়েছে? কিভাবে বলে দেয় যে আমি ছোটবেলা কি কি করেছিলাম? এমন সব কথা বলে যে আমি ছাড়া আর কারো জানার কথা না! কিভাবে বলে?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong> </span></p>
<p>প্রত্যেক মানুষের সাথে জন্ম থেকে মৃত্যু পর্যন্ত একজন কারিন জীন থাকে। সে আমাদের সাথেই থাকে, তাই আমাদের ব্যপারে বেশ ভালো জানাশুনা আছে তার।</p>
<p>এখন যাদুকর তার নিজের জীনকে পাঠিয়ে আমাদের এই কারিন জীনকে প্রভাবিত করে আল্লাহর ইচ্ছায় তার থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিতে পারে। তাবিজ করা হয়েছে কিনা এটাও প্রায় একইভাবে বলে। যাদুকর যদি জীনদের সাহায্যে যাদু করে তাহলে যাদুর জীনও আশেপাশেই থাকে। এই হুজুরের জীন যাদুকরের নিয়োজিত জীন থেকে বেশকিছু তথ্য জেনে নিয়ে এটা হুজুরকে জানায়। বলে রাখা ভালো উভয় ক্ষেত্রেই হারাম পন্থা অবলম্বন করা হয়েছে। এভাবে জীনদের থেকে সাহায্য নেয়া হারাম। ক্ষেত্রবিশেষে এটা কুফর, শিরক। অবশ্য যাদুকরের জীন তাকে এমনিতেই এই কাজটা করে দিবেনা। এরজন্য যাদুকরকে এই জীনের কথামত গোলামী করতে হয়। গোলামীর ধরন কেমন হতে পারে? যাদুকরকে কোরআন অবমাননার জন্য বলবে, শিরক করার জন্য বলবে। কারীন জিন, যাদুর জীন এদের খুশি করার সবচেয়ে সহজ উপায় হল আল্লাহর নাফরমানী করা।</p>
<p>জীনদের সাহায্য নেয়া যাবে কিনা এটা নিয়ে এখানে আরো বিস্তারিত আছে &#8211; <a href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে যাদু/জীনের সমস্যার চিকিৎসা কিভাবে হবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> শরীয়তসম্মত রুকইয়া করে। কোরআনের আয়াত এবং এবং রাসুল (সা) থেকে বর্ণিত উপায়ে। আরো জানতে এই ব্লগের লেখাগুলো এবং রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের পিন পোস্ট পড়তে পারেন- <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a></p>
<div id="6FE25CD8_F21D_1CA2_A9B9_9B7DB5568C5F">
<div>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong></span> ওরা কিভাবে ভবিষ্যতের কথা বলে দেয়? হুজুর যা বলেছিল হবে, সেটাই হয়ে গেছে! কিভাবে সম্ভব?</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span> যখন আল্লাহ কোন সিদ্ধান্ত নেন তখন সেটা ফেরেশতাদের জানিয়ে দেন। ফেরেশতারা আল্লাহর ভয়ে ডানা ঝাপটাতে থাকেন তারপর নিজেরা আল্লাহর সিদ্ধান্ত নিয়ে কথা বলতে থাকেন। এভাবে আল্লাহর সিদ্ধান্ত উপরের দিকে থাকা ফেরেশতা থেকে নিম্ন আসমানের দিকের ফেরেশতাদের কাছে আসে। উনারা বলাবলি করতে থাকেন, আমাদের রব এই সিদ্ধান্ত নিয়েছেন!</p>
<p>শয়তানরা একজনের উপর আরেকজন উঠে মইয়ের মত করে উপরের দিকে উঠতে থাকে। উপরে উঠে তারা নিম্ন আকাশের দিকে থাকা ফেরেশতাদের কথা শুনার চেষ্টা করে। দুয়েকটা কথা শুনেও। তবে এরা উপরের দিকে উঠলেই আগুনের উল্কা এদের দিকে নিক্ষেপ করা হয়। তাই বেশি কথা শুনতে পারেনা। এরা যা শুনে সেটা সত্যি কথা। এরা এই সত্যের সাথে আরো কয়েকশ মিথ্যা মিশিয়ে যাদুকর/গণককে বলে দেয়। যাদুকর সেটা বলে মানূষকে চমকে দেয়। মানুষও যখন দেখে যাদুকরের কথামত কিছু কথা মিলে যাচ্ছে তখন সেটা বিশ্বাস করে! যাদুকর/গণক/জ্যোতিষী এদের কাছে গিয়ে নিজের ভবিষ্যত জানতে চাওয়া অনেক বড় ধরনের গুনাহ। গায়েবের খবর একমাত্র আল্লাহ জানেন। সকল কাজে একমাত্র আল্লহর উপরই ভরসা করা উচিত।</p>
<p>* আল্লাহ চাইলে এই নোটে আরো প্রশ্ন যোগ করা হবে এবং আরো বিস্তারিত আলোচনা করা হবে।</p>
</div>
</div>
<div id="445046F2_76AF_4F89_C517_E9484926A018">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2877/kobiraj-kivabe-amar-bepare-janlo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</title>
		<link>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works</link>
					<comments>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 May 2018 07:25:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কাটাতে কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[গোপণ রহস্য]]></category>
		<category><![CDATA[গোপন তথ্য জানার কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তান্ত্রিক]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[শিরকি রুকইয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=591</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে? উত্তর: ওয়ালাইকুমুসসালাম &#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/591/why-shirki-ruqyah-works">শিরকি ঝাড়ফুঁক কাজ করে কেন? খ্রিষ্টান যাজকরা কিভাবে ঝাড়ফুঁক করে?</a></p>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="5v6j7-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5v6j7-0-0"><span style="color: #3366ff;">আসসালামু আলাইকুম। মুসলিমরা কুর&#8217;আনের সাহায্যে জ্বীন, ভূত ছাড়ায় যেটা আল্লাহর কালাম। তাই জ্বীন ভূত ভিক্টিমকে ছেড়ে চলে যায়। কিন্তু অন্যান্যধর্মের<strong> ধর্মগুরুরা কিভাবে বাইবেল, গীতা পড়ে ভূত ছাড়াতে পারে? </strong><strong>যেখানে এই বইগুলো নিজেই গভীর শির্কে পরিপূর্ণ সেগুলো কিভাবে শয়তানের বিরুদ্ধে কার্যকর হতে পারে?</strong></span></div>
<div data-offset-key="5v6j7-0-0">
<hr />
</div>
</div>
<div class="_2cuy _3dgx" style="text-align: justify;" data-block="true" data-editor="3qvkt" data-offset-key="hhgp-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="hhgp-0-0">
<p><strong>উত্তর:</strong></p>
<p>ওয়ালাইকুমুসসালাম</p>
<p>&#8220;&#8230;আওফ ইবনু মালিক আশজাঈ রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমরা জাহেলী যুগে বিভিন্ন মন্ত্র দিয়ে ঝাড়-ফুঁক করতাম। তাই আমরা রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে আরয করলাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! এব্যাপারে আপনার কি অভিমত? তিনি বললেন, তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার কাছে পেশ করতে থাকো, যদি তাতে শিরকনা থাকে তাহলে কোনো সমস্যা নেই।<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম ২২০০ (ইসলামওয়েব) ৫৫৪৪ (ইফা)</p>
<p>উল্লেখিত হাদিস থেকেও প্রমাণ হয়, ইসলামপূর্ব জাহেলি যুগে বিভিন্ন প্রকারের ঝাড়ফুঁক করা হতো, আর এ থেকে মানুষ উপকৃত হতো। অর্থাৎ সেগুলো কাজ করতো। এখন প্রশ্ন হল, কিভাবে?</p>
<p><strong>প্রথমতঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে, বিভিন্ন প্রকারের জ্বিন আছে। কোরআনপড়লে বিভিন্ন প্রকারের জ্বিনদের ওপর বিভিন্ন ইফেক্ট হয়। কেউ দেখে একটা মারাত্মক আলো তাকে আঘাত করছে, কেউ দেখে প্রচণ্ড জোড়ে বজ্রপাত হচ্ছে ইত্যাদি। কারও শরীরর আগুন ধরে যায়, ইত্যাদি। আমরা রুকইয়াহ করার দেখেছি, জ্বিন হতভম্ব হয়ে যায়, যে এরকম জিনিস তো কখনো দেখিনাই!!<br />
সুতরাং, কোরআন এর ইফেক্ট আর অন্যান্য মন্ত্রের ইফেক্ট এ পার্থক্য আছে।</p>
<p><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> বিভিন্ন ধর্মের অনুসারী জ্বিন আছে। উদাহরণস্বরূপ খৃষ্টান জ্বিন আছে তারা অবশ্যই বাইবেলের কথা শোনে। তাদের সামনে যখন বাইবেল থেকে পড়া হয় কিভাবে ঈসা আ.জ্বিন ছাড়িয়েছে তখন তারা বিগলিত হয়, চলে যেতে রাজি হয়।</p>
<p>ইবনু আবিদ দুনইয়া রহ. এবং ইমাম সুয়ুতি রহ. এর বই থেকে হুসাইন বিন আব্দুর রহমান রহ. ঘটনা আমরা বর্ণনা করেছিলাম।<br />
তিনি এক জ্বিনকে উদ্দেশ্য করে বলেছেন- &#8220;তুমি যদি ইহুদি হও তবে মুসা আ. এর দোহাই, যদি খৃষ্টান হও তবে ঈসা আ. এর দোহাই, আর মুসলমান হলে তোমাকে মুহাম্মাদ সা. এর দোহাই দিয়ে বলছি তুমি চলে যাও।&#8221; এরপর জিন কথা বলে ওঠে&#8230;।</p>
<p><strong>তৃতীয়তঃ</strong> এমনিতেই শব্দের প্রভাব আছে। অর্থ বোঝা যায়না, এমন ঢুসঢাস ঝাড়া কিংবা গালিগালাজ দিয়ে গ্রামে ব্যাথা-বিষ এর ঝাড়ফুঁক করতে দেখা যায়।<br />
শামসুল আরেফিন শক্তি ভাইয়ের &#8220;কষ্টিপাথর&#8221; বইয়ে আমরা দেখেছিলাম, এক জাপানি বিজ্ঞানী পানির ওপর বিভিন্ন শব্দ এবং চিত্রের প্রভাব নিয়ে গবেষণা করে অনেক তথ্য-উপাত্ত সরবরাহ করেছেন।<br />
(অনলাইনে পড়তে চাইলে এই লিংক অনুসরণ করুন <a href="https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://m.facebook.com/notes/রুকইয়াহ-সাপোর্ট-গ্রুপ-ruqyah-support-bd/জীবনের-অপর-নাম-পানি-shamsul-arefin-shakti/940243496162970/</a> )<br />
তাই ঝাড়ফুঁক যেমনই হোক, মন্ত্র/শব্দ হিসেবে এসবের প্রভাব তো অবশ্যই পড়বে। তাই অনেক কিছু দিয়েই জ্বিন ছাড়ানো যায়।</p>
<p><strong>চতুর্থতঃ</strong> বিভিন্ন শয়তানি মন্ত্র আছে যার মাধ্যমে শয়তানদের সন্তুষ্ট করে তাদের সহায়তা নেয়া যায়।<br />
এটাও সম্ভব যে, সেই ওঝা কোন জ্বিনের উপাসনা করে, সেই জ্বিন অনেক শক্তিশালী। অতএব, তার সাহায্য নিয়ে ছোট জ্বিনকে তাড়ায়।</p>
<p><strong>পঞ্চমতঃ</strong><br />
এসবে শিরক থাকে, কবিরাজ / পাদ্রিরা শিরক করে আর মানুষরা তাদের কাছে যায়- শুধুমাত্র এই কারনেই শয়তান ধরতে পারে, অর্থাৎ এদের ধরলেই তো শিরকি বিরাজের কাছে যাবে, শিরক করবে। তখন শয়তান ছেড়ে দিবে।<br />
শয়তান তো এটাই চায় মানুষ শিরক করুক। অনেক সময় আরও দাবি করে আমার নামে ছাগল জবাই করা, মুরগি জবাই কর, এই এই জিনিশ দে। এসবগুলোই গাইরুল্লাহর নামে কোরবানির মত শিরক। এসব শিরকে সন্তুষ্ট হলে তারপর শয়তান চলে যায়।</p>
<p>উস্তায তিম হাম্বল মিসরের এক পাদ্রির কথা বর্ণনা বলেছিলেন, তার কাছে মানুষ গেলে জিন ছাড়িয়ে দেয়। শর্ত হল এরপর খ্রিস্টান হয়ে যেতে হবে!!<br />
আপনিই বলেন, কাফির বানানোর এরকম মেশিন পাইলে স্বয়ং শয়তানরা এসে হেল্প করবে না কেন?</p>
<p>&#8212;-<br />
শেষে আরেকটি হাদিস দেখি-<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. এর স্ত্রী যাইনাব রা. উনার থেকে বর্ণনা করেন, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম)-কে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, রক্ষাকবচ ও আসক্তির জাদু শির্ক-এর অন্তর্ভুক্ত।<br />
তিনি (যাইনাব) বলেন, আমি বললাম, আপনি এসব কি বলেন? আল্লাহর কসম! আমার চোখ হতে পানি পড়তো, আমি অমুক ইয়াহুদী কর্তৃক ঝাড়ফুঁক করাতাম। সে আমাকে মন্ত্র পড়ে ফুঁক দিলে পানি পড়া বন্ধ হয়ে যেতো।<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. বললেন, এগুলো শয়তানের কাজ। সে নিজই চোখে যন্ত্রণা দিত, যখন সে ঝাড়ফুঁক দেয় তখন সে বিরত থাকত। এর চেয়ে বরং তোমার জন্য এরূপ বললেই যথেষ্ট হতো, যেরূপ রাসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) বলতেনঃ<br />
أَذْهِبْ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ اشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
“হে মানব জাতির রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া নিরাময়ই যথার্থ নিরাময়, যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না”।</p>
<p style="padding-left: 40px;">&#8211; সুনানে আবু দাউদ, হাদিস নং ৩৮৮৩ (ইসলাম ওয়েব) ৩৮৪৩ (ইফা)</p>
</div>
</div>
<div id="C5373961_5E85_CA80_7956_87E18D2E745A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/591/why-shirki-ruqyah-works/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জ্বিনের চিকিৎসা বিষয়ে আরও কিছু ঘটনা  : জিনের স্পর্শ ৮</title>
		<link>/blog/417/jinn-exorcisms-true-story</link>
					<comments>/blog/417/jinn-exorcisms-true-story#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 17:09:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনে ধরার ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের গল্প]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের কাহিনি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=417</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/417/jinn-exorcisms-true-story">জ্বিনের চিকিৎসা বিষয়ে আরও কিছু ঘটনা  : জিনের স্পর্শ ৮</a></p>
<p>প্রথম এবং দ্বিতীয় পর্বে জ্বিন আক্রান্ত ব্যক্তির চিকিৎসা প্রসঙ্গে অনেকগুলো ঘটনা বলা হয়েছে। তার মাঝে ছিলো রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের ঘটনা, সাহাবা এবং অন্যান্য সালাফের ঘটনা। আগেও বলেছি জ্বিন সিরিজ পুরোটাই পুস্তকি জ্ঞান আর গবেষণা(!) দিয়ে লেখা, এব্যাপারে আমার ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা নেই। তো এক্ষেত্রে যে বইয়ের সর্বাধিক সহায়তা নিয়েছি, তা হচ্ছে &#8216;ওয়াক্বায়াতুল ইনসান, মিনাল জ্বিন্নি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/417/jinn-exorcisms-true-story">জ্বিনের চিকিৎসা বিষয়ে আরও কিছু ঘটনা  : জিনের স্পর্শ ৮</a></p>
<p>প্রথম এবং দ্বিতীয় পর্বে জ্বিন আক্রান্ত ব্যক্তির চিকিৎসা প্রসঙ্গে অনেকগুলো ঘটনা বলা হয়েছে। তার মাঝে ছিলো রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের ঘটনা, সাহাবা এবং অন্যান্য সালাফের ঘটনা।</p>
<p>আগেও বলেছি জ্বিন সিরিজ পুরোটাই পুস্তকি জ্ঞান আর গবেষণা(!) দিয়ে লেখা, এব্যাপারে আমার ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা নেই। তো এক্ষেত্রে যে বইয়ের সর্বাধিক সহায়তা নিয়েছি, তা হচ্ছে &#8216;ওয়াক্বায়াতুল ইনসান, মিনাল জ্বিন্নি ওয়াশ শাইত্বন&#8217; মিসরের শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের লেখা।</p>
<p>তো, এই বইটির দ্বিতীয় অধ্যায়ে শায়খ নিজের কিছু অভিজ্ঞতা লিপিবদ্ধ করেছেন, আপনাদের জন্য সেগুলোর ভাবার্থ অনুবাদ করা হলো।</p>
<p>(<span style="color: #993300;">লক্ষণীয়, ঘটনাগুলোতে &#8216;আমি&#8217; বলতে শায়খ ওয়াহিদ উদ্দেশ্য, অনুবাদক আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ নয়</span>)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ঘটনা-১:</span> এক মহিলাকে জ্বিন ধরেছিলো, আমি তার ওপর কিছু আয়াতে রুকইয়া তিলাওয়া করলাম। তখন জ্বিন কথা বলে উঠলো। নাম জিজ্ঞেস করার পর বললাম..<br />
&#8211; এই মহিলাকে কেন ধরেছ?<br />
&#8212; সে বাথরুমে আমার ওপর পড়েছিলো!<br />
&#8211; আল্লাহর জন্য একে ছেড়ে দাও..<br />
&#8212; না যাবো না<br />
&#8211; তাহলে কোরআন শোনো। তখন আমি সুরা সাফফাতের প্রথম থেকে পড়লাম, সে কষ্ট পেয়ে কাঁদতে লাগলো। এবং বললো আমি চলে যাবো&#8230; আমি বললাম<br />
&#8211; তাহলে এখনি চলে যাও..<br />
&#8212; নাহ! যাবোনা!<br />
এবার আমি সুরা জ্বিন শুরু থেকে পড়তে লাগলাম, সে বললো<br />
&#8211; থামুন থামুন! আমি চলে যাচ্ছি। এরপর সে আসসালামু আলাইকুম বলে চলে গেলো।<br />
.<br />
<span style="color: #3366ff;">ঘটনা-২:</span> একজন মহিলা অসুস্থ ছিলো, তাকে আমার কাছে আনলে তার ওপর রুকইয়া করি, সুরা ফাতিহা শেষ হতেই জ্বিন কথা বলে ওঠে।<br />
&#8211; তোমার নাম কি?<br />
&#8212; মুহাম্মদ<br />
&#8211; তার মানে তুমি মুসলমান?<br />
&#8212; হ্যা<br />
&#8211; তোমার সাথে আর কেউ আছে?<br />
&#8212; হ্যা, আরেক আছে..<br />
&#8211; তাকে আসতে বলো। এরপর মহিলার মুখ দিয়ে অন্য জ্বিন কথা বলে উঠলো..<br />
&#8211; তোমার নাম কি?<br />
&#8212; সুবহি<br />
&#8211; মুসলমান?<br />
&#8212; না, আমি খৃষ্টান!<br />
&#8211; বয়স কত তোমার?<br />
&#8212; ১৮<br />
&#8211; কোনো যাদুকর এর কাজ করো?<br />
&#8212; হ্যা! দাসুক এলাকার একজনের কাজ করি<br />
এরপর আমি তাকে ইসলাম গ্রহণ করতে অনুরোধ করলাম, সে কবুল করলো..<br />
&#8211; এটা (কালিমা) কি তুমি শুধু মুখ দিয়ে বললা? নাকি অন্তর থেকেও?<br />
&#8212; অন্তর থেকে বলেছি। সে কাঁদতে লাগলো আর বললো, আমিতো অনেক জনকে কষ্ট দিয়েছি, এরপরেও কি আল্লাহ আমাকে মাফ করবে?<br />
&#8211; হ্যা! তুমি বিশুদ্ধভাবে তাওবা করো, আল্লাহ সব গুনাহ মাফ করে দিবে&#8230;<br />
&#8212; কিন্তু আমিতো অযু করতে জানিনা, নামায পড়তে পারিনা..<br />
&#8211; কোনো মুসলিম জ্বিনের সাথে পরিচয় নেই তোমার?<br />
&#8212; না, আমি তো আগে চার্চে যাতায়াত করতাম। কোনো মুসলিমকে চিনিনা।<br />
&#8211; তুমি আমাদের মসজিদে নামাজের সময় আসবে, তাহলে মুসলিম জ্বিনদের পাবে, তাদের কাছে তুমি ইসলাম সম্পর্কে জানতে পারবে। সে আমার মমতামত গ্রহণ করলো&#8230; এরপর বললাম<br />
&#8211; এখান থেকে গিয়ে কি আবার যাদুকরের কাজ করবে?<br />
&#8212; না, যাদু তো ইসলামে হারাম। আমি আর ওসব করবো না।<br />
এরপর তার কাছে ওয়াদা নিলাম, এবং দুজনে আল্লাহর কাছে দুয়া করলাম যেন ইসলামের ওপর অটল থাকতে পারে। তারপর সে চলে গেলো। এবং প্রথম জ্বিন আসলো আবার&#8230; জিজ্ঞেস করলাম<br />
&#8211; যা হলো এখানে, দেখেছো?<br />
&#8212; হ্যা! দেখেছি, সে ইসলাম গ্রহণ করেছে দেখে ভালো লাগলো।<br />
এরপর আমি তাকে চলে যেতে বললাম, এবং ওয়াদা নিলাম। এরপর সে চলে।গেলো।<br />
সমস্ত প্রশংসা আল্লাহর জন্য</p>
<p><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় ঘটনা:</span> এক মহিলার হাতে প্রচণ্ড ব্যাথা ছিলো, ডাক্তার কোনো সমস্যা খুঁজে পায়নি। আমার কাছে আসলে আমি রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়লাম, সে তখন হাতে অবশ ফিল করতে লাগলো। আমি তাকে কিছু সাজেশন দিলাম (গত পর্বের শুরুতে বলা হয়েছে) এবং দুই সপ্তাহ পর আবার দেখা করতে বললাম। ওই মহিলা দুই সপ্তাহ পর এলে আমি আবার রুকইয়াহ করলাম। এবার একটা পরী কথা বলে উঠলো! নাম যাইনাব বিন আব্দুল উজুদ। জিজ্ঞেস করলাম<br />
&#8211; তুমি মুসলমান?<br />
&#8212; হ্যা..<br />
&#8211; রুকইয়াহ করলে মুসলাম জ্বিনের ওপরেও প্রভাব হয়?<br />
&#8212; হ্যা!<br />
&#8211; কোন কোন সুরা পড়লে জ্বিনের কষ্ট পায়?<br />
&#8212; সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, সুরা জ্বিন<br />
&#8211; আর সুরা বাকারা?<br />
&#8212; হ্যা, সুরা বাকার পড়লেও কষ্ট হয়, এটা জ্বালিয়ে দেয়!<br />
&#8211; প্রথমবার এই মহিলা আমার কাছ থেকে যাওয়ার পর কি হয়েছিল?<br />
&#8212; আপনার পরামর্শ গুলো যখন মেনে চলছিল আমি খুব দুর্বল হয়ে পড়েছিলাম। বিশেষত, সে কোরআন পড়লে আমার খুব কষ্ট হতো। আর বিসমিল্লাহ বলে খানা শুরু করার কারনে আমি তার সাথে খেতেও পারছিলাম না। খানার মাঝে বিসমিল্লাহ বললেও যা খেয়েছি সব বমি হয়ে যেত!<br />
&#8211; আচ্ছা! শয়তান আর জ্বিনের মাঝে পার্থক্য কি?<br />
&#8212; শয়তানরাও জ্বিন, তবে ওরা কাফের এবং খুব অবাধ্য&#8230;.<br />
&#8211; এখন একে এছেড়ে চলে যাও.. কোন দিক দিয়ে বের হবে?<br />
&#8212; মুখ দিয়ে। এরপর সে আসসালামু আলাইকুম! বলে চলে যায়&#8230;</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ঘটনা ৪:</span> একজন অল্প বয়সি মেয়েকে জ্বিন ধরেছিলো, জ্বিন মাঝেমাঝে ওর মুখ দিয়ে কথা বলছিলো। আমি ওর বাসায় আসলাম এবং ছবি ইত্যাদি সরিয়ে ফেলতে বললাম, এবং মেয়েকে হিজাব পরাতে বললা। এরপর রুকইয়া পড়তে যাব, তার আগেই মহিলা জ্বিন (পরী) কথা বলে উঠলো। তখন আমি সুরা দুখানের কিছুটা পড়লাম। এরপর পর্যায়ক্রমে জিজ্ঞেস করলাম নাম কি? ধর্ম কি সাথে কেউ আছে?<br />
&#8212; নাম নাজওয়া, আমি মুসলমান, সাথে আমার আম্মু আছে, উনার নাম ফাতিমা!<br />
&#8211; উনাকে আসতে বলো।<br />
এরপর ওই পরীর মা কথা বললো, তার বয়স ছিল ৪০বছর.. আমি তাকে আল্লাহর আযাবের কথা স্মরণ করিয়ে দিয়ে চলে যেতে বললাম। এবং জিজ্ঞেস করলাম এর আগে কারো ওপর আসর করেছেন?<br />
&#8212; হ্যা! আরো ৪জনের ওপর!<br />
আমি উনাকে বুঝালাম, কেন মানুষকে কষ্ট দেয়া পাপ। এরপর তাওবাহ করে নফল নামাজ পড়ার নিয়ম শিখিয়ে দিলাম। এরপর সে ওয়াদা করে চলে গেলো। এরপর &#8216;নাজওয়া&#8217; কথা বলে উঠলো.. জিজ্ঞেস করলাম<br />
&#8211; তোমার বয়স কত?<br />
&#8212; ২০ বছর<br />
&#8211; বিয়ে করেছো?<br />
&#8212; না, আমি নিয়াত করছি বিয়ে করবো না। ইবাদত &#8211; বন্দেগী করে জীবন পার করে দিব!<br />
&#8211; ইসলাম এটা সমর্থন করেনা, তুমি একে ছেড়ে চলে যাও এবং পরহেজগার এজন জ্বিন খুজে বিয়ে করে নিও।<br />
সে আমার পরামর্শ মেনে নিলো, এবং ওয়াদা করে চলে গেলো।</p>
<p>এরপর কয়েকটা ঘটনা সংক্ষেপে বলি-</p>
<p><strong>১.</strong> একজন লোকের সাথে একটা মেয়ে জিন ঝামেলা করতো, তার ছেলে গিয়ে শাইখকে এটা জানায়। শাইখ বাসায় এসে লোকটির সাথে কথা বলেন, এবং উযু করে আসতে বলেন। এরপর তাকে রুকইয়া করলে মেয়ে জ্বিন কথা বলে ওঠে। উদ্ভট এক নাম বলে &#8220;স্টেথিরিয়স&#8221; বা এরকম কিছু.. ধর্মের কথা বললে চুপ থাকে, পরে বলে- &#8216;আমি আসলে ধর্ম সম্পর্কে তেমন কিছু জানিনা। আমরা জ্বিনের বিশেষ এক জাতি, যারা পানিতে থাকে। আমি লোহিত সাগরে থাকতাম..&#8217; কেন আসর করেছে জিজ্ঞেস করলে এরকম বলে-<br />
&#8220;লোকটা বয়স যখন ২০বছর ছিলো তখন অন্য একজনকে ধরেছিলাম, এই লোক তখন না জেনে অহেতুক মুর্খের মত আমাকে পিটিয়েছে! এজন্য তখনই আমি তার ওপর আসর করি, তবে পরে তাকে আমার পছন্দ হইছে!&#8221; আমি রাতে তার সাথে থাকি&#8230;. ব্লা ব্লা ব্লা&#8230;&#8230;&#8230;! (১৮+ ওয়ার্নিং!)<br />
পরে ওকে ইসলাম গ্রহণ করে বললে ইসলাম গ্রহণ করে, এবং অনেক কাহিনীর পর বিদায় হয়।</p>
<p><strong>২.</strong> এই ঘটনা শায়খের পরিচিত এক হাইস্কুল টিচার বর্ণনা করেছেন, শায়খ উনার ভাষায় নিজ বইয়ে এনেছেন। ১ মে ১৯৮৬ তে শায়খের একটা প্রোগ্রাম ছিলো, সেখানে উনি রুকইয়াহ বিষয়ে কিছু লেকচার দেন।<br />
প্রোগ্রাম শেষে রাত্রে বেলা ৭-৮জন একসাথে বাড়ি ফিরছিলাম। যাওয়ার পথে একটা ছেলেকে বাসার বেলকনীতে দাঁড়িয়ে থাকতে দেখি। ওকে আমাদের দেখে ছেলেটা কেমন যেন ভয়ে চমকে ওঠে। বেলকনি থেকে লাফ অন্যদিকে লাফ দিতে চায়.. কিন্তু সাথের একভাই গিয়ে ধরে ফেলে। পরে দেখে তাকে জিন ধরেছে।<br />
(এরপর অনেক লম্বা কাহিনী করে ওই ৭-৮জন মিলে জ্বিন ছাড়াইছে, ওদের কথার মধ্যেমধ্যে কিছু অংশ&#8230;)<br />
&#8211; তুমি শাইখ ওয়াহিদকে ঘৃণা করো কেন?<br />
&#8212; আব্বু বলেছে উনি কোরআন দিয়ে জিনে চিকিৎসা করে, মানুষকেও শিখায়&#8230; এজন্য&#8230;!<br />
.<br />
&#8211; আজকে রুকইয়া নিয়ে লেকচারের সময় সেখানে কোনো জ্বিন উপস্থিত ছিল?<br />
&#8212; হ্যা! ১৫ জন ছিলো!!!<br />
.<br />
&#8211; তুমি তাহলে ইসলাম গ্রহণ করো&#8230;<br />
&#8212; আচ্ছা! আমাকে কালিমা পড়িয়ে দিন..<br />
&#8211; অমুক অমুক দিন নিয়মিত আমাদের মসজিদে বিভিন্ন আলেমরা বয়ান করেন.. ইসলাম সম্পর্কে জানতে চাইলে তুমিও আসতে পারো&#8230;<br />
&#8212; আচ্ছা আসবো!!<br />
আমি জানতে চাই..</p>
<p><strong>৩।</strong> এক মহিলা খুব অসুস্থ ছিলো, তার স্বামী অনেক ক্লিনিকে দৌড়াদৌড়ি করেও কোনো সুরাহা খুজে পায়নি। পরে আমার (শায়খ ওয়াহিদ আব্দুস সালাম এর) কাছে নিয়ে আসে, আমি রুকইয়াহ করি। এরপর বেশ ভারি এক কন্ঠ কথা বলে ওঠে।<br />
&#8211; নাম কি তোমার?<br />
&#8212; ইয়ুহান্না!<br />
&#8211; তুমি কি খ্রিষ্টান?<br />
&#8212; হ্যা!<br />
&#8211; এই মুসলিম মহিলাকে কেন ধরেছ?<br />
&#8212; এই মহিলার জন্য আমার ছেলে মুসলমান হয়েছে, তাই প্রতিশোধ নিতে এসেছি!<br />
&#8211; মুসলমান হয়েছে তো প্রতিশোধ নেয়ার কি আছে এখানে?<br />
&#8212; কারণ আমি খ্রিষ্টান জ্বিনদের চার্চের প্রিস্ট (পাদ্রী) আমার ছেলে ইসলামে কনভার্ট হয়েছে এটা আমার জন্য সহ্য করা কষ্টকর&#8230;<br />
এরপর শায়খ উনাকে ইসলাম সম্পর্কে বুঝায়, জ্বিনটা কোরআন শুনতে চায়। শায়খ সুরা মায়েদা ৮২-৮৫ আয়াত পড়ে শোনান, আয়াতগুলো আসলেই খৃষ্টানদের কনভিন্স করার মত&#8230;. কমপক্ষে দুটি আয়াতের অর্থ এখানে না বললে ঘটনার স্বাদ অপূর্ণই থেকে যাব..</p>
<p>(৮২) আপনি সব মানুষের চাইতে মুসলমানদের অধিক শত্রু ইহুদী ও মুশরেকদেরকে পাবেন এবং আপনি সবার চাইতে মুসলমানদের সাথে বন্ধুত্বে অধিক নিকটবর্তী তাদেরকে পাবেন, যারা নিজেদেরকে খ্রীষ্টান বলে। এর কারণ এই যে, খ্রীষ্টানদের মধ্যে আলেম রয়েছে, দরবেশ রয়েছে এবং তারা অহঙ্কার করে না। (৮৩) আর তারা রসূলের প্রতি যা অবতীর্ণ হয়েছে, তা যখন শুনে, তখন আপনি তাদের চোখ অশ্রু সজল দেখতে পাবেন; এ কারণে যে, তারা সত্যকে চিনে নিয়েছে। তারা বলেঃ হে আমাদের প্রতিপালক, আমরা মুসলমান হয়ে গেলাম। অতএব, আমাদেরকেও মান্যকারীদের তালিকাভুক্ত করে নিন।</p>
<p>শায়খের তিলাওয়াত শুনে জ্বিনটা কাঁদতে লাগে, এবং বলে কোরআন সত্য! আপনি সত্য বলছেন।</p>
<p>অনেক লম্বাচওড়া ঘটনা। শেষে ওই পাদ্রি জ্বিনটা নিজেও মুসলমান হয়ে যায়। আলহামদুলিল্লাহ্‌! এরপর ছেলেকে কাছে ডেকে নিয়ে চলে যায়।</p>
<p style="text-align: center;">আল্লাহর ইচ্ছায় জ্বিনের স্পর্শ সিরিজ সমাপ্ত হল।</p>
<p><a href="/blog/420/jinn-basic"><strong>&lt;&lt; আগের পর্ব</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/417/jinn-exorcisms-true-story/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
