<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>যাদুটোনা &#8211; ব্ল্যাক ম্যাজিক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/black-magic/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 20:28:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>যাদুটোনা &#8211; ব্ল্যাক ম্যাজিক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</title>
		<link>/blog/2291/how-be-safe-from-magic</link>
					<comments>/blog/2291/how-be-safe-from-magic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:20:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[dark magic]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর নিরাপত্তার জন্য]]></category>
		<category><![CDATA[kamrup kamakhya mandir]]></category>
		<category><![CDATA[কামরূপ কামাখ্যা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর কমন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[black magic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2291</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a></p>
<p>একটু সচেতন হলেই আল্লাহ চায়তো জাদু থেকে বাচা সম্ভব। কি কি করতে হবে? ১. ফরজ আমল করতে হবে। সালাত, পর্দা ইত্যাদি হল ফরজ আমল। ২. মাসনুন আমল করতে হবে। এটা পিরিয়ড হলেও মাফ নেই। সারাজীবন করবেন। দরকার হলে ঘুম থেকে উঠে করে আবার ঘুমাবেন। এই লিংকে বিস্তারিত &#8211; /blog/387/ ৩. গুনাহ থেকে যথাসম্ভব বেচে থাকবেন। ৪. [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a></p>
<p>একটু সচেতন হলেই আল্লাহ চায়তো জাদু থেকে বাচা সম্ভব। কি কি করতে হবে?</p>
<p>১. ফরজ আমল করতে হবে। সালাত, পর্দা ইত্যাদি হল ফরজ আমল।</p>
<p>২. মাসনুন আমল করতে হবে। এটা পিরিয়ড হলেও মাফ নেই। সারাজীবন করবেন। দরকার হলে ঘুম থেকে উঠে করে আবার ঘুমাবেন। এই লিংকে বিস্তারিত &#8211; <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" target="_blank" rel="">/blog/387/</a></p>
<p>৩. গুনাহ থেকে যথাসম্ভব বেচে থাকবেন।</p>
<p>৪. ভন্ড কবিরাজ/হুজুর/রাক্বি থেকে দূরে থাকবেন। অনেক কেস আছে সুস্থ মানুষ কবিরাজের কাছে গিয়েছিল, তাকে জাদু করে অবর্ণনীয় হয়রানি করেছে।</p>
<p>৫. ব্যবহার করা জিনিস যেন চুরি না হয় সেদিকে লক্ষ রাখবেন। কাজের লোকদের দিয়ে অনেকে চুরি করায়। চুল, নখ, হায়েজের কাপড় ইত্যাদি সতর্কতার সাথে ডাম্প (বা নষ্ট) করবেন।</p>
<p>৬. ব্যবহার করা জিনিস কাউকে না দেয়াই সাবধানতা। ব্যবহার করা জিনিস বলতে চুল, রুমাল, জামা, গহনা ইত্যাদি। দরকার হলে নতুন কিনে উপহার দিন। (পুরনো কাপড় চোপড় দান করার আগে ভাল ভাবে ধুয়ে শুকিয়ে দেয়াই সতর্কতা।)</p>
<p>৭. বাইরে কাপড় শুকাতে দিলে পাহারা দিয়ে রাখবেন যেন কেউ কেটে নিয়ে যেতে না পারে। প্রসঙ্গত মেয়েদের কাপড় বাইরে না মেলানোই নিরাপদ।</p>
<p>৮. মায়ের নাম বলবেন না। যথাসম্ভব এভয়েড করার চেষ্টা করবেন।</p>
<p>৯. খাবারে কাউকে সন্দেহজনক কিছু মিশাতে দেখলে ভুলেও সেটা খাবেন না। এতে যত অশান্তিই হোক না কেন।</p>
<p>১০. ঘরে সন্দেহজনক কিছু পাওয়া গেলে সাথে সাথে নিয়ম অনুযায়ী নষ্ট করবেন। ঘরে কাউকে সন্দেহজনক কাজ করতে দেখলে ভাল করে খুজে দেখবেন কিছু রেখে গেল কিনা। জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম &#8211; <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla" target="_blank" rel="">/blog/2168</a></p>
<p>১১. কাউকে আপনাদের উঠোনে/ঘরের প্রবেশদ্বারে/রাস্তা কোনো কিছু ছিটাতে দেখলে তাকে পর্যায়ক্রমে দাওয়াহ, সতর্কবার্তা, ধমকি দিবেন। ওই যায়গায় দোয়া-কালাম পড়া পানি ছিটাবেন।</p>
<p>১২. চলাচলের রাস্তায় বা দরজার কাছে কাউকে কিছু পুতে রাখতে দেখলেও একই কথা। সেখান থেকে খুঁজে বের করে নষ্ট করবেন, আর ওই লোককে সতর্ক করবেন।</p>
<p><strong>সর্বপরি, আল্লাহর উপর পূর্ণ আস্থা রাখবেন। একমাত্র আল্লাহই পারেন আপনাকে হেফাজত করতে।</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2291/how-be-safe-from-magic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কোনো প্রাণী বা পাখির সাথে তাবিজ পেলে করণীয়</title>
		<link>/blog/2180/magic-with-bird-fish-animel</link>
					<comments>/blog/2180/magic-with-bird-fish-animel#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:07:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[কবুতরের গলায় তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[মাছের গলায় তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[পাখির সাথে তাবিজ পেলে]]></category>
		<category><![CDATA[মাছের পেটে তাবিজ পেলে]]></category>
		<category><![CDATA[পশু পাখি দিয়ে জাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2180</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2180/magic-with-bird-fish-animel">কোনো প্রাণী বা পাখির সাথে তাবিজ পেলে করণীয়</a></p>
<p>কোনো পাখি, মাছ অথবা প্রাণীর সাথে তাবিজ বাঁধা দেখলে কী করবেন? কবিরাজদের (কবিরাজ বলতে এখানে ভেষজ চিকিৎসক বলা হয় নি বরং কুফুরি করে এমন কবিরাজ, তান্ত্রিক, বৈদ্য, হুজুর উদ্দেশ্য) একটি টেকনিক হল তারা যাদুর জিনিসপত্র তাবিজে ঢুকিয়ে জীবন্ত মাছ কেটে তার ভিতরে ঢুকিয়ে সেলাই করে সেই মাছ নদী বা পুকুরে ছেড়ে দেয়। কেউ আবার কাক, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2180/magic-with-bird-fish-animel">কোনো প্রাণী বা পাখির সাথে তাবিজ পেলে করণীয়</a></p>
<p>কোনো পাখি, মাছ অথবা প্রাণীর সাথে তাবিজ বাঁধা দেখলে কী করবেন?</p>
<p>কবিরাজদের (কবিরাজ বলতে এখানে ভেষজ চিকিৎসক বলা হয় নি বরং কুফুরি করে এমন কবিরাজ, তান্ত্রিক, বৈদ্য, হুজুর উদ্দেশ্য) একটি টেকনিক হল তারা যাদুর জিনিসপত্র তাবিজে ঢুকিয়ে জীবন্ত মাছ কেটে তার ভিতরে ঢুকিয়ে সেলাই করে সেই মাছ নদী বা পুকুরে ছেড়ে দেয়। কেউ আবার কাক, কবুতর বা অন্য পাখির গলায় বা পাখায় ঝুলিয়ে দেয়। অন্য পশুর গায়েও দিতে পারে। ঝুলিয়ে দিতে পারে গাছে।</p>
<p style="padding-left: 40px;"><strong>আরও পড়তে পারেনঃ</strong> <a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a>।</p>
<p>আল্লাহর হুকুম থাকলে এতে আক্রান্ত প্রানীর কষ্ট হয়, আবার যার জন্য করা হয়েছে কুফুরি তারও কষ্ট হয়। আপনারা হয়ত দেখেছেন পুকুর মাছ ধরতে যেয়ে এমন মাছ পাওয়া গিয়েছে যার গায়ে তাবিজ লাগানো। হয়ত আপনার ঝাকের কবুতরের সাথে একটা কবুতর এসেছে যার গায়ে এমন তাবিজ লাগানো আছে।</p>
<p>স্বভাবতই মানুষ এসব দেখে ভয় পায় এবং হাত লাগাতে চায় না। গত জুনের ২০ তারিখে একটি জাতীয় দৈনিকেও এমন সংবাদ এসেছে একটি পুকুরে এমন মাছ পাওয়া যাবার পর এলাকাবাসী ভয়ে এক কবিরাজকে খবর দেয়ার পর কবিরাজ সেই মাছটিকে অন্য আরেকটি পুকুরে ছেড়ে দিতে বলেছে। যাদুকরতো যাদুকরের মতই কথা বলবে তাই না? হয়ত এই কুফুরিটা তারই করা ছিল। অথবা এই কুফুরি নষ্ট করা তার সাধ্যের অতীত ছিল অথবা সেটা এটা নষ্ট করতে চায় নি।</p>
<p>আমরা স্পষ্ট করে বলতে চাই, এখানে ভয়ের কিছু নেই। আপনার সামনে যদি এমন কিছু চলে আসে, বাজারের মাছের সাথে এমন মাছ চলে আসলো যার ভিতরে/গায়ে তাবিজ পাওয়া গেল। অথবা যদি পালের পাখির সাথে তাবিজওয়ালা পাখি চলে আসে বা রাস্তা ঘাটে এমন পশু চোখে পড়ে তাহলে সাহস করে সেটা খুলে নিবেন। খুলে নিয়ে নষ্ট করে দিবেন নিচের লিংকের নিয়মে।</p>
<p>&#8211; <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>
<p>ইন শা আল্লাহ কোনো বান্দার মাথা থেকে বিরাট বোঝা নেমে যাবে, সে অসুস্থ থাকলে সুস্থ হয়ে উঠবে। আর কেয়ামতের ময়দানে ইন শা আল্লাহ আপনার এই আমলটাই আল্লাহর কাছে পছন্দ হয়ে যাবে এবং আপনি সফলকাম হবেন।</p>
<p>গ্রুপের মেম্বারদের মধ্যে যত সাংবাদিক, মিডিয়াকর্মী আছেন তাদের প্রতি অনুরোধ তারা এমন সংবাদ পেলে অবশ্যই কবিরাজদের পাত্তা না দিয়ে নষ্ট করে ফেলতে বলবেন এবং সে ব্যাপারে প্রভাবিত করবেন। আপনাদের সাধারন মানুষ আইকন মনে করে। আপনারা কোনো কথা বললে ফেলবে না। আমাদের গ্রুপের কথা বলার দরকার নেই, আমার কথা বলার আরও দরকার নেই। শুধু প্রসেসটা বলে দিবেন। হয়ত এই কাজটা আপনার হেদায়াত প্রাপ্তির কারণ হবে। আপনার জীবন, সংসার, সন্তান-সন্ততিদের মধ্যে বরকত হবে।</p>
<p>আল্লাহ কবুল করুণ, আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2180/magic-with-bird-fish-animel/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</title>
		<link>/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla</link>
					<comments>/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 05:53:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু করা]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ পোড়ানো]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু ধ্বংস করা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর জিনিস নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[কে আমাকে জাদু করেচেম কুফরি কালাম নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের দেয়া জিনিস]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2168</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>
<p>সন্দেহজনক কিছু বা কোন তাবিজ যদি পাওয়া যায় তাহলে সেটা নষ্ট করার জন্য একটি পাত্রে পানি নিন। তারপর সেই পানিতে সিহরের আয়াত পড়ে ফুঁ দিন (অর্থাৎ সুরা আ’রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত), এরপর সূরা ফালাক্ব ৩বার, সূরা নাস ৩বার পড়ে ফুঁ দিন। সুরা আরাফের আয়াতগুলো  وَ اَوْحَیْنَاۤ اِلٰی مُوْسٰۤی اَنْ اَلْقِ عَصَاكَ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>
<p>সন্দেহজনক কিছু বা কোন তাবিজ যদি পাওয়া যায় তাহলে সেটা নষ্ট করার জন্য একটি পাত্রে পানি নিন। তারপর সেই পানিতে সিহরের আয়াত পড়ে ফুঁ দিন (অর্থাৎ সুরা আ’রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত), এরপর সূরা ফালাক্ব ৩বার, সূরা নাস ৩বার পড়ে ফুঁ দিন।</p>
<p style="text-align: center;"><strong>সুরা আরাফের আয়াতগুলো </strong></p>
<p class="custom-arabic-font" style="text-align: center;">وَ اَوْحَیْنَاۤ اِلٰی مُوْسٰۤی اَنْ اَلْقِ عَصَاكَ ۚفَاِذَا هِیَ تَلْقَفُ مَا یَاْفِكُوْن﴿۱۱۷﴾ فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا کَانُوْا یَعْمَلُوْنَ ﴿۱۱۸﴾ فَغُلِبُوْا هُنَالِكَ وَانْقَلَبُوْا صٰغِرِیْنَ ﴿۱۱۹﴾ وَ اُلْقِیَ السَّحَرَةُ سٰجِدِیْنَ ﴿۱۲۰﴾ قَالُوْۤا اٰمَنَّا بِرَبِّ الْعٰلَمِیْنَ ﴿۱۲۱﴾ رَبِّ مُوْسٰی وَهٰرُوْنَ ﴿۱۲۲﴾◌</p>
<p style="text-align: center;"><strong>সুরা ইউনুসের আয়াতগুলো</strong></p>
<p class="custom-arabic-font" style="text-align: center;">فَلَمَّاۤ اَلْقَوْا قَالَ مُوْسٰی مَا جِئْتُمْ بِهِ ۙالسِّحْرُ ؕ اِنَّ اللّٰهَ سَیُبْطِلُہٗ ؕ اِنَّ اللّٰهَ لَا یُصْلِحُ عَمَلَ الْمُفْسِدِیْنَ ﴿۸۱﴾ وَیُحِقُّ اللّٰهُ الْحَقَّ بِکَلِمٰتِہٖ وَلَوْ کَرِهَ الْمُجْرِمُوْنَ ﴿۸۲﴾◌</p>
<p style="text-align: center;"><strong>সুরা ত্বহার আয়াত</strong></p>
<p class="custom-arabic-font" style="text-align: center;">وَ اَلْقِ مَا فِیْ یَمِیْنِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوْا ؕ اِنَّمَا صَنَعُوْا کَیْدُ سٰحِرٍ ؕ وَ لَا یُفْلِحُ السَّاحِرُ حَیْثُ اَتٰی ﴿۶۹﴾◌</p>
<p><strong>এর সাথে সুরা ফালাক </strong>() <strong>এবং সুরা নাস </strong>() <strong>পুরোটা পড়ুন।</strong></p>
<p>সিহরের আয়াতগুলো একত্রে পিডিএফ পাবেন &#8211; <a href="/ayat" target="_blank" rel="noopener">/ayat</a> এই ঠিকানায়। এরপর তাবিজ বা জাদুর জিনিসগুলো খুলে আলাদা আলাদা করে ভালভাবে পানিতে ভিজিয়ে রাখুন কিছুক্ষণ। ইনশাআল্লাহ তাহলে জাদু নষ্ট হয়ে যাবে। এরপর মানুষ চলাচল করেনা এমন যায়গায় ফেলে দিন।</p>
<p><b>লক্ষণীয়ঃ</b></p>
<p>১। তাবিজ,পুতুল,কাগজ,যাদুকরের দেয়া যেকোনকিছু উপরের আয়াতগুলো পড়া পানিতে ডুবিয়ে রাখবেন কিছুক্ষণ। কাগজে লেখা থাকলে পানিতে রেখেই সেটা ঘষে মুছে ফেলার চেষ্টা করবেন। লেখা মুছার পরে ছিড়ে অনেকগুলো টুকরো করবেন। তারপর শুকিয়ে বা কেরোসিন দিয়ে পুড়িয়ে ফেলবেন। পুড়ানোর সময়ে নিশ্বাসের সাথে সেটার ধোঁয়া নেয়া থেকে বিরত থাকবেন।<br />
২। তাবিজ খালি হাতে না ধরে গ্লাভস ব্যবহার করা ভাল। গ্লাভস না পেলে হাতে পলিথিন মুড়িয়ে বা রুকইয়ার আয়াত পড়া তেল হাতে মেখে নিতে পারেন। তাবিজ ধরার পূর্বে এবং নষ্ট করার পুরোটা সময়ে বারবার সুরা ফালাক, নাস পড়বেন।<br />
৩। তামা বা অন্য ধাতুর তাবিজ বা আংটিতে খোদাই করা তাবিজ লেখা থাকলে লেখাটা ঘষে ঘষে মুছে ফেলবেন। ঘষে মুছতে না পারলে পুড়িয়ে হলেও লেখাটা মুছে ফেলা জরুরী। নিজে করতে না পারলে কোন স্বর্ণকারের কাছে গিয়ে লেখাটা মুছে ফেলবেন।<br />
৪। তাবিজে গিট দেয়া থাকলে সাবধানে প্রতিটা গিট খুলবেন। কোন পুতুল, মূর্তি, পাখি, মাছ ইত্যাদি পাওয়া গেলে সাবধানে খেয়াল করবেন এদের গায়ে কোন পিন আছে কিনা। থাকলে প্রতিটা পিন খুলবেন। পিনগুলোও পানিতে ডুবিয়ে রাখবেন।<br />
৫। জীবন্ত কোনকিছু যেমন- পাখি পাওয়া গেলে তার ডানার নিচে এবং শরীরের প্রতিটা জায়গায় খুঁজে দেখবেন কোন তাবিজ,পিন বা সন্দেহজনক কিছু আছে কিনা। থাকলে এগুলো সাবধানে খুলে নিয়ে পাখিকে তাবিজ নষ্টের পানি দিয়ে ভিজিয়ে ছেড়ে দিবেন। তাবিজের ভেতরে কাগজ ছাড়াও অন্যকিছু থাকতে পারে। তাবিজ খুলতে গেলে অনেক সময় খোলস ভেঙ্গে বের করা লাগতে পারে। যাই থাকুক, ভাঙ্গা টুকরোসহ সবটুকুই পানিতে ঢালবেন। একইভাবে যাদুকরের দেয়া তেলপড়া, পানিপড়া ইত্যাদি জিনিসপত্র পানিতে ঢালবেন।<br />
৬। কারো বাসার দেয়ালে, ফ্লোরে অথবা যেকোন স্থানে তাবিজ আঁকা অথবা খোদাই করা থাকলে লেখাটা ঘষে মুছতে হবে। তারপর তাবিজ নষ্টের পানিটা ওখানে ছিটিয়ে দিতে হবে। অনেক সময় বাসা বানানোর সময়ে প্রতি কোণায় তাবিজ রেখে দেয়া হয়। সেক্ষেত্রে তাবিজ না তুলতে পারলে এসব কোণায় আয়াতগুলো পড়া পানিটা ছিটিয়ে দিবেন পরপর তিনদিন। আর দোয়া করবেন যেন আল্লাহ তাবিজ নষ্ট করে দেন।<br />
৭। জ্যোতিষীর দেয়া কোন বিশেষ আংটি থাকলে তাবিজ নষ্টের পানিতে ডুবিয়ে রাখবেন। কিছুক্ষণ রেখে পাথরটা ভেঙে তারপর ফেলে দিবেন। জ্যোতিষীরা বিশ্বাস করে পাথরের ক্ষমতা আছে। তাই কোনমতেই এই পাথর রেখে দেয়া যাবেনা।<br />
৮। তাবিজ নষ্টে ব্যবহৃত পানি ফেলার জন্য এবং তাবিজ পুড়ানোর জন্য, সাধারনত মানুষের যাতায়াত হয়না এমন কোন জায়গা ঠিক করে নিন। জাদুর জিনিসপত্র নষ্ট করার পরেও নিজেদের খাবার, ব্যবহারের জিনিস বা দৈনন্দিনের ময়লার মাঝে এটা ফেলবেন না।<br />
৯। কোন রাস্তায়, ব্যবসা প্রতিষ্ঠানে, বাড়ির আশেপাশে, ফুলের টবে বা অন্য কোনো সন্দেহজনক জায়গায় তাবিজ রাখা আছে মনে হলে সেখানে পরপর তিনদিন উল্লেখিত আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে ছিটিয়ে দিন বা পানি ঢেলে দিন। যদি নির্দিষ্ট কোনো যায়গায় জাদুর জিনিস রাখার কথা স্বপ্নে দেখেন, কিন্তু সেখানে খুঁজে না পান, সেক্ষেত্রেও একই নিয়ম।<br />
১০। আপনি আগে তাবিজ ব্যবহার করলে সেটাও উপরোক্ত নিয়ম অনুযায়ী তাবিজ নষ্ট করবেন। তারপর তাবিজ ব্যবহার করার জন্য তাওবা করবেন।</p>
<hr />
<p>#shortlink &#8211; <a href="/tabiz">ruqyahbd.org/tabiz</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>স্বপ্নে খাওয়া-দাওয়া করার সমস্যা প্রসঙ্গে</title>
		<link>/blog/1672/eating-something-in-dream</link>
					<comments>/blog/1672/eating-something-in-dream#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 13:12:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে খাই]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে খাওয়ায়]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে জাদু করে]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে জোর করে খাওয়ায়]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্ন দেখলে সমস্যা বাড়ে]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নদোষ]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে খেতে দেখা]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে খাওয়ার ব্যাখ্যা কি]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে খেতে দেখলে কি হয়]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1672</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1672/eating-something-in-dream">স্বপ্নে খাওয়া-দাওয়া করার সমস্যা প্রসঙ্গে</a></p>
<p>যারা স্বপ্নে খেতে দেখেন সেটা স্বেচ্ছায় হোক, কারও কাছ থেকে নিয়ে হোক অথবা কেউ জোর করে খাইয়ে দেয়- এমন হোক, তাদের জন্য এই পোস্ট। টুকরো টুকরো কিছু অভিজ্ঞতার ফসল এটা। কাজেই এর কোন রেফারেন্স হবে না। তাই যার সন্দেহ হবে তার আমল করার দরকার নেই। দুই ধরনের ব্যাপার হতে পারে। ক. স্বপ্নে খাওয়া নিয়মিত ঘটনা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1672/eating-something-in-dream">স্বপ্নে খাওয়া-দাওয়া করার সমস্যা প্রসঙ্গে</a></p>

<p>যারা স্বপ্নে খেতে দেখেন সেটা স্বেচ্ছায় হোক, কারও কাছ থেকে নিয়ে হোক অথবা কেউ জোর করে খাইয়ে দেয়- এমন হোক, তাদের জন্য এই পোস্ট। টুকরো টুকরো কিছু অভিজ্ঞতার ফসল এটা। কাজেই এর কোন রেফারেন্স হবে না। তাই যার সন্দেহ হবে তার আমল করার দরকার নেই।</p>



<p>দুই ধরনের ব্যাপার হতে পারে।</p>



<p>ক. স্বপ্নে খাওয়া নিয়মিত ঘটনা নয়। অনেকদিন পর পর দেখেন। দেখার পরেও তেমন কোন অনুভূতি হয় না। <a href="/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep">সাধারন স্বপ্নের মতই</a> মনে হয়। শারিরিক ও মানসিক কোন সমস্যা নেই।</p>



<p>এমন হলে ইন শা আল্লাহ চিন্তার কিছু নেই। অন্যান্য সাধারন স্বপ্নের মতই এটা। ফরজ ইবাদত ও <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল</a> গুরুত্ব দিয়ে করা উচিত।</p>



<p>খ. নিয়মিত স্বপ্নে খেতে দেখেন অথবা প্রায়ই কেউ জোর করে খাইয়ে দেয়।</p>



<p>১। অনুভূতি পুরো বাস্তব মনে হয়।<br />২। ঘুম থেকে উঠার পরেও খাবারের স্বাদ পান মুখে<br />৩। ঘুম থেকে উঠে বমি বমি লাগে<br />৪। পেট ফুলে থাকে/পেট ভরা লাগে<br />৫। খাওয়ার রুচি একদমই থাকে না<br />৬। দিন দিন শুকিয়ে কাঠি হয়ে যাচ্ছেন<br />৭। অন্যান্য শারিরিক ও মানসিক সমস্যা আক্রান্ত। যেমনঃ</p>



<p>i. কারণ ছাড়াই মাথা/ঘাড়/কোমড় ব্যথা<br />ii. বিকেল/সন্ধার পর থেকেই শরীর খারাপ লাগা<br />iii. সকালে বিছানা থেকে উঠতে কষ্ট হওয়া<br />iv. নামায, কুরআন তেলাওয়াতে প্রবল অনীহা<br />v. সোর্স ছাড়াই সুগন্ধ/দুর্গন্ধ পাওয়া যেটা ঘরের আর কেউ পায় না</p>



<p>আপনি যদি খ ক্যাটাগরিতে পড়েন তাহলে আপনার উচিত হবে এসব সমস্যা গুরুত্ব দেয়া এবং <a href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">চিকিৎসার ব্যবস্থা করা</a>। কারও কাছে যেতে হবে না। নিজের চিকিৎসা নিজেই করতে পারবেন ইন শা আল্লাহ।</p>



<p>সাজেশনঃ</p>



<p>১। ঘরে/গায়ে যদি কোন তাবিজ থাকে তাহলে <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">সঠিক নিয়মে নষ্ট করে ফেলা</a>। ব্যবহারের জন্য তওবা করা।<br />২। কবীরা গুনাহে লিপ্ত থাকলে তওবা করে ফিরে আসা।<br />৩। ফরজ ও মাসনুন আমল গুরুত্ব দিয়ে করা। মেয়দের জন্য পর্দা করাও ফরজ। মেয়েদের পিরিয়ড হলেও মাসনুন আমল বন্ধ না করা<br />৪। বেশি বেশি দুআ&#8217; করা আল্লাহর কাছে।</p>



<p>এই চারটা কাজ করলে ইন শা আল্লাহ সমস্যা কমে আসবে। তাই কিছুদিন এই চারটি কাজ করা উচিত এবং সমস্যার উথান/পতন লক্ষ রাখা উচিত। পাশাপাশিঃ</p>



<p>৫। রুকইয়াহর আয়াত <a href="/ayat">তেলাওয়াত করা</a>। প্রতিদিন কমপক্ষে একবার। তেলাওয়াত করতে না পারলে (পিরিয়ড থাকলে, উচ্চারন শুদ্ধ না থাকলে)<a href="/download/"> অডিও শোনা</a>। প্রতিদিন কমপক্ষে ১ থেকে ১.৫ ঘন্টা।</p>



<p>৬। এক বোতল (২ লিটারি) পানি নিন। এরপর সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসী, <a href="/blog/read/sihrer-ayat">সুরা আরাফ (১১৭ থেকে ১২২ নং আয়াত)</a>, সুরা ইউনুস (৮১, ৮২ নং আয়াত), সুরা ত্বহা (৬৯ নং আয়াত) কয়েকবার করে পড়ুন। এরপর সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস কয়েকবার করে পড়ুন। সবগুলো পড়া শেষ হলে বোতলের পানিতে ফুঁ দিন। এই পানি প্রতিবেলায় আধ গ্লাস করে খাবেন। গোসলের পানিতে আধ গ্লাস করে মিশিয়ে গোসল করবেন প্রতিদিন। শীত লাগলে গরম পানি মেশাবেন। সমস্যা নেই ইন শা আল্লাহ। </p>



<p>৭। স্বপ্নে খেতে দেখলে ঘুম ভাঙার সাথে সাথে উঠে আধ গ্লাস পড়া পানি খেয়ে নিবেন।</p>



<p>৮। অনেক সময় রাতে মাসনুন আমল করে ঘুমালে স্বপ্নে খেতে দেখে না। কিন্তু ফজরের পর ঘুমালে খেতে দেখে। এমন হলে ফজরের পর ঘুমানোর আগে আবার মাসনুন আমল করে নিবেন।</p>



<p>৯। <a href="/blog/3387/ruqyah-in-menstruation-time">পিরিয়ড চলাকালীন</a> সময়ে অডীও শুনতে অসুবিধা নেই। পড়া পানি শেষ হয়ে গেলে অন্য কেউ পড়ে দিবে। কাজেই সতর্কতা হল আগেই বেশি করে পানি রেডি করে ফেলা যেন পিরিয়ড শুরু হয়ে গেলে পানি শর্ট না পড়ে। নিজের জন্য নিজেই পানি রেডি করা উত্তম।</p>



<p>১০। পোস্টে যেগুলো বলেছি সেগুলোর লিংকঃ</p>



<p>রুকইয়াহর আয়াতের পিডিএফ (২ নং)<a href="/pdf"> ruqyahbd.org/pdf</a></p>



<p>রুকইয়াহর অডিও (৩, ৭, ৯ নং) <a href="/download">ruqyahbd.org/download</a></p>



<p>মাসনুন আমল <a href="http://facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/940739892779997" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/940739892779997</a></p>



<p>১১। সুস্থ না হওয়া পর্যন্ত করবেন। সুস্থ হলে এসব স্বপ্ন দেখা বন্ধ হবে। শারিরিক ও মানসিক সমস্যাগুলোও চলে যাবে ইন শা আল্লাহ। তবে সুস্থ হবার পরেও ১০-১৫ দিন রুকইয়াহ করা উচিত। এরপর ফরজ ও মাসনুন আমল চালিয়ে গেলে ইন শা আল্লাহ আর কোন ঝামেলা হবে না।</p>



<p><strong>বিঃদ্রঃ</strong></p>



<p>১। ডাউনলোড করতে সমস্যা হলে ব্রাউজার পরিবর্তন করে নিন। গুগল ক্রোম, অপেরা মিনি দিয়ে ট্রাই করুন। এরপরও না হলে মোবাইলে ভাল বুঝে এমন কারও হেল্প নিন।</p>



<p>২। কেউ পোস্ট ফলো করলে অবশ্যই অভিজ্ঞতা জানাতে ভুলবেন না। (<a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">সাপোর্ট গ্রুপ</a>)</p>



<p>৩। তবে যাদুর সমস্যা যদি প্রবল হয় অথবা <a href="/blog/3351/jinn-problem-in-dream">ভয়াবহ টাইপের স্বপ্ন</a> দেখেন (জ্বিন, দানবের আক্রমন) তাহলে উপরের সাজেশন ফলো করার পূর্বে একবার ডিটক্স করে নিবেন। এরপর গুরুত্বের সাথে উপরের সাজেশন ফলো করবেন।<br />ডিটক্স <a href="/detox">ruqyahbd.org/detox</a></p>



<p>আল্লাহ তায়ালা এমন সুস্থতা দান করুন যার পর আর কোন অসুস্থতা বাকি না থাকে। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1672/eating-something-in-dream/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</title>
		<link>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all</link>
					<comments>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[bodnozorer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যারা পরামর্শ নেন]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[জিন-জাদুর রোগীদের জন্য পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion for all]]></category>
		<category><![CDATA[sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7294</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>
<p>সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ ১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন ৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all">সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</a></p>

<h3 class="wp-block-heading">সবার জন্য সব ধরণের সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ</h3>



<p>১. সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস- সবগুলো ৩বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন ২/৩বেলা খাবেন আর গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।<br>২. সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজের আমল গুরুত্বের সাথে পালন করবেন. <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" data-type="link" data-id="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></p>



<p>৩. বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন আর সমস্যা ভালো হওয়ার জন্য দোয়া করবেন।</p>



<p>৪. (সমস্যা বেশি থাকলে) সাধারণ রুকইয়ার আয়াতগুলো প্রতিদিন আধাঘন্টার মত তিলাওয়াত করবেন অথবা যেকোন ক্বারির তিলাওয়াত শুনবেন।</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়ার অডিও এই লিংকে</a></li>



<li>আর <a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">পিডিএফ এই লিংকে পাবেন</a><br></li>
</ul>



<p>রুকইয়ার সব আয়াত পড়া সম্ভব না হলে শুধু &#8220;<em>সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস</em>&#8220;- এগুলোই ১৫-২০মিনিট ধরে বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দিবেন, দুই হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীর মুছে নিবেন।</p>



<p class="has-text-align-left"><br><strong>এক সপ্তাহ এভাবে রুকইয়াহ করে গ্রুপে আপডেট জানান।</strong></p>



<p></p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>যাদের জ্বিন, জাদু, বদনজর এধরনের সমস্যা আছে মনে করছেন, তাঁরা যে কেউ এটা নিশ্চিন্তে ফলো করতে পারেন। সমস্যা কমুক অথবা বাড়ুক, ভয়ের কিছু নেই।</li>



<li>এই সাজেশন এক সপ্তাহ ফলো করার পরেও যদি আপনার সমস্যা বাকি থাকে, তাহলে গ্রুপে আপডেট জানাবেন।তাহলে ইনশাআল্লাহ নতুন পোস্টের চেয়ে অনেক তাড়াতাড়ি উত্তর পাবেন। আর আমাদের জন্যও সহজ হবে। শুধু শুরুতে বলবেন <br>(<strong> </strong><em># আপডেট আমি প্রাথমিক পরামর্শ ১ এক সপ্তাহ ফলো করেছি..</em>)<br></li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></li>



<li>ওখানে উত্তর না পেলে গ্রুপে প্রশ্ন করবেন।</li>
</ul>



<p></p>



<p class="has-text-align-center">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য দেখুন- <a href="/blog/2899/basic-ruqyah-suggestion-for-children" data-type="post" data-id="2899">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg" alt="66628089 567264247013286 4196999976741502976 n সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ" class="wp-image-7295" style="width:314px;height:auto" title="সকল সমস্যায় অনুসরণযোগ্য প্রাথমিক পরামর্শ 1" srcset="/wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/09/66628089_567264247013286_4196999976741502976_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7294/initial-suggestion-to-follow-for-all/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বিয়ে আটকে রাখার যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</title>
		<link>/blog/7352/initial-ruqyah-suggestion-for-marriage</link>
					<comments>/blog/7352/initial-ruqyah-suggestion-for-marriage#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 08:25:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার সমাধান]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion for marriage]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার জন্য রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[biyer sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[দ্রুত বিয়ের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[biyer suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[দ্রুত বিয়ের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আসে না]]></category>
		<category><![CDATA[biyer ruqyah suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে হচ্ছে না]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকানোর যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হলে কি রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে]]></category>
		<category><![CDATA[biyer jadu]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে বন্ধ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে সংক্রান্ত সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে করতে চাই]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকানো]]></category>
		<category><![CDATA[easy suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়েতে বিলম্ব]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7352</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7352/initial-ruqyah-suggestion-for-marriage">বিয়ে আটকে রাখার যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</a></p>
<p>তাবিয বা যাদু করে কেউ আপনার বিয়ে আটকে রেখেছে মনে করলে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করবেন। রুকইয়াহ পড়া বা শোনা ১। আয়াতুল কুরসি। রুকইয়ার অডিও (৯নং অডিও &#8211; আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ) শুনবেন ১ ঘন্টা অথবা নিজে পড়বেন ১ ঘন্টা। শোনা বা পড়ার সময় বেশি দিতে পারলে ভাল, কম দিলেও ফায়দা হবে ইনশা আল্লাহ২। ৩ কুল (সুরা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7352/initial-ruqyah-suggestion-for-marriage">বিয়ে আটকে রাখার যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</a></p>

<p>তাবিয বা যাদু করে কেউ আপনার বিয়ে আটকে রেখেছে মনে করলে নিচের নিয়মে রুকইয়াহ করবেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>রুকইয়াহ পড়া বা শোনা</h3>



<p>১। আয়াতুল কুরসি। <a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়ার অডিও</a> (৯নং অডিও &#8211; <em>আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ</em>) শুনবেন ১ ঘন্টা অথবা নিজে <a class="hvf-dom-checked" href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">পড়বেন</a> ১ ঘন্টা। শোনা বা পড়ার সময় বেশি দিতে পারলে ভাল, কম দিলেও ফায়দা হবে ইনশা আল্লাহ<br>২। ৩ কুল (<em>সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস</em>)। <a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও </a> (৭নং অডিও &#8211; <em>তিনকুল এর রুকইয়াহ</em>)শুনবেন ১ ঘন্টা অথবা নিজে <a class="hvf-dom-checked" href="/ayat" data-type="link" data-id="ruqyahbd.org/ayat">পড়বেন</a> এক ঘন্টা। ফালাক, নাস বেশি পড়তে পারেন অপেক্ষাকৃত।<br><br>এগুলোর সাথে যদি সম্ভব হয় তবে <em class="hvf-dom-checked">শায়খ লুহাইদানের রুকইয়াহ</em> (২০ নং অডিও ) ১বার করে শুনতে পারেন।<br>লিংকঃ <a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="page" data-id="77">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a></p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>পানি খাওয়া</h3>



<p>দিনে ২ গ্লাস করে ৭/১০ দিনের জন্য যত পানি লাগে অত পানি নিয়ে তাতে</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>সুরা বাকারাহ ১০২ নং আয়াত</li>



<li>আয়াতুল কুরসি</li>



<li>আরাফ ১১৭-১২২ নং আয়াত</li>



<li>ইউনুস ৮১-৮২ নং আয়াত</li>



<li>তহা ৬৯ নং আয়াত</li>



<li>সুরা ফালাক</li>



<li>সুরা নাস</li>
</ul>



<p>১/৩/৭ বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন। এরপরে এই পানি থেকে সকাল/বিকাল ১ গ্লাস করে খাবেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>রুকইয়াহ গোসল</h3>



<p>উপরে খাওয়ার পানি তৈরি করতে যে আয়াতগুলো পড়েছেন সেগুলো গোসলের পানিতে একবার করে পড়ে ফুঁ দিয়ে ঐ পানি দিয়ে গোসল করে নিবেন। যদি পড়তে না পারেন তবে আগের তৈরি করা খাওয়ার পানি থেকে ১ গ্লাস পানি নিয়ে গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করে নিবেন। </p>



<p>আপনার সুযোগ থাকলে আপনি <strong class="hvf-dom-checked">বরই পাতার</strong> গোসলটা করতে পারেন এর বদলে। নিয়ম দেখুন &#8211;  <a href="/blog/777/sidr-leaf-bath" data-type="post" data-id="777">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a><br></p>



<h3 class="wp-block-heading">অন্যান্যঃ </h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>সুরক্ষার আমলগুলি করবেন সকাল,সন্ধ্যা আর ঘুমের আগে &#8211; <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>ফরজ, ওয়াজিবগুলো ভালভাবে আদায় করবেন। পর্দাও ফরজ।</li>



<li>প্রতিদিন বেশি বেশি ইস্তেগফার করবেন।</li>



<li>সকালে সুরা ইয়াসিন আর রাতে সুরা মুলক পড়তে চেষ্টা করবেন।</li>



<li>গুনাহ থেকে দূরে থাকবেন। গুনাহ হয়ে গেলেই তাওবা করে নিবেন।</li>



<li>রুকইয়াহ করতে গিয়ে গা ব্যথা হলে অলিভ অয়েল বা কালোজিরার তেলে খাওয়ার পানি তৈরির সময় যে আয়াতগুলো পড়েছেন সেসব পড়ে ফুঁ দিয়ে ঐ তেল ব্যথার জায়গায় লাগাবেন।</li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></li>
</ul>



<p>ওখানে উত্তর না পেলে প্রশ্ন করবেন।<br>রুকইয়ার অডিওগুলো পাবেন এখানে &#8211; <a href="/download" data-type="page" data-id="77">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a></p>



<p><strong>এই যাদুর</strong> লক্ষণ ও রুকইয়ার ব্যাপারে বিস্তারিত জানতে আপনার এই লেখাটি পড়া উচিত<br><a href="/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage" data-type="post" data-id="7265">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিয়েশাদির সমস্যা)</a></p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/64694540_557589704647407_1904903066193231872_n.jpg" alt="64694540 557589704647407 1904903066193231872 n বিয়ে আটকে রাখার যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন" class="wp-image-7353" title="বিয়ে আটকে রাখার যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন 2" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/64694540_557589704647407_1904903066193231872_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/64694540_557589704647407_1904903066193231872_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7352/initial-ruqyah-suggestion-for-marriage/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</title>
		<link>/blog/7400/initial-ruqyah-suggestion-for-relation-breakup</link>
					<comments>/blog/7400/initial-ruqyah-suggestion-for-relation-breakup#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 07:07:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[relation breakup]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[follow suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের যাদু নষ্ট করার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[easy suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের জাদু নষ্ট করার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের জাদু থেকে বাঁচতে চাই]]></category>
		<category><![CDATA[jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের জাদু থেকে বাচতে চাই]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর কারণে সম্পর্ক নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[বিচ্ছেদের যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর কারনে সম্পর্ক নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্ট করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[breakup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7400</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7400/initial-ruqyah-suggestion-for-relation-breakup">সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</a></p>
<p>কারো সম্পর্ক নষ্টের জন্য যাদু/তাবিয করা হয়েছে মনে করলে প্রাথমিক ভাবে যেভাবে রুকইয়াহ করবেন রুকইয়াহ শোনা বা পড়া ১। সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক, নাস এগুলো প্রতিদিন ২/৩ বার করে পড়া। পড়তে না পারলে ৮ সুরার রুকইয়াহ (রুকইয়াহ অডিও থেকে ৮ নং অডিও – আট সুরার রুকইয়াহ) শোনা ২/৩ বার। আরো বেশি শুনতে পারলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7400/initial-ruqyah-suggestion-for-relation-breakup">সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন</a></p>

<p>কারো সম্পর্ক নষ্টের জন্য যাদু/তাবিয করা হয়েছে মনে করলে প্রাথমিক ভাবে যেভাবে রুকইয়াহ করবেন</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>রুকইয়াহ ১/২ সপ্তাহ করে ভাল হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ। </li>



<li>ভাল না হলে আর অভিজ্ঞ এডমিনদের পরামর্শ দরকার মনে করলে আপনার সমস্যা সংক্ষেপে লিখে অবস্থা জানিয়ে পোস্ট করবেন।</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">রুকইয়াহ শোনা বা পড়া</h3>



<p>১। সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক, নাস এগুলো প্রতিদিন ২/৩ বার করে পড়া। পড়তে না পারলে <em class="hvf-dom-checked">৮ সুরার রুকইয়াহ</em> (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>থেকে ৮ নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ</em>) শোনা ২/৩ বার। আরো বেশি শুনতে পারলে ভাল, কম শুনলেও হবে ইনশা আল্লাহ্‌।<br>২। আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়ার অডিও</a>  থেকে ৯নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ</em>)) শোনা দিনে ২/৩ বার অথবা ৩০ থেকে ৬০ মিনিট আয়াতুল কুরসি পড়া।<br>৩। ১০০বার করে ইস্তেগফার আর লা হাওলা ওয়ালা কুওয়াতা ইল্লা বিল্লাহ পড়া। বেশি পড়তে পারলে আরো ভাল।<br></p>



<p class="has-text-align-center"></p>



<p class="has-text-align-center"></p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>পানি খাওয়া</h3>



<p>৭/১০ দিনের জন্য খাওয়ার পানি একবারে তৈরি করে নিতে পারেন। দিনে ২ গ্লাস করে যত পানি দরকার অতটুকু পানি নিয়ে তাতে</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>সুরা ফাতিহা</li>



<li>সুরা বাকারাহ ১০২ নং আয়াত</li>



<li>আয়াতুল কুরসি</li>



<li>আরাফ ১১৭-১২২ নং আয়াত</li>



<li>ইউনুস ৮১-৮২ নং আয়াত</li>



<li>তহা ৬৯ নং আয়াত</li>



<li>সুরা ফালাক</li>



<li>সুরা নাস</li>
</ul>



<p>১/৩/৭ বার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন। এরপরে এই পানি থেকে সকাল/বিকাল ১ গ্লাস করে খাবেন।</p>



<p>চাইলে “<a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a>” থেকে এগুলো সহজে পড়তে পারবেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>রুকইয়াহ গোসল</h3>



<p>খাওয়ার পানি তৈরি করার মত করে গোসলের পানিতে আয়াতগুলো পড়ে ফু দিবেন। এরপরে ঐ পানি দিয়ে গোসল করবেন। মেয়েদের পিরিয়ডের সময় পড়তে না পারলে বা এমনিতে সময় কম থাকলে খাওয়ার ঐ পানি থেকেই ১ গ্লাসের মত পানি মিশিয়ে গোসল করবেন।</p>



<p>এছাড়াও এই গোসলের বদলে বরই পাতার গোসলটা করতে পারেন যদি সুযোগ পান। নিয়ম দেখুন – <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>



<h3 class="wp-block-heading">অন্যান্য আমল</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>সুরক্ষার আমলগুলি করবেন সকাল/সন্ধ্যা ও ঘুমের আগে । <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>গুনাহ থেকে দূরে থাকবেন যথাসম্ভব।</li>



<li>ফরজ, ওয়াজিবগুলো ভালভাবে আদায় করবেন। পর্দা করাও ফরজ। সুন্নাহর উপর থাকতে চেষ্টা করবেন</li>



<li>বেশি বেশি দুয়া করবেন আল্লাহর কাছে যেন শিফা দান করেন।</li>



<li>যাকে যাদু করা হয়েছে তিনি যদি রুকইয়াহ না করতে চান তবে সুযোগ হলে তাকে পানি পড়া খাওয়াবেন উপরের নিয়মে পানি তৈরি করে এবং গোসল করাবেন। এটাও না পারলে তার নিয়তে অন্য কেউ রুকইয়াহ করবেন।</li>



<li>যত ধরনের তাবিয গায়ে/ঘরে আছে নষ্ট করে নিবেন আগে &#8211; <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন থাকলে আগে এই পোস্টে উত্তর খুঁজবেন &#8211; <a href="/faq">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></li>
</ul>



<p>ওখানে উত্তর না পেলে প্রশ্ন করবেন।<br></p>



<p>এই যাদুর লক্ষণসহ আরো কিছু <strong>বিস্তারিত</strong> জানতে ভিজিট করে এই লেখাটি পড়ুন<br><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/404/magic-breakup" data-type="post" data-id="404">সম্পর্ক নষ্টের যাদুর রুকইয়াহ</a></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/64703783_557592374647140_3227055640996216832_n.jpg" alt="64703783 557592374647140 3227055640996216832 n সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন" class="wp-image-7401" title="সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য প্রাথমিক সাজেশন 3" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/64703783_557592374647140_3227055640996216832_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/64703783_557592374647140_3227055640996216832_n-300x213.jpg 300w" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7400/initial-ruqyah-suggestion-for-relation-breakup/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদু-আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/7323/initial-ruqya-suggestion-for-black-magic</link>
					<comments>/blog/7323/initial-ruqya-suggestion-for-black-magic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ruqyah BD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 05:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝবো জাদু করেছে?]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের দেয়া জিনিস]]></category>
		<category><![CDATA[কে জাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিয]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে রক্ষা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion for jadu]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[jadur initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[jadur sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[initial suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for jadu]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে যাদু থেকে বাচব]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestions]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু কাটায়]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু করা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7323</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7323/initial-ruqya-suggestion-for-black-magic">যাদু-আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>
<p>আপনি যদি মনে করেন আপনাকে কেউ তাবিয/যাদু করেছে তবে প্রাথমিকভাবে নিচের সাজেশন ১/২ সপ্তাহ ফলো করে গ্রুপে অবস্থা জানিয়ে পোস্ট দিতে পারেন রুকইয়াহ শোনা বা পড়াঃ রুকইয়াহ পিডিএফ থেকে ৩ নং পিডিএফটা (রুকইয়াহ&#8217;র দোয়া) ডাউনলোড করে নিয়ে সেটা সকাল/বিকাল ৩০-৪০ মিনিট করে পড়ুন। বিশেষ করে সিহরের আয়াতগুলো বার বার রিপিট করে পড়বেন। সিহরের আয়াতগুলোর নিচে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7323/initial-ruqya-suggestion-for-black-magic">যাদু-আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></p>

<p>আপনি যদি মনে করেন আপনাকে কেউ তাবিয/যাদু করেছে তবে প্রাথমিকভাবে নিচের সাজেশন ১/২ সপ্তাহ ফলো করে গ্রুপে অবস্থা জানিয়ে পোস্ট দিতে পারেন</p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>রুকইয়াহ শোনা বা পড়াঃ</h3>



<p><a href="/ayat" data-type="link" data-id="/ayat">রুকইয়াহ পিডিএফ</a> থেকে ৩ নং পিডিএফটা (<em>রুকইয়াহ&#8217;র দোয়া</em>) ডাউনলোড করে নিয়ে সেটা সকাল/বিকাল ৩০-৪০ মিনিট করে পড়ুন।</p>



<p>বিশেষ করে সিহরের আয়াতগুলো বার বার রিপিট করে পড়বেন। সিহরের আয়াতগুলোর নিচে গোসলের নিয়মে দেয়া হয়েছে।</p>



<p>আর পড়তে না পারলে <a href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> শুনবেন শায়খ লুহাইদানেরটা (২০ নং &#8211; <em>শাইখ লুহাইদান</em>) এবং ৩ কুলের রুকইয়াহ (৭নং &#8211; <em>তিনকুল এর রুকইয়াহ</em>)। মোট ২ ঘন্টা শুনতে চেষ্টা করবেন। যদি আরো বেশি পারেন উত্তম, আরো কম পারলেও সমস্যা নাই।</p>



<p>যদি ঘুমে ভয়ের স্বপ্ন দেখা, রাতে ভয় লাগা, কারো উপস্থিতি টের পাওয়া, স্বপ্নে অদ্ভুত প্রানী/জ্বিন দেখেন তবে <em>আয়াতুল কুরসি</em>ও পড়বেন প্রতিদিন ৩০ মিনিট অন্তত। পড়তে না পারলে আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ (৯ নং &#8211; <em>আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ</em>) শুনবেন।</p>



<h3 class="wp-block-heading has-vivid-cyan-blue-color has-text-color has-link-color wp-elements-e54d9287e4965f1dc1c9a33228cc3778">রুকইয়াহ পড়া বা শোনায় যত বেশি সময় দিতে পারবেন তত উপকার হবে ইনশা আল্লাহ<br></h3>



<h3 class="wp-block-heading">রুকইয়ার পানি খাওয়াঃ</h3>



<p>আপনি ১ সপ্তাহের জন্য পানি একবারেই তৈরি করে নিতে পারেন। </p>



<ul class="wp-block-list">
<li>দিনে ২ গ্লাস করে যতটুকু পানি লাগবে ততটুকু নিয়ে তাতে সিহরের আয়াতগুলো ১/৩/৭বার পড়ে ফুঁ দিবেন।</li>



<li>এরপরে এই পানি থেকে সকাল-সন্ধ্যা ১ গ্লাস করে খাবেন।</li>
</ul>



<p><strong>সিহরের আয়াতগুলো হলো</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>বাকারাহ ১০২</li>



<li>আয়াতুল কুরসি (বাকারাহ ২৫৫)</li>



<li>আরাফ ১১৭-১২২</li>



<li>ইউনুস ৮১-৮২</li>



<li>তহা ৬৯</li>



<li>সুরা ফালাক (বিশেষ করে ৪ নং আয়াত)</li>



<li>সুরা নাস</li>
</ul>



<p class="has-text-align-left">চাইলে &#8220;<a href="/ayat" data-type="page" data-id="147">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a>&#8221; থেকে এগুলো সহজে পড়তে পারবেন। </p>



<h3 class="wp-block-heading"><br>রুকইয়ার গোসলঃ</h3>



<p>উপরে খাওয়ার পানি তৈরির মত করেই গোসলের পানিতে আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিয়ে গোসল করে নিবেন। ১ বার করে পড়লেই হবে। পড়তে না পারলে খাওয়ার পড়া পানি থেকে এক গ্লাসের মত মিশিয়ে গোসল করবেন। সম্ভব হলে বরই পাতার গোসলটা করতে পারেন। দেখুন &#8211; <a href="/blog/777/sidr-leaf-bath" data-type="post" data-id="777">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a><br></p>



<h3 class="wp-block-heading">অন্যান্যঃ</h3>



<ul class="wp-block-list">
<li>ফরজ, ওয়াজিব আমলগুলির সাথে সাথে সুরক্ষার আমলগুলি করবেন সকাল/সন্ধ্যা আর ঘুমের আগে ।&nbsp;<a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a></li>



<li>আল্লাহর কাছে শিফার জন্য দুয়া করবেন</li>



<li>কোন ব্যবহার্য তাবিয গায়ে/ঘরে থাকলে আগে নষ্ট করবেন &#8211; <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla" data-type="post" data-id="2168">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></li>



<li>সব তাবিয যদি নষ্ট করতে না পারেন তবে যতটা পারেন করে রুকইয়াহ শুরু করে দিবেন</li>



<li>রুকইয়াহ করতে গিয়ে গায়ে ব্যথা হলে সিহরের আয়াতগুলো অলিভ অয়েল বা কালোজিরার তেল বা সরিষার তেলে পড়ে ফুঁ দিয়ে ব্যথার জায়গায় লাগাবেন।</li>



<li>রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন আসলে আগে এখানে দেখবেন উত্তর আছে কিনা &#8211; <a href="/faq">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a><br></li>
</ul>



<p>এটা খুব<strong> সংক্ষেপিত সাজেশন</strong> তাদের জন্য, যারা মনে করছেন তারা যাদুর শিকার। যাদুর লক্ষন ও এর রুকইয়ার ব্যাপারে বিস্তারিত নিয়ম জানতে আপনার নিচের লেখাটি পড়া উচিত। <br><a href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic" data-type="post" data-id="925">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>



<p></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="420" height="298" src="/wp-content/uploads/2024/10/65019946_557585591314485_8016804346316455936_n.jpg" alt="65019946 557585591314485 8016804346316455936 n যাদু-আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ" class="wp-image-7324" title="যাদু-আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ 4" srcset="/wp-content/uploads/2024/10/65019946_557585591314485_8016804346316455936_n.jpg 420w, /wp-content/uploads/2024/10/65019946_557585591314485_8016804346316455936_n-300x213.jpg 300w" sizes="auto, (max-width: 420px) 100vw, 420px" /></figure></div>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7323/initial-ruqya-suggestion-for-black-magic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদের কোল জুড়ে সন্তান আসছে না</title>
		<link>/blog/1065/trying-for-kids</link>
					<comments>/blog/1065/trying-for-kids#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 14:53:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা হয় না]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চার হবার জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[কি করলে বাচ্চা হবে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1065</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1065/trying-for-kids">যাদের কোল জুড়ে সন্তান আসছে না</a></p>
<p>বর্তমান সময়ের আলোচিত কিছু সমস্যার মধ্যে একটি হল বাচ্চা না হওয়া। আজ এই ব্যাপারে ইনশাআল্লাহ আলোচনা হবে। বাচ্চা না হওয়ার পেছনে নানাবিধ কারন থাকতে পারে। চিকিৎসা বিজ্ঞানে এই সমস্যার পেছনে বেশ কিছু কারণ বর্ণনা করা হয়েছে। আবার সেই অনুযায়ী চিকিৎসা পদ্ধতিও আবিষ্কার হয়েছে বর্তমানে। কিন্তু এর পরেও অনেকেই বাচ্চা কনসিভ করতে পারছেন না। অনেক চেষ্টা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1065/trying-for-kids">যাদের কোল জুড়ে সন্তান আসছে না</a></p>
<p style="text-align: justify;">বর্তমান সময়ের আলোচিত কিছু সমস্যার মধ্যে একটি হল বাচ্চা না হওয়া। আজ এই ব্যাপারে ইনশাআল্লাহ আলোচনা হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">বাচ্চা না হওয়ার পেছনে নানাবিধ কারন থাকতে পারে। চিকিৎসা বিজ্ঞানে এই সমস্যার পেছনে বেশ কিছু কারণ বর্ণনা করা হয়েছে। আবার সেই অনুযায়ী চিকিৎসা পদ্ধতিও আবিষ্কার হয়েছে বর্তমানে। কিন্তু এর পরেও অনেকেই বাচ্চা কনসিভ করতে পারছেন না। অনেক চেষ্টা করেও কোন ফল পাচ্ছেন না। ফলে হতাশায় ভুগছেন। তাদের উদ্দ্যেশে প্রথম কথাই হচ্ছে সন্তান-সন্ততি দানের মালিক কিন্তু একমাত্র আল্লাহ। বিশ্বজগতের সবকিছু তাঁরই হাতে।<br />
আল্লাহ রব্বুল আ&#8217;লামীন বলেন,</p>
<h3 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">لِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَخْلُقُ مَا يَشَاء يَهَبُ لِمَنْ يَشَاء إِنَاثًا وَيَهَبُ لِمَن يَشَاء الذُّكُورَ</span><br />
<span style="color: #993300;">أَوْ يُزَوِّجُهُمْ ذُكْرَانًا وَإِنَاثًا وَيَجْعَلُ مَن يَشَاء عَقِيمًا إِنَّهُ عَلِيمٌ قَدِيرٌ</span></h3>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">&#8220;নভোমন্ডল ও ভূমন্ডলের রাজত্ব আল্লাহ তা’আলারই। তিনি যা ইচ্ছা, সৃষ্টি করেন, যাকে ইচ্ছা কন্যা-সন্তান এবং যাকে ইচ্ছা পুত্র সন্তান দান করেন।</span><br />
<span style="color: #0000ff;">অথবা তাদেরকে দান করেন পুত্র ও কন্যা উভয়ই এবং যাকে ইচ্ছা বন্ধ্যা করে দেন। নিশ্চয় তিনি সর্বজ্ঞ, ক্ষমতাশীল।&#8221;</span><br />
[৪২:৪৯-৫০]</p>
<p style="text-align: justify;">সুতরাং একমাত্র তাঁর উপর ভরসা করে আমাদের চেষ্টা চালিয়ে যেতে হবে। শারীরিক কোন সমস্যা থাকলে সেজন্য বিশেষজ্ঞ ডাক্তার দেখিয়ে চিকিৎসা নিতে হবে। আর অবশ্যই অবশ্যই তাঁর উপর ভরসা করতে হবে আর সাহায্য চাইতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">বেশি বেশি করে ইস্তিগফার করতে হবে।</span> আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেনঃ</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا</span></h2>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">يُرْسِلِ السَّمَاء عَلَيْكُم مِّدْرَارًا</span></h2>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَارًا</span></h2>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">অতঃপর বলেছিঃ তোমরা তোমাদের পালনকর্তার ক্ষমা প্রার্থনা কর। তিনি অত্যন্ত ক্ষমাশীল। তিনি তোমাদের উপর অজস্র বৃষ্টিধারা ছেড়ে দিবেন, তোমাদের ধন-সম্পদ ও সন্তান-সন্ততি বাড়িয়ে দিবেন, তোমাদের জন্যে উদ্যান স্থাপন করবেন এবং তোমাদের জন্যে নদীনালা প্রবাহিত করবেন।</span><br />
[সুরা নূহ:১০-১২]</p>
<p style="text-align: justify;">হযরত হাসান বশরি (রঃ) এর ব্যাপারে বর্ণিত আছে তাঁর কাছে কেউ অনাবৃষ্টির অভিযোগ জানালে তিনি ইস্তিগফার করার শিক্ষা দিতেন। কেউ দরিদ্রতার অভিযোগ দিলে তিনি ইস্তিগফার শিক্ষা দিতেন। সন্তান না হওয়ার ব্যাপারে অভিযোগ জানালেও তিনি ইস্তিগফারের কথা বললেন। যখন তাঁকে এ ব্যাপারে প্রশ্ন করা হলো যে তিনি কেন তিনি সবাইকে ইস্তিগফারের কথা বললেন তখন তিনি উপরোক্ত আয়াত তিলাওয়াত করলেন।</p>
<p style="text-align: justify;">পাঁচ ওয়াক্ত সালাত নিয়মিত আদায় এবং যিকর করা। সালাত ও যিকর অন্তরে প্রশান্তি আনে যা বিভিন্ন খারাপ পরিস্থিতি মোকাবেলায় সাহায্য করে।<br />
আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেনঃ</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #800000;">يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُواْ اسْتَعِينُواْ بِالصَّبْرِ وَالصَّلاَةِ إِنَّ اللّهَ مَعَ الصَّابِرِينَ</span></h2>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">হে মুমিন গন! তোমরা ধৈর্য্য ও নামাযের মাধ্যমে সাহায্য প্রার্থনা কর। নিশ্চিতই আল্লাহ ধৈর্য্যশীলদের সাথে রয়েছেন।</span></p>
<p style="text-align: justify;">[সুরা আল-বাকারা:১৫৩]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">বেশি বেশি করে দু&#8217;আ করা।</span> মাসনুন দুয়াগুলো গুরুত্বের সাথে পড়া( ঘুম থেকে উঠা থেকে শুরু করে ঘুমাতে যাওয়া পর্যন্ত)। এছাড়া হযরত যাকারিয়া (আ) সন্তান লাভের জন্য যে দুয়া করেছিলেন তা পাঠ করা।</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">رَبِّ لَا تَذَرْنِي فَرْدًا وَأَنتَ خَيْرُ الْوَارِثِي</span></h2>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">&#8220;হে আমার প্রতিপালক আমাকে একা রেখো না। তুমিই তো উত্তম ওয়ারিশ। </span>(সুরা আম্বিয়া:৮৯)</p>
<p style="text-align: justify;">এই দু&#8217;আর বরকতে রব্বুল আ&#8217;লামীন হযরত যাকারিয়া (আ) কে বৃদ্ধ বয়সে সন্তান লাভ করেছিলেন। এছাড়া কুর&#8217;আনুল কারিমে বিভিন্ন স্থানে সন্তান সন্ততি লাভের জন্য দু&#8217;আর কথা বর্ণিত আছে। যেমনঃ</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">رَبِّ هَبْ لِي مِن لَّدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ الدُّعَا</span></h2>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">অর্থ: হে, আমার পালনকর্তা! তোমার নিকট থেকে আমাকে পুত-পবিত্র সন্তান দান কর-নিশ্চয়ই তুমি প্রার্থনা শ্রবণকারী। </span>[সুরা আল-ইমরান:৩৮]</p>
<h2 style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">رَبِّ إِنِّي وَهَنَ الْعَظْمُ مِنِّي وَاشْتَعَلَ الرَّأْسُ شَيْبًا وَلَمْ أَكُن بِدُعَائِكَ رَبِّ شَقِيًّ</span></h2>
<p style="text-align: justify;">অর্থ: <span style="color: #0000ff;">হে আমার পালনকর্তা আমার অস্থি বয়স-ভারাবনত হয়েছে; বার্ধক্যে মস্তক সুশুভ্র হয়েছে; হে আমার পালনকর্তা! আপনাকে ডেকে আমি কখনও বিফলমনোরথ হইনি।</span> [সুরা আল-মারইয়াম:০৪]</p>
<p style="text-align: justify;">তবে দু&#8217;আ কবুলের জন্য অবশ্যই বিনীত হয়ে কাকুতি-মিনতি সহকারে দু&#8217;আ করা, সৎকাজে প্রতিযোগীতা করা, আশা ও ভীতির সাথে তাঁকে ডাকা।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">স্বামী-স্ত্রীর মধ্যে সুসম্পর্ক বজায় রাখা। একে অপরকে বুঝা। কুর&#8217;আন, সুন্নাহ মেনে চলা। আর হ্যা সহবাসের পুর্বের দুয়া পাঠ করা। </span>আর হ্যাঁ সর্বাবস্থায় তাঁর শুকরিয়া আদায় করা। আমাদের এইটা সবসময় মাথায় রাখতে হবে রব্বুল আ&#8217;লামীন তাঁর বান্দাকে তাঁর হক্ব থেকে কখনো বঞ্চিত করবেন না। তাই নিরাশ না হয়ে তাঁর কাছে চাইতে হবে। আর তাঁর দেয়া অফুরন্ত নিয়ামতের শুকরিয়া আদায় করতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">আর যারা ভাবছেন</span> আপনাদের সমস্যা প্যারানরমাল-জ্বীন, যাদু রিলেটেড। তাহলে সাত দিনের <a href="/deotx">ডিটক্স</a> করে দেখতে পারেন। ভালো ফলাফল পাবেন ইনশাআল্লাহ। এছাড়া বাচ্চা না হওয়ার সমস্যার ক্ষেত্রে হিজামা খুবই উপকারী। অনেকেই ফল পেয়েছেন আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">পরিশেষে একটা কথা, দু&#8217;আ ও চিকিৎসার পাশাপাশি আমাদের অবশ্যই গুনাহ থেকে বাঁচতে হবে। কারন গুনাহও বাচ্চা হওয়ার অন্তরায় হতে পারে তাই বেশি বেশি করে ইস্তিগফার করুন। প্রয়োজন অনুযায়ী চিকিৎসা নিন, দুয়া করুন আর আল্লাহ রব্বুল আ&#8217;লামীনের উপর ভরসা রাখুন।</p>
<p style="text-align: justify;">যারা এ ধরনের সমস্যায় ভুগছেন রব্বুল আ&#8217;লামীন তাদের সমস্যা দূর করে দিন, তাদের জন্য সহজ করুন। আর এমন সন্তান-সন্ততি দান করুন যারা দুনিয়া ও আখিরাতের জন্য কল্যাণকর হয়।। (আমীন)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1065/trying-for-kids/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</title>
		<link>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation</link>
					<comments>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 05:48:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু করা]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqyah suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[divorce]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[separation]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[তালাক]]></category>
		<category><![CDATA[বিচ্ছেদের যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু কাটায়]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী দেখতে পারে না]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[শ্বাশুড়ি যাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ছেলের বউ যাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্ট করেছে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1042</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</a></p>
<p>পৃথিবীতে প্রচলিত যাদুগুলর মধ্যে এই যাদুটি অনেক পুরাতন। এমনকি আল-কুরআনে ব্যাবিলনীয় সভ্যতার যুগে লোকেরা স্বামী-স্ত্রীর মধ্যে বিচ্ছেদ ঘটাতে এই যাদু শিক্ষা করত বলে বর্ণিত আছে। [সুরা বাকারা-১০২] যদিও স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্ক নষ্ট করতে এই যাদু সবচেয়ে বেশি ব্যবহার হয়, তবে অন্যান্য সম্পর্ক নষ্ট করার জন্যও এই যাদু করা হতে পারে। আলোচনার সুবিধার্থে স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্কের কথা বলা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">পৃথিবীতে প্রচলিত যাদুগুলর মধ্যে এই যাদুটি অনেক পুরাতন। এমনকি আল-কুরআনে ব্যাবিলনীয় সভ্যতার যুগে লোকেরা স্বামী-স্ত্রীর মধ্যে বিচ্ছেদ ঘটাতে এই যাদু শিক্ষা করত বলে বর্ণিত আছে। [সুরা বাকারা-১০২]</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">যদিও স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্ক নষ্ট করতে এই যাদু সবচেয়ে বেশি ব্যবহার হয়, তবে অন্যান্য সম্পর্ক নষ্ট করার জন্যও এই যাদু করা হতে পারে। আলোচনার সুবিধার্থে স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্কের কথা বলা হল।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">এই যাদুতে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষনঃ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">১. স্বামী বাহিরে থাকলে দু&#8217;জন ভালো থাকে, বাড়িতে আসলেই দু&#8217;জন বা একজনের মন-মেজাজ খারাপ হয়ে যায়। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২. দু&#8217;জনের কেউ খুব বেশি সন্দেহপ্রবন হয়ে যায়।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩. ছোট ছোট বিষয়ে ছাড় দিতে চায়না, ঝগড়া বেধে যায়।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪. স্ত্রী দেখতে যেমনই হোক, স্বামীর কাছে খারাপ লাগে, ভালো আচরণ করলেও ভালো লাগেনা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫. স্বামী কোন জায়গায় বসেছে বা একটা জিনিশ ব্যবহার করেছে -এটাও স্ত্রী অপছন্দ করে।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬. অন্যদের সাথে আচরণ স্বাভাবিক কিন্তু স্বামী-স্ত্রী কথা বার্তা বলতে গেলেই ঝগড়া শুরু হয়ে যায়।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এখন কথা হল, এসব যদি কদাচিৎ ঘটে থাকে তাহলে চিন্তার কিছু নেই ইনশাআল্লাহ। কিন্তু যদি প্রায়ই এমন হয় তাহলে খতিয়ে দেখা উচিত সমস্যা যাদুর জন্য হচ্ছে কিনা। তবে প্রত্যেকের ক্ষেত্রেই সব লক্ষণ মিলবে তেমন না! তবে সমস্যা থাকলে অন্তত ২-৩টা মিলে যাওয়ার কথা।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">বিশেষভাবে লক্ষনীয়ঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এই যাদু অনেক সময়েই জিনের সাহায্য নিয়ে করে, তাই কারও কারও ক্ষেত্রে সরাসরি রুকইয়াহ করানোর প্রয়োজন হতে পারে। যদি জ্বিনের লক্ষনের মধ্যে ৫-৬ টি মিলে যায় অথবা যদি প্রয়োজন মনে করেন তাহলে সেলফ রুকইয়াহ করতে করতে যেকোন সময় আপনি সরাসরি রুকইয়াহ কাউকে দিয়ে করাতে পারবেন। সরাসরি রুকইয়াহ মানে হল কেউ একজন আপনার উপর কুরআন তেলাওয়াত করবেন। যদি <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন হাজির হয়</a> তাহলে বুঝিয়ে শুনিয়ে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/422/jinn-treatment">জ্বিন বিদায়</a> করবেন। এবিষয়ে বিস্তারিত আলোচনা জিন সিরিজে বা রুকইয়াহ বইয়ের <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/jinn-possession/">জিনের স্পর্শ</a> অধ্যায়ে পাবেন (বিশেষ করে জিনের আসর বিষয় <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/jinn-possession/page/2">সিরিজের ৪ থেকে ৮ পর্ব</a>)</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">তবে আপনি সেই অপেক্ষায় বসে না থেকে আল্লাহর ওপর ভরসা করে সেলফ রুকইয়াহ শুরু করে দিলেই সবচেয়ে ভালো হবে।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">বিচ্ছেদের যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</strong></p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked">তাবিজ বা কোন কবিরাজি জিনিস থাকলে সবার আগে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">এই নিয়মে</a> নষ্ট করে নিবেন। তাবিজ ব্যবহার করার জন্য তওবা করবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked">ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে রুকইয়াহ শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">এখানে</a> ৩ নাম্বারেরটা) অথবা শাইখ সুদাইসের বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">এই লিংকের</a> ১১ থেকে ২০ মধ্যে যেকোনটা) শুনুন। আপনার যদি রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন সমস্যা থেকে থাকলে তাহলে কিছু ইফেক্ট হতে পারে। যেমন: অনেক ঘুম ধরবে, মাথাব্যথা করতে পারে। কিছু খাইয়ে যাদু করলে পেটব্যথা করবে, বমি বমি লাগতে পারে, হাত-পা ব্যথা করতে পারে, খুব ক্লান্ত লাগতে পারে। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। আর উপরে তো লক্ষণ বলেছিই, যদি ২-৩টা মিলে যায়, তবে নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">প্রেসক্রিপশন:</strong></p>
<ul class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">একটা বোতলে পানি নিয়ে &#8220;সুরা বাক্বারা ১০২, আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিন (দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো</a>)। এখনি কিছুটা খেতে হবে, বাকিটা রেখে দিবে। আর এরপর এই পানি দুইবেলা কমপক্ষে আধগ্লাস করে খেতে হবে। আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে আধ গ্লাস পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক, নাস (<a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> থেকে ৮ নং অডিও &#8211; <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ</em>)- ৩বার শুনতে হবে অথবা তিলাওয়াত করতে হবে হবে। কোনো দিন খুব ব্যস্ত থাকলে অন্তত একবার হলেও শুনবেন। চাইলে প্রতিদিন শোনার ক্ষেত্রে অন্য কারো হেল্প নিতে পারেন অর্থাৎ অন্য কেউ যদি আপনার সমস্যার নিয়াতে রুকইয়াহ শোনে তবুও আপনি উপকার পাবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">তবে যদি যাদুর সাথে জ্বিনের সমস্যাও থাকে তাহলে প্রতিদিন এই আট সুরার রুকইয়াহ একবার শুনবেন এবং আয়াতুল কুরসি (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়ার অডিও</a>  থেকে ৯নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ</em>) শুনবেন ১ থেকে দেড় ঘণ্টা।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">প্রতিদিন ১০০বার ইস্তিগফার এবং “লা-হাওলা ওয়ালা ক্বুওওয়াতা ইল্লা-বিল্লাহ” পড়বেন। বেশি পড়লে আরো ভালো।</li>
<li class="hvf-dom-checked">রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য গানবাজনা শোনা যাবেনা। নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের পর্দা করাও ফরজ)</li>
<li class="hvf-dom-checked">ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি পড়বেন। আর ৩ ক্বুল তিনবার পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নিবেন। ফজর এবং মাগরিবের পর ৩কুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)তিনবার করে পড়বেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked">প্রতিদিন সূরা তাগাবুন তেলাওয়াত করবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, বিশেষত ৩ ক্বুল এর আমল ঠিকঠাক করবেন।</a></li>
</ul>


<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">গুরুত্বপূর্ণ নোট:</strong></p>



<ul class="wp-block-list hvf-dom-checked">
<li>এই বিচ্ছেদের যাদু একদম ভালো হতে হতে কয়েক সপ্তাহ থেকে শুরু করে মাসখানেক, কারও ক্ষেত্রে কয়েক মাস পর্যন্ত লাগতে পারে। তখন ধৈর্যহারা হওয়া যাবেনা। সবরের সাথে চিকিৎসা চালিয়ে যেতে হবে। মনে রাখতে হবে, আপনার শত্রু আপনার ক্ষতি করলেই সফল হয়ে যায়না। সে তখনই সফল হয়, যখন আপনি সমাধানের ব্যাপারে হাল ছেড়ে দেন। শয়তান আপনাকে দিয়ে গুনাহ করালেই সফল হয়না। বরং শয়তান তখনই সফল হয়, যখন আপনি নিরাশ হয়ে তাওবা করা ছেড়ে দেন। এজন্য একবার যদি বুঝতে পারেন সমস্যা আছে, তবে এর শেষ না দেখে ছাড়বেন না, চালিয়ে যাবেন। আর সম্ভব হলে কাউকে বিষয়টা জানিয়ে রাখবেন যেন আপনি হত্যোদম হয়ে গেলে তিনি আপনাকে উৎসাহ দিতে পারেন।</li>



<li>রুকইয়া শুনতে থাকলে, সাথে পানি খেতে এবং গোসল করতে থাকলেও প্রথম ১০ থেকে ১৫ দিন সমস্যা বাড়তে পারে, এরপর আস্তে আস্তে কমতে কমতে মাসের শেষের দিকে একদম ভালো হয়ে যায়। সবার ক্ষেত্রেই এমন হয় যে তা বলছি না। তবে অনেকের ক্ষেত্রেই হয়, কাজেই সমস্যা বাড়লে রুকইয়া করা বাদ দেয়া যাবে না। প্রথম প্রথম সমস্যা বাড়তে পারে, পরে আস্তে আস্তে ভালো হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।</li>



<li><a href="/blog/539/ruqyah-during-period" data-type="link" data-id="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড থাকলেও রুকইয়াহ করা যায়</a>। গোসল ও খাবার পানি আগে থেকেই বেশি করে তৈরি করে রাখবেন যেন পিরিয়ড চলাকালীন পানি শেষ হয়ে না যায়। আর শেষ হয়ে গেলেও অসুবিধা নেই, অন্য কেউ তৈরি করে দিলে আপনি ব্যবহার করতে পারবেন।</li>



<li>সেলফ রুকইয়াহ করার সময় আপনি চাইলে যেকোন একদিন বা একাধিক দিন কাউকে দিয়ে সরাসরি রুকইয়াহ করাতে পারেন। কোন অসুবিধা নেই।<br>অন্য কাউকে রুকইয়াহ করতে যখন বলবেন তখনও বিশেষভাবে এই কথাগুলো বলে দিবেন।</li>
</ul>



<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">সফলতাঃ</strong></p>



<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহর রহমতে যদি <a href="/blog/5033/when-is-treatment-complete">আপনি এথেকে মুক্তি পান</a> তাহলে উপরোক্ত লক্ষনগুলো আপনার মধ্যে আর দেখা যাবে না। স্বামী কাছে আসতে চাইলে রাগ উঠবে না, স্ত্রীকে অসুন্দর মনে হবে না। বরং স্বাভাবিক ভালবাসা জন্ম নিবে। তখন আপনি আল্লাহর শুকরিয়া আদায় করবেন যে, আল্লাহ আপনাকে মুক্তি দিয়েছেন। তবে সতর্কতাস্বরুপ, সুস্থ হবার পরে আরও ৭ দিন রুকইয়াহ করবেন। এরপর আবার যেন কেউ যাদু করতে না পারে সেদিকে লক্ষ রাখবেন। কাপড়-চোপড় সাবধানে রাখবেন, যাদেরকে সন্দেহ হয় তারা কোণ খাবার দিলে খাবেন না। <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল প্রতিদিন করবেন</a>। মেয়েদের ক্ষেত্রে পিরিয়ড থাকলেও করতে থাকবেন মাসনুন আমল।</p>



<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</em></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</title>
		<link>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic</link>
					<comments>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:51:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jin jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqya suggestion for jadu]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে যাদু থেকে বাচব]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটা]]></category>
		<category><![CDATA[jadur suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Rafael Hasan  [ক] যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ ১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা।২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা। ৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<div class="i_fvddck2br u_fvddcehta clearfix hvf-dom-checked">
<div class="clearfix x_fvddck42g hvf-dom-checked">
<div class="clearfix _42ef hvf-dom-checked">
<div class="z_fvddck42f hvf-dom-checked">
<div class="hvf-dom-checked">
<div class="_6a _5u5j hvf-dom-checked">
<div class="_6a _5u5j _6b hvf-dom-checked">
<div id="feed_subtitle_926488080871845:6:0" class="_5pcp _5lel _2jyu _232_ hvf-dom-checked" style="text-align: justify;" data-testid="story-subtitle"><strong class="hvf-dom-checked">লিখেছেনঃ Rafael Hasan </strong></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="js_2j" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576 hvf-dom-checked" data-ad-preview="message" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ক] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা করা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪। (মহিলাদের ক্ষেত্রে) অনিয়মিত মাসিক (পুরুষদের ক্ষেত্রে) প্রস্রাবে ইনফেকশন এর সমস্যা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫। প্রায়সময় পেট ব্যথা থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬। দীর্ঘদিন চিকিৎসা করেও কোন রোগ ভালো না হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৭। তীব্র মাথা ব্যথা, ঔষধ খেয়েও তেমন লাভ হয়না।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৮। হঠাৎ করে কারো প্রতি তীব্র ঘৃণা বা তীব্র ভালোলাগা অনুভব হওয়া।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৯। পরিবার, বাসা, সমাজের প্রতি তীব্র বিতৃষ্ণা থাকা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১০। বিকেল থেকে রাত পর্যন্ত খুব অস্বস্তিতে ভুগা অথবা মেজাজ খারাপ থাকা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১১। কোন কারণ ছাড়াই বাড়ি থেকে দৌড় দিয়ে বের হয়ে যেতে ইচ্ছা হওয়া। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১২। শরীরের বিভিন্ন জয়েন্টে অতিরিক্ত ব্যথা হওয়া। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৩। ঠিকমত ঘুমাতে না পারা। ঘুমালেও ভয়ংকর স্বপ্ন দেখা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৪। স্বপ্নে কোনো গাড়ি বা প্রাণিকে আক্রমণ করতে বা ধাওয়া করতে দেখা (যেমনঃ কুকুর, বিড়াল, গরু, মহিষ, বাঘ, সিংহ, সাপ)। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৫। স্বপ্নে কোন ফাঁকা বাড়ি, মরুভূমি বা গোরস্থানে হাঁটাচলা করতে দেখা। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৬। স্বপ্নে বিভিন্ন যায়গায় পানি দেখা (যেমন সাগর, নদী, পুকুর, ইত্যাদি)। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৭। স্বপ্নে ঘনঘন কোথাও আগুন জ্বলতে বা কিছু পোড়াতে দেখা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">১৮। স্বপ্নে নিজেকে উড়তে দেখা বা কোন পাখি অথবা বড়বড় গাছ দেখা।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে যায় তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবেনা। ফরজ কাজগুলোর পাশাপাশি নিয়মিত সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমানোর আগের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করলেই যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন- </a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ] </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি ৫ টা বা তারও বেশি মিলে যায় তাহলে আপনার উচিত রুকইয়াহ তিলাওয়াত শুনে টেস্ট করা। <strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> </strong>গিয়ে “বিভিন্ন ক্বারিদের সাধারণ রুকইয়াহ” শিরোনামে যেকোন অডিও শুনে টেস্ট করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এক্ষেত্রে শাইখ সুদাইস(১১ নাম্বার), এবং শাইখ লুহাইদানের (২০ নাম্বার) অডিও শুনতে পারেন। গায়ে বা ঘরে তাবিজ থাকলে, সেটা খুলে নষ্ট করে তাওবা করার পর রুকইয়াহ শুনবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্ট করার জন্য এই লিংক ফলো করবেন । </a></p>
<p class="hvf-dom-checked">যাদুর সমস্যা থাকলে রুকইয়াহ অডিও শুনে বেশকিছু প্রতিক্রিয়া হতে পারে। যেমন- বমি হওয়া অথবা বমি বমি ভাব হওয়া, পেটে অথবা ঘারে অথবা মাথায় তীব্র ব্যথা হওয়া, কান্না পাওয়া ইত্যাদি। রুকইয়াহ শুনে যদি এরকম যেকোন প্রতিক্রিয়া হয় তাহলে আপনার উচিত অন্তত দুই সপ্তাহ যাদুর রুকইয়াহ করা।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দেখুন: <strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদু বা সিহরের রুকইয়াহ করার নিয়ম </a></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">দুই সপ্তাহ করে পুরোপুরি ভালো না হলে প্রয়োজনে তিন সপ্তাহ করতে পারেন। দুই বা তিন সপ্তাহ করে গ্রুপে নতুন পোস্ট দিয়ে আপনার আপডেট জানাতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঘ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">উপরে উল্লেখিত যাদুগ্রস্থ হওয়ার লক্ষনগুলোর সাথে যদি আপনার <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা</a> থাকে তাহলে <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">রুকইয়াহ শুরুর পূর্বে এডমিনদের পরামর্শ নিলে ভালো হয়।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন </a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এখান থেকে যদি ৩-৪ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ সিহরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। তারও বেশি লক্ষণ মিলে গেলে সিহরের পোস্টে বলা নিয়মে রুকইয়ার পাশাপাশি প্রতিদিন একঘন্টা আয়াতুল কুরসির অডিও শুনবেন। আর প্রায় সব লক্ষণ মিলে গেলে অবশ্যই এডমিন ভাইদের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong><br class="hvf-dom-checked" />১। মেয়েদের <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ</a> করতে পারবে। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।<br class="hvf-dom-checked" />২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।<br class="hvf-dom-checked" />৩। রুকইয়াহ শুরু করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইনশা আল্লাহ সাফল্য আসবে।<br class="hvf-dom-checked" />৪। <span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের নিয়ম</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই সিহরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন। তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</title>
		<link>/blog/777/sidr-leaf-bath</link>
					<comments>/blog/777/sidr-leaf-bath#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সিদর বাথ]]></category>
		<category><![CDATA[কুল বরই জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বরই পাতার গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=777</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>
<p>সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে ১ নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব। বরই পাতার রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>

<p class="has-text-align-left">সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে<span style="color: #ff0000;"> ১ </span>নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা <strong><a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে</a></strong> এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব।</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>বরই পাতার রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি :</strong></p>



<p>এক বালতি গোসলের পানি নিন। এরপর সাতটি বরই পাতা (কুল বরই হলে আরও ভাল) বেটে পানিতে গুলান। (সম্ভব হলে সবুজ পাতা ব্যবহার করুন, না পেলে যেটা পান সেটাই সংগ্রহ করুন এবং পাটায় পিষুন)। এরপর পড়ুন-<br>১. সূরা ফাতিহা<br>২. আয়াতুল কুরসী<br>৩. সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস<br>সবগুলো তিনবার করে।</p>



<p>যদি সম্ভব হয়, আর সুযোগ থাকে, তাহলে এর সাথে নিচের আয়াতগুলোও (৩বার বা ১বার) পড়তে পারেন।<br>৪. সুরা আরাফ ১১৭-১২২<br>৫. সুরা ইউনুস ৮১-৮২<br>৬. সুরা তহা ৬৯</p>



<p><a href="/blog/read/sihrer-ayat">অনলাইনে দেখুন : সিহরের আয়াত (সংক্ষিপ্ত)</a></p>



<p>পড়ার মাঝে মাঝে পানিতে ফুঁ দিতে পারেন। এরপর এখান থেকে তিন ঢোক পানি পান করুন, বাকিটা দিয়ে গোসল করুন।<br>যদি গোসলের পানি খাওয়ার অনুপযোগী হয় তবে খাওয়ার পানি আলাদা করে নিবেন। এরপরে বরই পাতা পিষে উভয় পানিতে দিয়ে আয়াতগুলো পড়ে উভয় পানিতে ফুঁ দিবেন। এরপরে খাওয়ারটা খেয়ে নিবেন, আর বালতিরটা দিয়ে গোসল করবেন।</p>



<p><b>ইনশাআল্লাহ প্রথম গোসল থেকেই যাদু নষ্ট হতে থাকবে। প্রয়োজনে একই নিয়মে আরো কিছুদিন গোসল করুন।</b></p>



<p>দ্রষ্টব্যঃ</p>



<ul class="wp-block-list bi6gxh9e aov4n071 fjf4s8hc mf5omzu7">
<li>এই পানি চুলার আগুনে গরম করবেন না, এর সাথে অন্য পানি মিশাবেন না। শীতকালে গোসল করতে কষ্ট হলে কুসুম গরম পানিতে এই বরই পাতা গুলিয়ে গোসল করতে পারেন। তবে সাধারণ পানিই উত্তম।</li>



<li>যদি এরপরে সাধারণ পানি দিয়ে গোসল করতে চান, তবে করতে পারেন, আপনার ইচ্ছা।</li>



<li>আর বরই পাতা না পেলে কর্পূর পাতা অথবা অল্প কর্পুর দিয়েও একই নিয়মে গোসল করতে পারেন, তবে বরই পাতাই উত্তম।</li>



<li>আপনি চাইলে সাথে আরও কিছু আয়াত অথবা রুকইয়ার দোয়া পড়তে পারেন।</li>



<li>এসব আয়াত গোসলখানার বাহিরে পড়বেন। তবে সেখানে দোয়াকালাম পড়ার পরিবেশ না থাকলে আগে বরই পাতা বেটে দোয়াগুলো পড়ে ফুঁ দিন, এরপর গোসলখানায় নিয়ে পানিতে মিশিয়ে গোসল দিন।</li>
</ul>



<p>আল্লাহ&#8217;র রহমতে জাদু-টোনার চিকিৎসায় এই গোসল খুবই উপকারী। বিভিন্ন যুগের অনেক বিখ্যাত আলেমদের সাজেস্টেড পদ্ধতি এটা। আল্লাহ্‌ চাইলে আপনিও উপকার পাবেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/777/sidr-leaf-bath/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌&#124; যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</title>
		<link>/blog/775/magic-common-ruqyah</link>
					<comments>/blog/775/magic-common-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 14:22:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqyah suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুটোনার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর প্রতিকার]]></category>
		<category><![CDATA[black magic]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু কাটায়]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[dark magic]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু করে]]></category>
		<category><![CDATA[বান মারার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[jadur sohoj suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের কমন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ব্ল্যাক ম্যাজিকের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=775</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌| যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</a></p>
<p>যাদু / ব্ল্যাক ম্যাজিক / বান মারার জন্য রুকইয়া: যাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়ঃরুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো যাদু আক্রান্ত ব্যক্তির ওপর পড়লে, অথবা রুকইয়ার আয়াতের অডিও শুনলে যাদুগ্রস্তের অস্বাভাবিক অনুভূতি হয়। যেমন, প্রচণ্ড মাথাব্যথা, পেট ব্যথা, বুক ধড়ফড় করা, বমি বমি ভাব ইত্যাদি। এছাড়া নিচে উল্লেখিত আয়াতগুলো পড়ে পানি খেলেও এরকম প্রতিক্রিয়া দেখা যেতে পারে। এটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">সিহরের কমন রুকইয়াহ ‌| যাদুর সাধারণ চিকিৎসা</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">যাদু / ব্ল্যাক ম্যাজিক / বান মারার জন্য রুকইয়া:</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়ঃ<br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" />রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো যাদু আক্রান্ত ব্যক্তির ওপর পড়লে, অথবা রুকইয়ার আয়াতের অডিও শুনলে যাদুগ্রস্তের অস্বাভাবিক অনুভূতি হয়। যেমন, প্রচণ্ড মাথাব্যথা, পেট ব্যথা, বুক ধড়ফড় করা, বমি বমি ভাব ইত্যাদি। এছাড়া নিচে উল্লেখিত আয়াতগুলো পড়ে পানি খেলেও এরকম প্রতিক্রিয়া দেখা যেতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এটা যাচাই করার জন্য, ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে রুকইয়াহ শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> এখানে ৩ নাম্বারেরটা) অথবা শাইখ সুদাইস বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া (লিংকের ১১ থেকে ২০ মধ্যে যেকোনটা) শুনুন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আপনার যদি জাদুর সমস্যা থাকে তাহলে কিছু ইফেক্ট হতে পারে। যেমন: পেটব্যাথা বা মাথাব্যথা করতে পারে। কিছু খাইয়ে যাদু করলে পেটব্যথা করবে, বমি বমি লাগতে পারে, হাত-পা-পিঠ ব্যথা করতে পারে, শরীর অবশ হয়ে আসতে পারে, প্রচণ্ড রাগ বা বিরক্ত লাগতে পারে ইত্যাদি। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। তখন নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন। &#8230;<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />প্রেসক্রিপশন<br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" />যাদুর প্রকারভেদ অনুযায়ী বিভিন্ন প্রকার রুকইয়া করা হয়। তবে কমন সেলফ রুকইয়া হচ্ছে-</p>
<p class="hvf-dom-checked">প্রথমে সমস্যার জন্য নিয়াত ঠিক করে নিন, ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে শুরু করুন। এরপর একটি বোতল ভর্তি পানি নিয়ে <strong class="hvf-dom-checked">ক</strong>. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২ <strong class="hvf-dom-checked">খ</strong>. ইউনুস ৮১-৮২ <strong class="hvf-dom-checked">গ</strong>. সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত পড়ে ফুঁ দিন।আপনাদের সুবিধার্থে এই আয়াতগুলো এখানে দেয়া হল। কেউ চাইলে কুরআনুল কারীম দেখেও পড়তে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />১.<br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />২.</strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৩.<br class="hvf-dom-checked" /></strong><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" /></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">ঘ</strong>. এরপর আয়াতুল কুরসি, সুরা ফালাক্ব, সুরা নাস ৩বার পড়ে ফুঁ দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; তিন থেকে সাতদিন, বা প্রয়োজনে আরও বেশিদিন সকাল-বিকাল এই পানি খেতে হবে এবং গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; আর মাসখানেক প্রতিদিন অন্তত দেড়-দুইঘণ্টা রুকইয়া শুনতে হবে। একঘণ্টা সাধারণ রুকইয়া (ডাউনলোড পেইজের ১১ থেকে ২৩ নং পর্যন্ত রুকইয়াহ গুলো সাধারণ রুকইয়াহ। আপনার যেটা ইচ্ছা ডাউনলোড করে শুনবেন) আর একঘণ্টা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাসের (ডাউনলোড পেইজের ৯ নং) রুকইয়াহ। (ডাউনলোড লিংক &#8211;  <a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> )।   যদি নিজে তিলাওয়াত করেন তাহলে আরও ভাল। সেক্ষেত্রে আধাঘণ্টা বা একবার <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো</a>। আর আধাঘণ্টা সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস বারবার পড়বেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি ১বার, ইখলাস, ফালাক, নাস ৩বার পড়বেন সুরক্ষার জন্য। নিরাপত্তার অন্যান্য &#8216;মাসনুন আমল&#8217; পাবেন এই লিংকে- <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8212; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">বরই পাতার গোসল</a> জাদু আক্রান্তদের জন্য বেশ উপকারী। সম্ভব হলে লিংকের নিয়ম অনুযায়ী কয়েকদিন গোসল করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; আর পাশাপাশি তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে নিয়মিত দোআ করবেন। দেখুন – <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">.</p>
<p class="hvf-dom-checked">বেশীরভাগ ক্ষেত্রে প্রথম সপ্তাহেই উন্নতি টের পাওয়া যায়, তবে এরপরের কয়েক সপ্তাহ একঘন্টা করে হলেও রুকইয়া শুনে যেতে হবে। সমস্যা কম-বেশি যাইহোক, রুকইয়াহ বাদ দেয়া যাবে না। তাহলে ইনশাআল্লাহ খুব দ্রুতই সুস্থ হয়ে যাবে। যদি দুই-তিন সপ্তাহ পরেও সমস্যা শেষ না হয়, তবে আবার অনুরূপ করতে হবে বা অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে প্রেসক্রিপশন পাল্টে নিতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8230;.<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদুর কোন জিনিশ অথবা তাবিজ খুঁজে পেলে:<br class="hvf-dom-checked" /></strong>কি দিয়ে যাদু করেছে যদি পাওয়া যায়, অথবা সন্দেহজনক কোন তাবিজ পেলে উপরে বলা আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন, এরপর তাবিজ অথবা যাদুর জিনিশগুলো ডুবিয়ে রাখুন কিছুক্ষণ, তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। পরে সেগুলো পুড়িয়ে বা নষ্ট করে দিন। (<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">জাদুর জিনিশ নষ্টের বিস্তারিত নিয়ম</a>)<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><br class="hvf-dom-checked" />যাদু, জ্বিন, বদনজর সম্পর্কিত একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে:<br class="hvf-dom-checked" /></strong>একসাথে একাধিক সমস্যায় আক্রান্ত হলে প্রথমে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের জন্য রুকইয়া</a> করতে হবে, এরপর <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জ্বিনের রুকইয়া</a> এবং যাদুর জন্য রুকইয়া।  &#8212;</p>
<hr class="hvf-dom-checked" />
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">যদি গ্রুপে এই সমস্যার জন্য <a class="hvf-dom-checked" href="/fb">সাপোর্ট গ্রুপে</a> আপনার পোস্ট এপ্রুভ হয়ে থাকে, তবে এডমিনদের নির্দেশিত সময় পর্যন্ত আমল করা শেষ হলে সেখানেই আপডেট দিন। আর আপনি প্রথম রুকইয়াহ শুরু করতে চাইলে অন্তত এক সপ্তাহ এটা ফলো করার পর নতুন পোস্ট করে আপডেট জানাবেন।<br class="hvf-dom-checked" /></strong></p>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/775/magic-common-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</title>
		<link>/blog/503/curse-against-magician</link>
					<comments>/blog/503/curse-against-magician#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Apr 2018 19:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[অভিশাপ]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স ফর কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুকরের প্রতি অভিশাপ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকরকে কার্স করা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কার্স করে]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কার্স]]></category>
		<category><![CDATA[how to curse a magician]]></category>
		<category><![CDATA[বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[curse]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=503</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<p>[ক] আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি। ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন? প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল। [খ] প্রথম কথা হচ্ছে, “রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল” নামে একটা লেখা অনেকদিন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<div class="wpb-content-wrapper"><p>[ক]<br />
আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি।<br />
ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন?<br />
প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল।</p>
<p>[খ]<br />
প্রথম কথা হচ্ছে, “<strong>রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল</strong>” নামে একটা লেখা অনেকদিন আগে লিখেছিলাম, আগ্রহীরা এই লিংকে গিয়ে পড়ে নিতে পারেন- <a href="/blog/335/curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/blog/335/curse</a><br />
এরপর এখানে একটি বিষয় ক্লিয়ার করা দরকার, আমরা curse বলতে শর্টকাট কোন কার্স স্পেল শেখাবো না যে, “আবরা কা দাবরা বা আভদা কেদাভরা” বলল আর সবকিছু ধ্বংস হয়ে গেল। এমন কোনও শর্টকাট আপাতত আমাদের হাতে নেই। সুতরাং আমরা সব ধীরেসুস্থে করব।<br />
আমরা আল্লাহর কাছে দোয়া করব এবং করতে থাকবে। এটা রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকেও বৈধ প্রমাণিত।</p>
<p>[গ]<br />
যাহোক, এই curse এর কিছু পদ্ধতি ক&#8217;দিন পর বই প্রকাশ হলে সেখানে পাবেন। দুটি এখানে বলা হচ্ছে-<br />
প্রথমত সাধারণ সাধারণ রুকইয়া করা। এটাই কার্সের কাজ করবে।<br />
স্বাভাবিকভাবে দেখা যায়, রুকইয়াহ শারইয়াহ করার পর, যে লোক কুফরি যাদু করেছে সমস্যা তার দিকে ফিরে যায়। ব্যাপারটা একদম হুবহু ফিরে যাওয়া না। তবে যে জাদু করছে তার ওপর একটা বড়সড় প্রভাব পড়ে। আমি বেশ কজন থেকে এরকম শুনেছি, তারা রুকইয়াহ শুরু করেছে, কিছুটা সুস্থ হয়েছে। ততদিনে যাদের ব্যাপারে সন্দেহ করছিল যে অমুক জাদু করছে, সে অসুস্থ হয়ে গেছে, একদম পুরা বিছানায় পড়ে গেছে।<br />
বিশ্বস্ত সূত্রে আমি নিশ্চিত হয়েছি যে, এমন ঘটনাও ঘটেছে, রুকইয়াহ করার পর তান্ত্রিক এসে পা ধরে মাফ চাইছে, যে আপনি রুকইয়াহ শোনা থামান! আমাকে বাঁচান, আমি যাদু তুলে নিয়ে যাচ্ছি।<br />
এজন্য অনেককেই আমি জিজ্ঞেস করি, আপনি রুকইয়াহ শুরু করার পর সন্দেহজনক কেউ কি অসুস্থ হয়ে পড়ে আছে? একটু খোঁজ নিয়ে দেইখেন তো!!<br />
তো প্রথম বিষয়টা হচ্ছে, স্বাভাবিকভাবে রুকিয়া করা। সাথে সুস্থতা চেয়ে দোয়া তো অবশ্যই করবেন।</p>
<p>[ঘ]<br />
এরপরেও যদি বুঝতে পারেন শয়তানের দল আপনার পেছনে লেগেই আছে। এক্ষেত্রে curse বা অভিশাপ করতে পারেন।<br />
আমি বলব, শাইখ খালিদ আল হিবশির সিহরের রুকইয়াহটা শুনতে। এটাতে কি আছে বলি। এমনিতে সিহরের রুকইয়ার আয়াতগুলা আছে। শেষে অনেক গুলা দোয়া আছে। তো সেই দোয়াগুলোর মাঝে ১০ মিনিটের বেশি সময় ধরে শয়তান জাদুকরদের প্রতি, তাদের অনুসারীদের প্রতি, তাদের সহায়তাকারীদের প্রতি ভয়ানক আর অদ্ভুত সব বদদোয়া করা হয়েছে! আপনি আরবি বুঝলে আর কোরআন হাদিসের দোয়াগুলো সম্পর্কে ধারণা থাকলে টের পাবেন, দোয়াগুলো কত ইন্টারেস্টিং!<br />
আমার মনে হয়েছে, শুধুমাত্র নিজে ইচ্ছেমত দুয়া করার চেয়ে, দোয়ার পর শাইখের ওই দুয়াগুলো করা, অন্তত শাইখের দোয়ার সাথে সাথে আমীন বলা; তুলামূলক বেশি ভালো হবে।<br />
তাই আমরা একটা কাজ করেছি, সিহরের রুকইয়ার অডিও থেকে বদদোয়ার অংশটা কেটে আলাদা ফাইল হিসেবে আপলোড করেছি। যা রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি ওয়েবসাইটের ডাউনলোড পেইজে একদম সব শেষে পাবেন। আপনারা চাইলে সেগুলো শুনে শুনে মুখস্থ করে দোয়া করতে পারেন, অথবা শাইখ খালিদ হিবশির দোয়ার সাথে সাথে আমিন বলতে পারেন।</p>
<p><strong>এর মাঝে রয়েছে &#8211;</strong> ১. হামদ সানা ২. যাদুকরদের প্রতি ধ্বংসের দোয়া ৩. যাদু নষ্টের দোয়া ৪. যাদুকরদের ক্ষতি থেকে আশ্রয় চেয়ে দোয়া ৫. আল্লাহর সাহায্য প্রার্থনা।</p>
<p>লিংক: <a href="/download#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/download#curse</a></p>
<p><strong>আপডেটঃ পিডিএফ ফাইল আপলোড করা হয়েছে। এখন চাইলে পিডিএফ দেখে দেখে অথবা প্রিন্ট করে নিয়ে দোয়াগুলো পড়তে পারেন।</strong></p>
<p>লিংক: <a href="/ayat#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/ayat#curse</a></p>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (আরবি)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও অডিও ফাইল ডাউনলোড</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/audio/curse-against-magician-ruqyahbd.org.mp3" target="_blank">অডিও ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/i2SpFU" target="_blank" rel="noopener">অডিওর বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/fpPhYj" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1DlAlo5kIyls_XKZzMfqoMr0dQTjvbfmg" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (অনুবাদসহ)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও সাবটাইটেলসহ অডিও</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://youtube.com/watch?v=uO5VHphOZzQ" target="_blank" rel="noopener">ইউটিউবে অডিও/ভিডিও</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-bangla-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/a5rd4c" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1Gbwh3_a13R0bwwD6Mgs-FDt-RweTTo3a" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div></div>
<p>[ঙ]<br />
যাহোক, সারকথা হচ্ছে, প্রথমত স্বাভাবিকভাবে রুকইয়া করবেন। আর দোয়া করবেন। এরপরও যদি বুঝতে পারেন, কেউ পেছনে লেগে আছে। তখন বদ দোয়া করতে পারেন। চাইলে তাহাজ্জুদ পড়ে এরপর দোয়া করতে পারেন, অথবা অন্য যেকোনো পাকসাফ হয় ভালোমতো দোয়া করতে পারেন।<br />
গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, যেহেতু এখানে আপনি মজলুম, তাই আপনার দোয়া কবুল হওয়ার সম্ভাবনা অনেক বেশি।<br />
.<br />
সবশেষে একটা সংশয় দূর করা উচিত, অনেক হাদিসে বদদোয়া করতে বা অভিশাপ দিতে নিষেধ আছে। সেগুলোর কি হবে?<br />
উত্তর হচ্ছে, ওই হাদিসগুলোতে আছে মুমিন ভাইদের বদদোয়া করতে মানা!<br />
আর যে যাদু করে, যার জন্য যাদু করা হয় সে ইসলাম থেকে বহিষ্কৃত হয়; এটা তো স্পষ্ট সহিহ হাদিস।<br />
সুতরাং যাদুকরদের নামে বা কাফিরদের নামে বদদোয়া করতে কোন সমস্যা নাই। রাসুলুল্লাহ একবার কাফিরদের জন্য লাগাতার ৪০দিন বদদোয়া করেছিলেন।<br />
.<br />
ওহ, আরেকটা কথা! অনেক মহিলা কথায় কথায় বাচ্চাকাচ্চাদের অভিশাপ দেয়, এটা কিন্তু খুবই খারাপ কাজ। এদের কপালে অনেক খারাপি থাকে! শেষ জীবনে নিজেরাও ভুগে, আর সন্তানরা তো ভুগেই। সুতরাং সন্তানদের অভিশাপ দেয়া থেকে বিরত থাকুন।<br />
.<br />
তো, আপনাদের চমৎকার অভিজ্ঞতা শোনার অপেক্ষায় রইলাম।<br />
আল্লাহ আমাদের সবাইকে হেফাজত করুক। তান্ত্রিক বা জাদুকরদের ধ্বংস করুক। সাথে তাদের অনুসারী বা সহযোগীদেরকেও; হোক তারা মানুষ শয়তান বা জ্বিন শয়তান.. ।<br />
আমিন!</p>
</div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/503/curse-against-magician/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</title>
		<link>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr</link>
					<comments>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:26:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৭]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটাতে যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ ছাড়া পারবে না]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=364</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr">কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</a></p>
<p>বহুল প্রচলিত জঘন্য আকিদাগুলোর মাঝে এটা একটা। নিঃসন্দেহে এটা কোরআন বিরোধী আকিদা, বাস্তবতা পরিপন্থী আকিদা, মুর্খতাসুলভ কুফরি আকিদা। আমি কাউকে তাকফির করছি না, কিন্তু বাস্তবেই এটা ইসলাম বিরোধী বাতিল আকিদা। কোরআন এর কথা হচ্ছে – “মন্দ প্রতিরোধ সেটা দিয়েই করুন, যা উত্তম। তারা যা বলে, আমি সে বিষয়ে সবিশেষ অবগত। আর বলুনঃ হে আমার পালনকর্তা! আমি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr">কুফরি কাটাতে কুফরি করা লাগবে?</a></p>
<p>বহুল প্রচলিত জঘন্য আকিদাগুলোর মাঝে এটা একটা। নিঃসন্দেহে এটা কোরআন বিরোধী আকিদা, বাস্তবতা পরিপন্থী আকিদা, মুর্খতাসুলভ কুফরি আকিদা। আমি কাউকে তাকফির করছি না, কিন্তু বাস্তবেই এটা ইসলাম বিরোধী বাতিল আকিদা।</p>
<p>কোরআন এর কথা হচ্ছে – <span style="color: #3366ff;">“মন্দ প্রতিরোধ সেটা দিয়েই করুন, যা উত্তম। তারা যা বলে, আমি সে বিষয়ে সবিশেষ অবগত। আর বলুনঃ হে আমার পালনকর্তা! আমি শয়তানের কুমন্ত্রণা থেকে আপনার আশ্রয় প্রার্থনা করছি। আর হে আমার রব! তাদের উপস্থিতি থেকেও আপনার আশ্রয় প্রার্থনা করছি।”</span> [মুমিনুন, ৯৬-৯৮]</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি শয়তানি যাদুতে আক্রান্ত হন, তবে আপনার কাজ হবে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাওয়া। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এবং সাহাবায়ে কিরামও যাদুতে আক্রান্ত হয়েছে। তাঁরা তো আল্লাহর কাছে সাহায্য চেয়েছেন, শয়তানের কাছে না। সুরা ফালাকের মাঝে আল্লাহ আমাদের সেটাই শিখিয়েছেন।<br />
&#8220;আর (আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি) গিরায় ফুঁ দিয়ে জাদুকারিনীদের অনিষ্ট থেকে&#8221; [আয়াত ৪]</p>
<p>আর বাস্তবতা এটাই, ঈমান আসবে; কুফর চলে যাবে। হক আসবে; বাতিল চলে যাবে। কোরআনের এই আয়াতটা তো সবার মুখস্ত &#8211;</p>
<p><span style="color: #993300;">وَقُلْ جَاءَ الْحَقُّ وَزَهَقَ الْبَاطِلُ ۚ إِنَّ الْبَاطِلَ كَانَ زَهُوقًا</span></p>
<p>&#8220;বলুন, সত্য এসেছে; মিথ্যা বিলুপ্ত হয়েছে। নিশ্চয় মিথ্যা বিলুপ্ত হওয়ারই ছিল।&#8221;</p>
<p>এর পরের আয়াতটা কি জানেন?</p>
<p><span style="color: #993300;">وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ ۙ وَلَا يَزِيدُ الظَّالِمِينَ إِلَّا خَسَارًا</span></p>
<p>“আমি কোরআনে এমন বিষয় নাযিল করি যা রোগের সুচিকিৎসা এবং মুমিনের জন্য রহমত, গোনাহগারদের তো এতে শুধু ক্ষতিই বৃদ্ধি পায়..। [বানি ইসরাইল, ৮১-৮২]</p>
<p>সুতরাং যদি ক্ষতি থেকে বাঁচতে চান আর আল্লাহর রহমত আশা করেন, তবে কুফর থেকে দূরে থাকেন, এবং কোরআন দিয়ে রুকইয়াহ করেন।</p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে জানার, বুঝার এবং মানার তাওফিক দিক, আমিন!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/364/is-kufr-needed-to-finish-kufr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</title>
		<link>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej</link>
					<comments>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:19:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৭]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ নষ্ট না করলে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর জিনিস নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[ফেরেশতা দিয়ে যাদু নষ্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=362</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/362/misconception-about-destroying-taweej">যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</a></p>
<p>সমাজে প্রচলিত ভুল ধারনাগুলোর মাঝে এটাও একটা। যা স্পষ্ট হাদিসের বিরোধী, ইসলামি আক্বিদার বিরোধী। রুকইয়া বিষয়ে যেকোন কিছু শিখার আগে এই ঈমান ঠিক করে নেয়া আবশ্যক &#8220;আল্লাহ তা&#8217;আলা সকল সীমাবদ্ধতার উর্দ্ধে, তিনি চাইলে সবকিছু সম্ভব।&#8221; আপনার মনে হতে পারে &#8220;আল্লাহ চাইলেই সব হয়&#8221; এটাতো সবাই বিশ্বাস করে। আমি বলব না! অধিকাংশ মানুষ এটা মুখে বলে, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/362/misconception-about-destroying-taweej">যাদুর জিনিশ ধ্বংস না করলে কি যাদু থেকে মুক্ত হওয়া যায় না?</a></p>
<p style="text-align: justify;">সমাজে প্রচলিত ভুল ধারনাগুলোর মাঝে এটাও একটা। যা স্পষ্ট হাদিসের বিরোধী, ইসলামি আক্বিদার বিরোধী। রুকইয়া বিষয়ে যেকোন কিছু শিখার আগে এই ঈমান ঠিক করে নেয়া আবশ্যক &#8220;আল্লাহ তা&#8217;আলা সকল সীমাবদ্ধতার উর্দ্ধে, তিনি চাইলে সবকিছু সম্ভব।&#8221; আপনার মনে হতে পারে &#8220;আল্লাহ চাইলেই সব হয়&#8221; এটাতো সবাই বিশ্বাস করে। আমি বলব না! অধিকাংশ মানুষ এটা মুখে বলে, অথচ দিল থেকে বিশ্বাস করে না।<br />
এজন্যই আমাদের মুখে মুখে প্রচলিত হয়েছে গেছে এসব কথা &#8220;যাদুর জিনিশ নষ্ট না করলে কিভাবে ভালো হবে?&#8221; &#8220;কুফরি কাটাতে তো কুফরিই করা লাগবে&#8221; (নাউযুবিল্লাহ) এই শয়তান কবিরাজরা আমাদের ঈমানের কি অবস্থা বানাইছে চিন্তা করেন।</p>
<p style="text-align: justify;">ভাই! আমরা আগে এই আকিদা সহিহ করে নেই, আল্লাহ চাইলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে, আল্লাহ কোন মাখলুকের মুখাপেক্ষী না। ঠিকমত রুকইয়াহ করলে আর দোয়া করতে থাকলে আল্লাহ অবশ্যই যাদু ধ্বংস করে দিবেন, এটা ফাঁকা বুলি না, বরং নিজের চোখে দেখা একাধিক অভিজ্ঞতা থেকে বলছি।<br />
তবে হ্যাঁ! এটা সত্য যে, যাদুর জিনিশ যদি পাওয়া যায় আর সেসব ধ্বংস করা হয়, তবে যাদু খুব সহজেই ধ্বংস হয়ে যায়। কিন্তু সেটা আমাদের নিজ হাতেই নষ্ট করা লাগবে, এমনি রুকইয়া করলে বা দোয়া করলে আল্লাহ নষ্ট করে দিবে না, এটা কোরআন হাদিস বিরোধী আক্বিদা।</p>
<p style="text-align: justify;">রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর ঘটনাই চিন্তা করেন, হাদিসের একদম শেষ অংশে দেখা যায় &#8211; আয়েশা রা. জিজ্ঞেস করেন, ইয়া রাসুলুল্লাহ! আপনি কি সেগুলো (কুঁপ থেকে) বের করবেন না? রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললে: না! আল্লাহ আমাকে আরোগ্য ও শিফাদান করেছেন। আমি এসব মানুষের মাঝে প্রকাশ করতে সংকোচবোধ করছি। এরপর নির্দেশ দিলেন যেন সেটা (কুয়া) মাটিচাপা দিয়ে দেয়া হয়। [সহীহ বুখারী &#8211; ৫৩৫৪ ]</p>
<p style="text-align: justify;">রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে যেই আল্লাহ সুস্থ করেছেন, সেই আল্লাহ এখনও আছে। তার ফেরেশতারা এখনও আছে। আপনি দোয়া করুন, শরঈ পন্থায় রুকইয়াহ করুন, আল্লাহই যাদু নষ্ট করে দিবেন। চাইলে আল্লাহ ফেরেশতা পাঠিয়ে সেসব ধ্বংস করবেন। যাদুর জিনিশ খুঁজে বের করতেই হবে, এটা নিয়ে আপনার দুশ্চিন্তার কিছু নাই।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/362/misconception-about-destroying-taweej/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</title>
		<link>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn</link>
					<comments>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Sep 2017 04:05:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[মাসনুন আমল]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের আসর থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচতে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাজ না করার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=387</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ! যারা যাদু আক্রান্ত হয়েছেন তাঁরা তো বটেই, তাদের সাথে আমাদের সবারই যাদু এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষয়ক্ষতি থেকে বাঁচার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া আমলগুলো যত্নসহকারে করা উচিত। এগুলোকে মাসনুন আমল অর্থাৎ সুন্নাহসম্মত আমল বলে। এসবের অসাধারণ সব উপকারিতার পাশাপাশি বড় যে লাভ রয়েছে, তা হচ্ছে আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল বাড়ে। সব সুন্নাতই গুরুত্বপূর্ণ, আর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</a></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহ! যারা যাদু আক্রান্ত হয়েছেন তাঁরা তো বটেই, তাদের সাথে আমাদের সবারই যাদু এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষয়ক্ষতি থেকে বাঁচার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া আমলগুলো যত্নসহকারে করা উচিত। এগুলোকে মাসনুন আমল অর্থাৎ সুন্নাহসম্মত আমল বলে। এসবের অসাধারণ সব উপকারিতার পাশাপাশি বড় যে লাভ রয়েছে, তা হচ্ছে আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল বাড়ে।</p>
<p style="text-align: justify;">সব সুন্নাতই গুরুত্বপূর্ণ, আর সারাদিনের; বিশেষত সকাল-সন্ধ্যার ফযিলতপূর্ণ অনেক দুয়া ও যিকর হাদিসে আছে, সবকিছু বিস্তারিত এখানে উল্লেখ করা তো সম্ভব না। আর সবসময় সবগুলোর ওপর আমলও সম্ভব না। তাই আমরা এখানে অল্প কিছু মাসনুন দোয়া এবং আমল নিয়ে আলোচনা করবো। এর পাশাপাশি &#8211; <a href="/blog/442/evileye-protection">বদনজর থেকে বাচার উপায় </a>এবং &#8211; <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিনের ক্ষতি থেকে বাঁচার উপায়</a>  আর &#8211; <a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">জাদু টোনা থেকে বাঁচতে করণীয়</a>  লেখাগুলো দেখতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের এসবের প্রতি যত্নবান হবার তাওফিক দেন। আমিন।</p>
<hr />
<h2>সংযুক্তি:</h2>
<p>➫ প্রতিদিনের মাসনুন আমলগুলো করার সুবিধার্থে এই প্রবন্ধের দোয়াগুলোর সাথে প্রয়োজনীয় আরও অনেক দোয়াসহ একটি <strong>মোবাইল অ্যাপ</strong> বানানো হয়েছে। যা পাওয়া যাবে এই লিংকে- <a href="http://bitly.com/masnun-app" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.ly/masnun-app</a> (এন্ড্রয়েড) <a href="https://bit.ly/masnun-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.ly/masnun-ios</a> (আইফোন)</p>
<p>➫ অ্যাপের ওয়েব সংস্করণ আছে এই লিংকে- <a href="https://dua.ruqyahbd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://dua.ruqyahbd.org/</a> এছাড়া <strong>PDF ডাউনলোড</strong> করতে পারবেন <a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/masnun-amal-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">➡️এখানে ক্লিক করে</a>।</p>
<hr />
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! আরবি দোয়া অথবা কোরআনের আয়াতের উচ্চারণ বাংলায় লেখতে আমার কাছে কেমন যেন লাগে! কিন্তু অতীতে এই ধরনের পোস্টে অনেকেই উচ্চারণ চেয়ে পীড়াপীড়ি করেছে, তাই কয়েকটার উচ্চারণ লিখে দিলাম।</p>
<h3>[ক] <span style="color: #3366ff;">সকাল-সন্ধ্যার আমল</span></h3>
<p>১. আ’উযু বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মা-তি, মিং-শাররি মা-খলাক্ব।</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ</span></p>
<p>সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার পড়া। বিষ, যাদু এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাঁচতে। (জামে তিরমিযী, ৩৫৫৯)</p>
<p>২. বিসমিল্লা-হিল্লাযী লা-ইয়াদ্বুররু মা‘আসমিহী, শাইউং ফিলআরদ্বী ওয়ালা- ফিসসামা-ই, ওয়াহুওয়াস সামি’উল ‘আলীম।</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">بِسْمِ اللهِ الَّذِي لاَ يَضُرُّ مَعَ اسْمِهِ شَيْءٌ فِي الأَرْضِ وَلاَ فِي السَّمَاءِ وَهُوَ السَّمِيعُ العَلِيمُ</span></p>
<p>সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার পড়া। সব ধরনের ক্ষতি এবং বিপদ-আপদ থেকে নিরাপদ থাকতে..। (জামে তিরমিযী, ৩৩৩৫)</p>
<p>৩. সুরা তাওবাহ ১২৯ নং আয়াতের অংশ-</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">حَسْبِيَ اللَّهُ لَا إِلَهَ إِلَّا هُوَ، عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ</span></p>
<p>যে ব্যক্তি সন্ধ্যায় সাতবার এটি পাঠ করবে, আল্লাহ তাআলা তাঁর জন্য যথেষ্ট হয়ে যাবেন। (সুনানে আবি দাউদ)</p>
<p>৪. সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস: প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় তিনবার করে পড়া। সব ধরনের অনিষ্ট থেকে হিফাজতের জন্য এটা রাসুল স. এর শিখানো আমল। (সুনানে আবি দাউদ)</p>
<p>৫. লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়াহ্দাহু লা-শারীকালাহ, লাহুল মুলকু ওয়ালাহুল হ্ামদ, ওয়াহুওয়া &#8216;আলা কুল্লি শাইয়িন ক্বদীর</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">لَا إِلٰهَ إِلَّا اللّٰهُ ، وَحْدَهٗ لَا شَرِيْكَ لَهٗ ، لَهُ الْمُلْكُ ، وَلَهُ الْحَمْدُ ، وَهُوَ عَلٰى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ</span></p>
<p>প্রতিদিন সকালে ১০০বার পড়া। এর অনেক বেশি ফজিলত, এবং জ্বিন-শয়তানের ক্ষতি থেকে বাঁচতে এটা পরিক্ষিত আমল। (বুখারি, মুসলিম হাদিস নং ৪৮৫৭) একশতবার না পারলে, অন্তত ফজর ও আসরের পর ১০বার করে পড়া। (আবু দাউদ, মুসনাদে আহমাদ)</p>
<p>৬. জিন-শয়তানের ক্ষতি থেকে বাঁচতে প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় (১বার) আয়াতুল কুরসি পড়া। (মুসতাদরাকে হাকিম ১/৫৬২)</p>
<h3>[খ] <span style="color: #3366ff;">ঘুমের আগের আমল</span></h3>
<p>ক. ওযু করে ঘুমানো, তাহলে ফিরিশতারা হিফাজতের জন্য দুয়া করতে থাকে। ডান কাত হয়ে ঘুমানো। এমনিতেও সর্বদা ওযু অবস্থায় থাকা সুন্নাত। (আল-মু’জামুল আওসাত)<br />
খ. শোয়ার পূর্বে কোন কাপড় বা ঝাড়ু দিয়ে বিছানা ঝেড়ে নেয়া। (মুসলিম)<br />
গ. আয়াতুল কুরসি পড়া। (বুখারী) সুরা বাকারার শেষ দুই আয়াত পড়া। (বুখারী)<br />
ঘ. সুরা ইখলাস, সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ে হাতের তালুতে ফু দেয়া, এরপর পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নেয়া। (বুখারী)</p>
<h3>[গ] <span style="color: #3366ff;">অন্যান্য সময়ের আমল</span></h3>
<p>১. সম্ভব হলে মদিনার আজওয়া খেজুরের ব্যবস্থা করা, না হয় যে কোন আজওয়া খেজুরেও হবে। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে ব্যক্তি সাতটি আজওয়া খেজুর সকাল বেলায় আহার করবে সেদিন তাকে কোন বিষ ও যাদু ক্ষতি করতে পারবে না। (বুখারী)</p>
<h4><strong>২. ঘুমের মাঝে ভয় পেলে বা অন্যসময় খারাপ অনুভূতি হলে পড়া</strong></h4>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ الله التَّامَّاتِ مِنْ غَضَبِهِ وَعِقَابِهِ وشَرّ عِبَادِهِ ، ومِنْ هَمَزَاتِ الشّيَاطِينِ وأَنْ يَحْضُرُونِ</span></p>
<p>আ‘ঊযু বিকালিমা-তিল্লাহিত্তা-ম্মাতি মিন্ গাদ্বাবিহি ওয়া ইক্বা-বিহি ওয়া শাররি ‘ইবা-দিহি ওয়ামিন হামাযা-তিশ্শায়া-ত্বীনি ওয়া আন ইয়াহ্দুরূন।</p>
<p><strong>৩. টয়লেটে ঢুকার পূর্বে দোয়া পড়া-</strong></p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ مِنْ الْخُبْثِ وَالْخَبَائِثِ </span></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লা-হুম্মা ইন্নী আ’উযুবিকা, মিনাল খুবসি ওয়াল খবা-ইছ। অর্থ: হে আল্লাহ আমি তোমার কাছে আশ্রয় প্রার্থনা করছি খারাপ জ্বিন ও খারাপ পরী থেকে। (সহীহ মুসলিম, ৩৭৫)</p>
<p>৪. বিয়ের প্রথম রাতে স্ত্রীর কাছে গিয়ে পড়া [*]</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ خَيْرَهَا وَخَيْرَ مَا جَبَلْتَهَا عَلَيْهِ ، وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّهَا وَشَرِّ مَا جَبَلْتَهَا عَلَيْهِ</span></p>
<p style="text-align: justify;">[*] এবিষয়ে প্রচলিত একটি ভুল ধারণা হচ্ছে, অনেকে এটি স্ত্রীর মাথায় হাত রেখেই পড়তে হবে। কিছু হাদিসে মাথায় হাত রেখে পড়ার কথা থাকলেও, প্রসিদ্ধ হাদিসগুলোতে কিন্তু স্ত্রীর কাছে গিয়ে শুধু পড়ার কথা আছে। (সুনানে আবি দাউদ ২২৪৩ এবং ইবনে মাযাহ ১৯০৮ দ্রষ্টব্য)</p>
<p>৫. <strong>স্ত্রী সহবাসের পূর্বে দোয়া পড়া।</strong></p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;">بِسْمِ اللَّهِ، اللَّهُمَّ جَنِّبْنَا الشَّيْطَانَ، وَجَنِّبِ الشَّيْطَانَ مَا رَزَقْتَنَا</span></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহি আল্লা-হুম্মা জান্নিবনাশ শাইত্বা-না, ওয়া জান্নিবিশ্-শাইত্বানা মা-রযাকতানা। (বুখারী, ৪৮৭০)</p>
<p>৬. দৈনিক একবার হলেও মসজিদে প্রবেশের দোয়া পড়া</p>
<p style="text-align: center;"><span class="custom-arabic-font" style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: left;"><span style="text-align: justify;">নবী (সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম) বলেছেন: মসজিদে প্রবেশের সময় কেউ এটা পড়লে শয়তান বলে, এই ব্যক্তি আজ সারাদিনের জন্য আমার থেকে রক্ষা পেয়ে গেল। (সুনানে আবি দাউদ, ৩৯৩)</span></p>
<p>৭. <strong>বিসমিল্লাহ বলে দরজা-জানালা লাগানো। খাওয়ার আগে এবং ঘরবাড়িতে প্রবেশের সময় বিসমিল্লাহ বলা।</strong></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2017/09/zikr.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter wp-image-2338 size-medium" src="/wp-content/uploads/2017/09/zikr-200x300.jpg" alt="zikr মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২" width="200" height="300" title="মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২ 6" srcset="/wp-content/uploads/2017/09/zikr-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-683x1024.jpg 683w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-768x1152.jpg 768w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr-1024x1536.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2017/09/zikr.jpg 1365w" sizes="auto, (max-width: 200px) 100vw, 200px" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2021/03/Amal-of-Morning-Dawn.jpg">download hd quality image</a></p>
<hr />
<p><a href="/blog/389/magic-example"><strong>&lt;&lt; আগের পর্ব </strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</title>
		<link>/blog/389/magic-example</link>
					<comments>/blog/389/magic-example#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Sep 2017 04:12:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর প্রয়োগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=389</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/389/magic-example">যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</a></p>
<p>আল্লাহর রহমতে আমরা রুকিয়া শারইয়্যাহ সিরিজের প্রায় শেষের দিকে চলে এসেছি, আজকের আমরা যাদু বা সিহরের চিকিৎসা বিষয়ে কিছু ঘটনা জানবো। ঘটনা বলা হয় মূলত উদাহরণের জন্য, থিওরির সাথে উদাহরণ থাকলে আলোচনা জীবন্ত হয়ে ওঠে। মনে রাখাও সহজ হয়। আল্লাহর সুবহানাহু তা’আলা কোরআনুল কারিমকে অতুলনীয় সব উপমা দিয়ে সাজিয়েছেন। আর হ্যাঁ! আমাদের উচিত ছিল প্রতিটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/389/magic-example">যাদু সংক্রান্ত কিছু ঘটনা : যাদুগ্রস্ত ১১</a></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহর রহমতে আমরা রুকিয়া শারইয়্যাহ সিরিজের প্রায় শেষের দিকে চলে এসেছি, আজকের আমরা যাদু বা সিহরের চিকিৎসা বিষয়ে কিছু ঘটনা জানবো। ঘটনা বলা হয় মূলত উদাহরণের জন্য, থিওরির সাথে উদাহরণ থাকলে আলোচনা জীবন্ত হয়ে ওঠে। মনে রাখাও সহজ হয়। আল্লাহর সুবহানাহু তা’আলা কোরআনুল কারিমকে অতুলনীয় সব উপমা দিয়ে সাজিয়েছেন। আর হ্যাঁ! আমাদের উচিত ছিল প্রতিটা আলোচনার সাথে সেই প্রাসঙ্গিক উদাহরণ উল্লেখ করা, কিন্তু লেখার আকার বড় হয়ে গেলে অনেকে শুরুতেই ঘাবড়ে যান, পড়তে সাহস পান না। । এজন্য ঘটনা বা গল্পগুলোকে আমরা এক ধারে জমা করলাম। এবং এই পর্বেও আমরা ঘটনাগুলো খুবই সংক্ষেপে বর্ণনা করবো, অস্বাভাবিক বা ছন্দহীন লাগলেও করার কিছুই নাই, আমাদের আলোচনা চালিয়ে যেতে হবে। চলুন শুরু করা যাক&#8230;।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিয়ে আটকে রাখার যাদু</span></p>
<p>প্রথম ঘটনা বরিশালের এক ভাইয়ের উনার বিয়ে হচ্ছিল না, উনি সন্দেহ করছিলেন কেউ হয়তো কিছু করেছে। পরে এক হযরতের পরামর্শে উনি রুকইয়ার গোসল করা শুরু করেন প্রতিদিন। দু&#8217;সপ্তাহের মাঝে আলহামদুলিল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যায়, এবং উনার বিয়েও হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের ঘটনা মিশরের! এক মেয়ের সমস্যা ছিল সে এমনিতেই রাজি থাকে, কিন্তু বিয়ে আসলেই মাথা খারাপ হয়ে যায় এবং ভেঙ্গে যায় অথবা না করে দেয়। পরে আবার বিশেষ কোন কারণ খুঁজে পায়না কেন বিয়ে ভাঙল! এক শাইখের কাছে গেলে উনি রুকিয়া করেন, এবং জ্বিন চলে আসে। জিনটা মুসলিম ছিল, স্বাভাবিকভাবে দাওয়াত দেয়াতেই সে রাজি হয়ে চলে যায়, এবং পরে সব ঠিক হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">শেষ ঘটনা আমার এক রিলেটিভের, তার ওপর অনেকগুলো যাদু করা ছিল, বিয়ের জন্যও ছিল। নিয়ম মাফিক ৩দিন রুকইয়া করার পরেই সে অনেক বেটার ফিল করছিল, পাশাপাশি প্রায় দুই সপ্তাহ কমবেশি রুকইয়া শোনাও চলছিল। তখন কয়েকদিনের মধ্যেই বেশ কিছু প্রস্তাব এসেছিল ওর জন্য। কিন্তু এখনই যেহেতু বিয়ের প্ল্যান নেই, তাই দুঃখজনকভাবে না করে দেয়া লেগেছে সবগুলোতে। [আল্লাহ যেন তাঁর জন্য সময়মত ভালো জুটি মিলিয়ে দেন, আমিন]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিচ্ছেদ ঘটানোর যাদু</span></p>
<p>এক লোকের সমস্যা ছিল, বিয়ের পর থেকে স্ত্রীর সাথে মিলছিল না। সারাদিন ভালোই থাকে সব। কিন্তু উনি অফিস থেকে ফিরে বাসায় ঢুকলেই স্ত্রীর মাথা খারাপ হয়ে যায়, খারাপ ব্যবহার শুরু করে দেয়। পরে রুকইয়া করা হলে উনার স্ত্রীর ওপর জ্বিন চলে আসে। জ্বিন চলে যেতে অপারগতা প্রকাশ করে, আর বলে ‘আমি ফেরত গেলে যে যাদুকর আমাকে পাঠিয়েছে সে আমাকে মেরে ফেলবে’। পরে যে শায়খ রুকইয়া করছিলেন, উনি জ্বিনকে তাওবাহ করিয়ে আয়াতুল কুরসি শিখিয়ে দেন। বলেন নিয়মিত পড়তে, তাহলে আর কেউ তোমার ক্ষতি করতে পারবেনা। এরপরে জ্বিন চলে যায়, আর উনাদের সম্পর্কও স্বাভাবিক হয়ে যায়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আসক্ত বা বশ করার যাদু</span></p>
<p>ঘটনা মিসরের। এক লোকের সমস্যা ছিল, বাড়ির বাহিরে সে ঠিকমতো থাকতেই পারতো না। শুধু বউয়ের কাছে ফেরার জন্য মত চাইতো, বাড়িতে আসলেও সারাদিন বউয়ের পিছে পিছে ঘুড়েন। পরে উনার সন্দেহ হলে উনি শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের কাছে যান, উনি রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে তিন সপ্তাহ পানি খেতে এবং গোসল করতে বলেন। তিন সপ্তাহ পরেও কিছুটা প্রভাব ছিল, তখন উনি আবার একই রুকইয়া করেন, পরে আলহামদুলিল্লাহ একদম ঠিক হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">আমরা বলেছিলাম এই যাদুর সবচেয়ে বেশি উল্টাপাল্টা হয়। এক মহিলা তাঁর স্বামীকে বশ করার যাদু করতে এক কবিরাজের কাছে গিয়েছিল। কিন্তু যাদু উল্টা কাজ করেছিল, তাঁর স্বামী হঠাত করেই প্রচণ্ড রাগারাগি শুরু করে দেয়, এবং কয়েকদিন না যেতেই তালাক দিয়ে দেয়!! [ভালো স্টোরি ছিল এটা!]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">শারীরিকভাবে অসুস্থ বানানোর যাদু</span></p>
<p>একটা ছেলে পোলিও রোগীর মত শরীর অবশ হয়ে ছিল, ডাক্তারদের চিকিৎসায় কোন লাভ হয়নি। পরে শায়েখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের কাছে এলে উনি রুকইয়া করেন, এবং কিছু আয়াত পড়ে কালোজিরার তেলে ফু দিয়ে প্রতিদিন অবশ অঙ্গগুলোতে মালিশ করতে বলেন, কয়েক সপ্তাহের মাঝেই আলহামদুলিল্লাহ সুস্থ হয়ে যায়। আরেকটা মেয়ের ঘটনা, একমাসের বেশ সময় ধরে কথা বলতে পারছিল না, তাঁর সামনে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়া শুরু করলে একটু পর সে ‘আলহামদুলিল্লাহ’ বলে ওঠে! এবং সুস্থ হয়ে যায়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">পাগল বানানোর যাদু</span></p>
<p>এক সাহাবি নতুন মুসলমান হয়েছিলেন, উনি ইসলাম গ্রহণ করে ফিরে যাওয়ার সময় এক গোত্রের পাশ দিয়ে যাচ্ছিলেন। সেখানে একটা পাগলকে সেকল দিয়ে বাধা ছিল। গোত্রের একজন এসে সাহাবিদের বলল, আপনাদের একজন সাথি (মুহাম্মাদ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম) নাকি অনেক কল্যাণের বিষয় নিয়ে এসেছেন, তাহলে এই পাগলের জন্য কি কোন সমাধান আছে? তখন নতুন ইসলাম গ্রহণ করা ওঁই সাহাবি কয়েকবার সুরা পরে পাগলের গায়ে থুতু নিক্ষেপ করেন এবং সে সুস্থ হয়ে যায়। (আরেক বর্ণনায় আছে তিনদিন সকাল-বিকাল উনি এটা করেছেন) পরে ওঁই গোত্রের লোকেরা ১০০টি ছাগল দিল। তিনি এসে রাসুল স. কে জানালেন এব্যাপারে। রাসুলুল্লাহ স. তুমি কি সুরা ফাতিহা ছাড়া অন্য কিছু পড়েছিলে? সাহাবি বলেন, একদমই না। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, তাহলে তুমি সেসব (ছাগল) নিতে পারো, কত লোক আছে যারা ভ্রান্ত ঝাড়ফুঁক করে কামাই করে, তুমি নিশ্চয় সঠিক রুকইয়া করেছ। [সুনানে আবি দাউদ, সনদ সহিহ]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সেক্সুয়াল সমস্যার জন্য রুকইয়া</span></p>
<p>এক যুবক বিয়ের রাতে হঠাত করেই যৌন ক্ষমতা হারিয়ে ফেলে, এবং কিছুদিনের মধ্যেই পাগল হয়ে যায়। সমস্যা মূলত ছিল, তাঁর স্ত্রী কবিরাজের কাছে গিয়েছিল যেন, সে বাদে অন্য কোন মেয়ের প্রতি আকর্ষণ না থাকে এমন তাবিজ/যাদু করতে। অর্থাৎ আসক্ত করার যাদু, কিন্তু এখানেও উল্টাপাল্টা ইফেক্ট হয়, পরে ওঁই কবিরাজের কাছে গিয়ে দেখে সে কয়েকদিন আগেই মরে গেছে! এরপর সে শায়েখ ওয়াহিদের কাছে গেলে উনি বরই পাতা জোগাড় করতে বলেন, না পেলে কর্পূরের পাতা দিয়ে রুকইয়া করেন। সেগুলো পিষে আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে ফুঁ দেন আর পানিতে মিশান। এরপর ওঁই পানি খেতে বলেন আর গোসল করতে বলেন। গোসল করার পরপরই যুবকটি সুস্থ হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের ঘটনা গত সপ্তাহের, এক ভাই ইনবক্সে নক করলেন। কিছু বলতে চাচ্ছিলেন, কিন্তু লজ্জা পাচ্ছিলেন। পরে জানালেন, উনি ওয়াইফের সাথে ইয়ে করতে পারছেন না, বিয়ের পর আস্তে আস্তে উনি সক্ষমতা হারিয়েছেন। আগে এমন সমস্যা ছিল না। উনাকে এবিষয়ে লেখাটার লিংক দিলাম, তিনদিন ওভাবে গোসল করা আর পানি খাবার পর আপডেট জানাতে বললাম। তিনদিন পর জানালেন, আলহামদুলিল্লাহ তিনি এখন পারছেন। [সমস্ত প্রশংসা আল্লাহরই জন্য]</p>
<p>এছাড়া বিক্ষিপ্ত আরও কিছু ঘটনা আছে, নিজের কিছু অভিজ্ঞতা আছে। সব তো এখানে উল্লেখ করা সম্ভব না। এক্ষেত্রে শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের الصارم البتار في التصدي للسحرة الأشرار এবং وقاية الإنسان من الجن والشيطان গ্রন্থ দুটিতে এবিষয়ে অনেকগুলো ঘটনা আছে, আগ্রহীরা দেখে নিতে পারেন। আরেকটি কথা হচ্ছে, একটা প্রবণতা দেখা যায়, কাউকে দিয়ে রুকইয়া করানোর পর সুস্থ হয়ে গেলে অনেকেই আর কোন যোগাযোগ করে না। আপডেট জানায় না। সত্যি কথা হচ্ছে, সাকসেস স্টোরি জমা হলে ভবিষ্যতে কাজের উৎসাহ পাওয়া যায়। এজন্য সুস্থ হলে বা অবস্থার উন্নতি হলে জানানো উচিত।</p>
<p style="text-align: justify;">আর একটা বিরাট বড় প্রশ্ন থেকেই গেছে “যাদুর ক্ষতি থেকে বাঁচতে কি করবো? যেন কেউ আমাকে যাদু না করতে পারে?”</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211; হুম! আগামী পর্বে এই আলোচনা করে যাদুগ্রস্তের চিকিৎসা সিরিজের ইতি টানবো ইনশাআল্লাহ!</p>
<p><strong><a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/389/magic-example/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</title>
		<link>/blog/391/magic-to-destroy-unborn</link>
					<comments>/blog/391/magic-to-destroy-unborn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 04:32:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান নষ্টের কারন কি কি]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভ নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্ট হয় কেন]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের কারন]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভের সন্তান নষ্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=391</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p>সমাজে প্রচলিত শয়তানী যাদুর মাঝে এটাও একটা। সেদিন ফুফুর কাছে এর কিছু ঘটনা শুনলাম, আর ইনবক্সেও কজন এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন। বাচ্চা না হওয়ার জন্য, কিংবা বাচ্চা হতে নিলেও যেন নষ্ট হয়ে যায় এজন্য স্বামী বা স্ত্রী উভয়কেই যাদু করা যায়। এই যাদুতে আক্রান্ত হলে পুরুষের ক্ষেত্রে সাধারণত স্পার্মের গুণাগুণ নষ্ট হয়ে যায়! এজন্য স্ত্রীর বাচ্চা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">সমাজে প্রচলিত শয়তানী যাদুর মাঝে এটাও একটা। সেদিন ফুফুর কাছে এর কিছু ঘটনা শুনলাম, আর ইনবক্সেও কজন এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন। বাচ্চা না হওয়ার জন্য, কিংবা বাচ্চা হতে নিলেও যেন নষ্ট হয়ে যায় এজন্য স্বামী বা স্ত্রী উভয়কেই যাদু করা যায়। এই যাদুতে আক্রান্ত হলে পুরুষের ক্ষেত্রে সাধারণত স্পার্মের গুণাগুণ নষ্ট হয়ে যায়! এজন্য স্ত্রীর বাচ্চা আসেনা। আর মেয়েরা আক্রান্ত হলে সাধারণত বাচ্চা আসে, কিন্তু অসময়ে গর্ভপাত হয়ে যায়।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">যদি দেখা যায়, বারবার গর্ভপাত হচ্ছে, আর ডাক্তাররা এর সন্তোষজনক কোন ব্যাখ্যা দিতে পারছে না, তবে ধারনা করা উচিত কেউ যাদু করেছে। এক্ষেত্রে রুকইয়া করে যাচাই করতে হবে সমস্যা আছে কি না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">এই যাদুতে আক্রান্ত হলে সচরাচর কিছু লক্ষণ দেখা যায়ঃ</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">১. মানসিক অশান্তিতে থাকা, বিশেষত বিকেল থেকে মধ্যরাত</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২. বেশিবেশি মতিভ্রম হওয়া</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩. শর্ট টাইম মেমোরি লস</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪. ঘুমের মাঝে অস্থিরতা, ঠিকভাবে ঘুমাতে না পারা</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫. মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬. ভয়ংকর সব স্বপ্ন দেখা</em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এছাড়াও এই যাদু করতে অনেক সময় যেহেতু জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তাই জ্বিন আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলোও কিছু মিলে যেতে পারে। (<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সিরিজ ৪র্থ পর্ব দ্রষ্টব্য</a>)</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">বাচ্চা নষ্ট করার যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong> <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/422/jinn-treatment">জ্বিন সিরিজে দেয়া নির্দেশনা অনুযায়ী প্রস্তুতি নিন</a>। রুগীর কাছে বসে যথাসম্ভব জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়বেন। হয়তোবা জ্বিন চলে আসবে, তখন জ্বিন সিরিজে যেভাবে বলা হয়েছে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/420/jinn-basic">সেভাবে ডিল করবেন</a>। জিজ্ঞেস করুন কেন ক্ষতি করছে, যাদুর জিনিশ কোথায় রাখা আছে, ইত্যাদি! এরপর জ্বিন বিদায় করবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong> আর যদি জ্বিন না আসে তবে আরো ২/৩বার রুকইয়া করে দেখুন। সমস্যা যদি থাকে তাহলে তো অবশ্যই লক্ষণ দেখা যাবে। যেমন পেট ব্যথা, মাথাব্যথা, বুক ধড়ফড় করা ইত্যাদি শুরু হয়ে যাবে। মেরুদণ্ড বা পিঠে ব্যথা করতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এরপর তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং সেটা এখনি খেতে বলুন, যদি লালচে বা কালোর মত বমি হয়ে কিছু বের হয়ে যায় তাহলে ভালো, সহজেই সুস্থ হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।<br class="hvf-dom-checked" />চাইলে “<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার কমন আয়াত</a>” থেকে এগুলো সহজে পড়তে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong> সবশেষে নিচের প্রেস্ক্রিপশন সাজেস্ট করুন। এবং একমাস পর দেখা করে আপডেট জানাতে বলুন। পুরাপুরি ভালো হতে অনেকের ৩ মাস পর্যন্ত লাগে। তিনমাস প্রেসক্রিপশন অনুসরণ করার পর আবার রুকইয়া করে দেখুন। সমস্যা ভালো হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ, নইলে আবার একই সাজেশন দিয়ে দিন। ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে যাবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">বাচ্চা নষ্ট করার যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong> এই যাদুতে যদিওবা অনেক সময়ই জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তবুই নিজে নিজে রুকইয়া করা ইনশাআল্লাহ যথেষ্ট হবে। তবে কোন আলেমের সাথে যোগাযোগ রাখা ভালো। খেয়াল করার বিষয় হচ্ছে, এই চিকিৎসায় যেহেতু একটু সময় লাগতে পারে, তাই মানসিক সাপোর্ট দেয়ার মত কেউ পাশে থাকা জরুরি। বাচ্চা হওয়া নিয়ে সমস্যা যেহেতু, তাই স্বামী-স্ত্রী এঁকে অপরের সহায়তা করতে পারেন এক্ষেত্রে!<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong> সেলফ রুকইয়ার জন্য প্রথমে পাকসাফ হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যার কথা বলে প্রাণভরে দু&#8217;আ করুন, তারপর দরুদ ইস্তিগফার পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। পানি রাখুন কাছে। এরপর প্রথমে সিহরের রুকইয়া বা অন্য কারো কমন রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে তো বুঝতে পারবেন, যে যাদুর সমস্যা আছে।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong> এরপর এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং খেয়ে নিন, কষ্ট হলেও খাবেন। সাথেসাথে লালচে বা কালোর মত বমি হলে ভালো, তাহলে সহজেই সুস্থ হয়ে যাওয়ার সম্ভাবনা থাকে।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৪.</strong> একমাস নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন, তারপর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যা বুঝতে পারলে চিকিৎসার মেয়াদ আরও ১মাস বাড়িয়ে নিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">১.</strong> সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, বাক্বারার শেষ রুকু, আলে ইমরানের শেষ রুকু, ফালাক্ব, নাস পড়ে কালোজিরার তেলে ফুঁ দিন। এই কালোজিরার তেল প্রতিদিন ঘুমানোর আগে বুকে, কপালে, এবং মেরুদণ্ডে মালিশ করবেন।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">২.</strong> উপরের সুরা এবং আয়াতগুলো পড়ে খাঁটি মধুতে ফুঁ দিন। এই মধু ১ চামচ করে প্রতিদিন সকালে খালি পেটে খেতে হবে।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৩.</strong> প্রতিদিন সকালে সুরা সফফাত পড়বেন, নইলে অন্তত শুনবেন।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৪.</strong> প্রতিদিন রাতে সুরা মা’আরিজ পড়বেন, নইলে শুনবেন।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৫.</strong> কোন কারীর সাধারণ রুকইয়া প্রতিদিন কমপক্ষে ৩বার শুনবেন। (ডাউনলোড লিংক &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়াহ অডিও </a>)<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৬.</strong> সকাল সন্ধ্যার মাসনুন আমল করবেন, বিশেষত সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস তিনবার পড়বেন। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দুয়া পড়তে ক্লিক করুন</a><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৭.</strong> ঘুমের আগে তিনবার সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে বুলিয়ে নিবেন। আর আয়াতুল কুরসি পড়ে ঘুমাবেন।<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">৮.</strong> ফজর এবং আসরের পর &#8220;লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়া&#8217;হদাহু লা-শারীকালাহ, লাহুল মুলকু ওয়ালাহুল &#8216;হামদ, ওয়াহুওয়া &#8216;আলা- কুল্লি শাইয়িন ক্বদীর&#8221; এটা ১০০বার পড়া। কোনোদিন না পারলে অন্তত ১০বার পড়বেন।<br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" />চাইলে “<a class="hvf-dom-checked" href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a>” থেকে এগুলো সহজে পড়তে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়: </span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">১। </span>এই সমস্যায় রুকইয়া তো করবেনই, কিন্তু মেডিকেল টেস্টে যদি কোন অসুখ ধরা পড়ে যার জন্য সমস্যা হচ্ছে, তাহলে পাশাপাশি ডাক্তারের কাছে সেটার জন্য চিকিৎসাও করাবেন। </strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">২।</span> সমস্যা ভালো হতে ৩ মাস পর্যন্ত লাগতে পারে, ধৈর্য ধরে চালিয়ে যেতে হবে। রুকইয়ার সময় অনেক কষ্ট হলেও বাদ দিবেন না। </strong><br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">৩।</span> কয়েকদিন করেই যদি ভালো ফিল করতে লাগেন, তখন বাদ দিয়ে দিবেন না। বরং আরও দুই-এক সপ্তাহ রুকইয়া চালিয়ে যান।</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমীন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/389/magic-example">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>


<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/391/magic-to-destroy-unborn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</title>
		<link>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems</link>
					<comments>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Aug 2017 04:39:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিহাযার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অনিয়মিত পিরিয়ডের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষ্ম করার যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন সমস্যার জন্য চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[যৌন রোগের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=393</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</a></p>
<p>আজকের দুটি বিষয় একটু ট্যাবু ধরণের, স্বাভাবিক গল্পগুজবের বিষয় না। তাই আজকের পর্বে অন্য পর্বের স্ট্রাকচার অনুসরণ না করে, সংক্ষেপে দুই ধরনের সমস্যা নিয়ে আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। ১. ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাবের যাদু ২. স্ত্রীসহবাসে অক্ষম করার যাদু (এখানে সিরিয়াস আলোচনা হচ্ছে, কারো যদি পড়তে না মন চায় এখানেই বিদায় হন! ফালতু কমেন্ট বা হাহা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">যৌন সমস্যা জাদু এবং পিরিয়ড সংক্রান্ত সমস্যার জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৯</a></p>
<p style="text-align: justify;">আজকের দুটি বিষয় একটু ট্যাবু ধরণের, স্বাভাবিক গল্পগুজবের বিষয় না। তাই আজকের পর্বে অন্য পর্বের স্ট্রাকচার অনুসরণ না করে, সংক্ষেপে দুই ধরনের সমস্যা নিয়ে আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
১. ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাবের যাদু<br />
২. স্ত্রীসহবাসে অক্ষম করার যাদু</p>
<p><span style="color: #ff0000;">(এখানে সিরিয়াস আলোচনা হচ্ছে, কারো যদি পড়তে না মন চায় এখানেই বিদায় হন! ফালতু কমেন্ট বা হাহা রিয়েক্ট দিয়ে মেজাজ খারাপ করবেন না)</span></p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত স্রাব সমস্যা</span></p>
<p>ইস্তিহাযা বা অনিয়মিত মাসিক স্রাব বলতে বুঝাচ্ছে রেগুলার মাসিক পিরিয়ডের বাহিরেও রক্ত ঝরতে থাকা। স্বাভাবিক পিরিয়ডের মেয়াদ সর্বনিম্ন ৩দিন থেকে সর্বোচ্চ ১০ দিন। এর ব্যতিক্রম যদি কারো হয়, যেমন: অনেকের সবসময়ই রক্ত ঝরতে থাকে, অথবা অনেকের মাসে ২০—২৫ দিন ধরে এই অবস্থা থাকে। এক্ষেত্রে বুঝতে হবে এটা হায়েয নয়, বরং ইস্তিহাযা। অথবা অসুখ। এব্যাপারে বিস্তারিত ফিকহি মাসায়েল এখানে আলোচনা করা সম্ভব না, আজ আমরা এর চিকিৎসা জানবো।</p>
<p style="text-align: justify;">এক মহিলা সাহাবির ইস্তিহাযার সমস্যা ছিল, তার ব্যাপারে রাসুল স. বলেছেন- এটা তো শয়তানের আঘাতের জন্য হয়েছে (তিরমিযি, আবু দাউদ)</p>
<p style="text-align: justify;">খেয়াল রাখা উচিত, সাধারণত ইস্তিহাযা মেডিকেলে চিকিৎসা করার মত কোনো কারণে হয়না। এটা হয়তো শয়তান রক্তের মাঝে দৌড়াদৌড়ি করতে গিয়ে আঘাত দিয়েছে এজন্য হয়, অথবা কেউ যাদু করেছে এজন্য হয়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">ইস্তিহাযার জন্য রুকইয়া</span></p>
<p>প্রথমে রুকইয়ার আয়াত তিলাওয়াত করে দেখতে হবে আসলেই কেউ যাদু করেছে কি না। সেলফ রুকইয়ার ক্ষেত্রে আয়াতগুলো শুনবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস&#8221; পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে কয়েকদিন খেতে হবে, আর গোসলের সময় ওই পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ সপ্তাহ খানেকের মধ্যেই ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">পাশাপাশি কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া শুনতে পারে চাইলে।</p>
<p><em>যদি কয়েক সপ্তাহ এমন করার পরেও ভালো না হয়, তবে সুরা আন&#8217;আম ৬৭ নং আয়াতের প্রথমাংশ </em></p>
<p style="text-align: justify;"><em><span style="color: #800000;">لِّـكُلِّ نَبَاٍ مُّسْتَقَرٌّ </span></em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৭০ বার পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে কয়েকদিন খেতে হবে।</em></p>
<p>অনেক আলেম এক্ষেত্রে সাজেস্ট করেছেন- আয়াতটি পবিত্র কালি দিয়ে লিখে সেটা পানিতে গুলিয়ে নিতে, পরে ওই পানি কয়েকদিন খেতে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>(এই পদ্ধতি জায়েজ হবার ব্যাপারে ইবনে তাইমিয়া রহ. এর ফাতওয়া আছে)</strong></p>
<p><span style="color: #3366ff;">সহবাসে অক্ষম করার যাদু</span></p>
<p>এই সমস্যাটা কয়েক রকম হতে পারে, স্বামীস্ত্রী উভয়ের জন্যই হতে পারে। এই যাদুর প্রভাব কয়েক রকম হতে পারে-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. ইন্টারকোর্সের সময় দুজনের কেউ অনুভূতিহীন হয়ে যায়</em><br />
<em>২. অথবা কেউ একজন অন্য কোনোভাবে বাধা দেয়, যার ওপর নিজেরই নিয়ন্ত্রণ থাকেনা</em><br />
<em>৩. ইন্টারকোর্সের সময় জরায়ু থেকে রক্ত বের হতে লাগে</em><br />
<em>৪. স্বামীর ক্ষেত্রে এমন হতে পারে, অন্যসময় স্বাভাবিক থাকে, কিন্তু ওয়াইফের সাথে মিলনের সময় আর ইরেকশন হয়না।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়:</span> এই যাদুর জন্য অনেকসময় পুরুষের স্বাভাবিক যৌনক্ষমতাও ক্ষতিগ্রস্ত হয়ে থাকে। তাই প্রয়োজনে রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়া</span></p>
<p><strong>১. প্রথমত রুকইয়া করে দেখতে হবে, যেহেতু এই যাদু অনেক সময় জ্বিনের সাহায্যে করা হয়, এজন্য রুকইয়া করতে গিয়ে রুগীর ওপর জ্বিন চলে আসলে জিজ্ঞেস করে নিবেন কোথায় যাদুর জিনিশগুলো আছে। এরপর জ্বিন সিরিজে বলা পদ্ধতিতে বিদায় করবেন।</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২. সুরা ফাতিহা, সুরা আলাম নাশরাহ একবার, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯ এই আয়াতগুলো তিনবার, সুরা ফালাক এবং সুরা নাস ৭বার করে পড়ে পানিতে ফু দিতে হবে। এরপর এই পানি এক সপ্তাহ খেতে হবে, আর এটা মিশিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে যাবে। </strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩. আর যাদুর কারণে যদি কারো যৌন সক্ষমতা নষ্ট হয় তবে এর চিকিৎসা হচ্ছে, ৭টা তাজা সবুজ বরইয়ের পাতা পাটায় পিষতে হবে, এরপর বালতিতে পানি নিয়ে সেখানে ওইটা গুলাতে হবে, আর এই আয়াতগুলো পড়ে বারবার ফুঁ দিতে হবে- আয়াতুল কুরসি ৭বার, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩বার করে। এরপর ওঁই পানি থেকে সামান্য খাবে, তারপর বাকিটা দিয়ে গোসল করবে। এই পানির সাথে অন্য পানি মিশাবে না, পানি গরমও করবে না। ইনশাআল্লাহ প্রথম গোসলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। তবুও পরামর্শ থাকবে তিনদিন এই নিয়মে গোসল করুন।</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>বরই পাতা না পেলে, কর্পূরের পাতা অথবা নিম পাতা ব্যবহার করা যেতে পারে। তবে বরইয়ের পাতাই প্রেফারড। </strong><br />
<strong>(লক্ষণীয়: এই পদ্ধতির গোসল অন্যান্য যাদুর চিকিৎসাতেও খুব কার্যকরী)</strong></p>
<p><strong><a href="/blog/396/magic-madness-and-destroy-study">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পড়ালেখা নষ্ট এবং পাগল বানানোর যাদু : যাদুগ্রস্ত ৮</title>
		<link>/blog/396/magic-madness-and-destroy-study</link>
					<comments>/blog/396/magic-madness-and-destroy-study#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 04:47:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[পড়াশোনা নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[পাগল বানানোর যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[মাথা খারাপের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[পড়ালেখা নষ্টের যাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=396</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/396/magic-madness-and-destroy-study">পড়ালেখা নষ্ট এবং পাগল বানানোর যাদু : যাদুগ্রস্ত ৮</a></p>
<p>আজকে পাগল করার যাদু নিয়ে আলোচনা করা হবে। অর্থাৎ যাদু করার কারণে কেউ যদি পাগল হয়ে যায়, বা পাগল করার যাদুর ক্ষেত্রে প্রায় সময়ই জ্বিন দিয়ে করা হয়, এজন্য প্রথমে সরাসরি রুকইয়া করাই উত্তম, পরে সাজেশন অনুযায়ী তিলাওয়াতের অডিও শোনা যেতে পারে। অন্যান্য ক্ষতিকারক যাদুর মত পাগল করার যাদুতেও সাধারণত আস্তে আস্তে প্রভাব পড়ে, একদিনেই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/396/magic-madness-and-destroy-study">পড়ালেখা নষ্ট এবং পাগল বানানোর যাদু : যাদুগ্রস্ত ৮</a></p>
<p style="text-align: justify;">আজকে পাগল করার যাদু নিয়ে আলোচনা করা হবে। অর্থাৎ যাদু করার কারণে কেউ যদি পাগল হয়ে যায়, বা পাগল করার যাদুর ক্ষেত্রে প্রায় সময়ই জ্বিন দিয়ে করা হয়, এজন্য প্রথমে সরাসরি রুকইয়া করাই উত্তম, পরে সাজেশন অনুযায়ী তিলাওয়াতের অডিও শোনা যেতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">অন্যান্য ক্ষতিকারক যাদুর মত পাগল করার যাদুতেও সাধারণত আস্তে আস্তে প্রভাব পড়ে, একদিনেই মাথা নষ্ট হয় না। এর লক্ষণ হিসেবে বলা যায়-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. ঠিকমতো ঘুমাতে না পারা</em><br />
<em>২. কোনো কাজ ধীরস্থিরভাবে করতে পারা</em><br />
<em>৩. এক যায়গায় অল্পক্ষণ থাকলেই অধৈর্য হয়ে যাওয়া</em><br />
<em>৪. কাজকর্মে কথাবার্তায় ভুল ভ্রান্তি বেড়ে যাওয়া</em><br />
<em>৫. চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা</em><br />
<em>৬. অহেতুক কোনো কারণ ছাড়া হাটতে থাকা</em><br />
<em>৭. অবস্থা বেশি খারাপ হলে একদম পাগলের মত আচরণ করবে</em></p>
<p>রাসুল স. এর সময়ের একটা ঘটনা আছে এরকম, কোনো গোত্রের একটা লোক পাগল হয়ে গিয়েছিল, পরে এক সাহাবী ওঁই গোত্রের এলাকার পাশ দিয়ে যাওয়ার সময় তারা বলে- তোমাদের সাথি (মুহাম্মাদ স.) নাকি আল্লাহর পক্ষ থেকে কল্যাণ এনেছেন? দেখত এর কিছু করতে পারো কিনা, আমরা অনেক চিকিৎসা করিয়েছি সুস্থ হয়নি। তখন ওঁই সাহাবী সুরা ফাতিহা পড়ে রুকিয়া করেছেন, আর পাগল লোকটা সুস্থ হয়ে গেছে। পরে সাহাবী এসে রাসুল স.কে এই ঘটনা শোনালে রাসুল স. জিজ্ঞেস করেন, তুমি কি শুধুই সুরা ফাতিহা পড়েছিলে? সাহাবী রা. বলেন হ্যাঁ, তখন কোরআন দিয়ে রুকইয়া করার জন্য রাসুল স. প্রশংসা করেন। [আবু দাউদ]</p>
<p style="text-align: justify;">(কোথাও দেখেছিলাম, অন্য বর্ণনায় আছে উনি ৩দিন সকাল-সন্ধ্যা সুরা ফাতিহা কয়েকবার পড়েছেন, আর পড়া শেষে ওই অসুস্থ ব্যক্তিকে থুতু দিয়েছেন)</p>
<p><strong>লক্ষণীয় বিষয় হচ্ছে, কারো পড়ালেখা নষ্ট করার জন্য সচরাচর এই যাদুটাই করা হয়। অর্থাৎ পড়ালেখায় আগে বেশ ভালো ছিল, পরে হঠাত ধ্বস নেমেছে। এর পেছনে কারণ যদি হয় কেউ যাদু করছে, তাহলে আজকের পদ্ধতিতেই রুকিয়া করাবেন। </strong></p>
<p><span style="color: #3366ff;">পাগল বানানোর যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. জ্বিন সিরিজে বলা নির্দেশনা অনুযায়ী প্রস্তুতি নিয়ে, রুগীর কাছে বসে যথাসম্ভব জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়বেন। হয়তো জ্বিন চলে আসবে, তখন জ্বিন সিরিজে যেভাবে বলা হয়েছে সেভাবে ডিল করবেন। জিজ্ঞেস করুন কেন ক্ষতি করছে, কেন কষ্ট দিচ্ছে। কেউ যাদু করলে কোথায় আছে যাদুর জিনিশ ইত্যাদি জিজ্ঞেস করে জ্বিন বিদায় করতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. আর যদি জ্বিন না আসে তবে আরো ২/৩বার রুকইয়া করে দেখুন। এরপর তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং সেটা এখনি খেতে বলুন, অনেকের ক্ষেত্রে পানি খেয়ে সাথেসাথেই বমি হয়ে একদম ভালো হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. তারপরে নিচে বলা প্রেস্ক্রিপশন দিয়ে দিন, একমাস অথবা পঁয়তাল্লিশ দিন দেখা করে আপডেট জানাতে বলুন। পুরাপুরি ভালো না হলে, আবার রুকইয়া করে দেখুন, লাগলে আবার একই প্রেস্ক্রিপশন দিন। ইনশাআল্লাহ ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">পাগল বানানোর যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. এই যাদুর ক্ষেত্রে যেহেতু জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, এজন্য রুকইয়া করার পাশাপাশি একজন আলেমের সাথেও যোগাযোগ রাখবেন, তাহলে উনিও হেল্প করতে পারবেন। অথবা যদি পরিবারের অন্য কেউ যদি রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে রুকইয়া করেন, তাহলেও হবে। আর এক্ষেত্রে অনেকের অবস্থা যেহেতু খুবই খারাপ থাকে, তাই সাধারণত অন্য কারো হেল্প নেয়া লাগেই। সব মিলিয়ে বলবো, একা একা রুকইয়া না করে, অন্তত অবস্থা পর্যবেক্ষন করার জন্য হলেও কেউ একজন সাথে থাকলে খুব ভালো হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">২. সেলফ রুকইয়ার জন্য প্রথমে পাকসাফ হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যার কথা বলে সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করুন, তারপর দরুদ ইস্তিগফার পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। পানি রাখুন কাছে। এরপর প্রথমে সিহরের রুকইয়া বা অন্য কারো কমন রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে তো বুঝতে পারবেন, যে যাদুর সমস্যা আছে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. এরপর এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং খেয়ে নিন, কষ্ট হলেও খাবেন। সাথেসাথে বমি হয়ে অনেকের তখনই ভালো হয়ে যায়। নইলে সমস্যা একদম ভালো হয়ে যাওয়া পর্যন্ত নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. একমাস পর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যা বুঝতে পারলে প্রেসক্রিপশনের মেয়াদ বাড়িয়ে নিন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. এক থেকে দেড় মাস প্রতিদিন বেশি থেকে বেশি রুকইয়া শুনতে হবে। সাধারণ রুকইয়া, সুরা বাক্বারা, সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, মূলক, জ্বিন, আ’লা, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক্ব, নাস এগুলো কমপক্ষে ২-৩ ঘণ্টা শুনবেন। যদি আরো বেশি শুনতে পারেন, আরো ভালো! (ডাউনলোড লিংক <a href="/download">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a>)</p>
<p style="text-align: justify;">২. এই সিহরের চিকিৎসায় রুকইয়া শুনতে হয় বেশি, তবুও মাঝেমধ্যে রুকইয়ার গোসল করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়ার গোসলের নিয়ম: বালতিতে পানি নিয়ে তাতে দু&#8217;হাত ডুবিয়ে যেকোনো দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস, শেষে আবার দরুদ শরিফ- সবগুলো ৭বার করে পড়বেন। (৭বার নাহলে ৩বার পড়ুন, বাঁধাধরা নেই। বেশি পড়লে বেশি ভালো) পড়া শেষে ফুঁ দিবেন না, এমনিই ওই পানি দিয়ে গোসল করবেন। রুকইয়ার গোসল করার পর, চাইলে অন্য পানি দিয়ে গোসল করতে পারেন। আর টয়লেট এবং গোসলখানা একসাথে থাকলে সুরাগুলো পড়ার সময় বালতি বাহিরে এনে পড়বেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. রুকইয়া ভালোভাবে কার্যকর হতে নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের জন্য পর্দা করাও ফরজ)</p>
<p style="text-align: justify;">৪. সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, এবং ৩ ক্বুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)এর আমল ঠিকঠাক করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. ঘুমের আগে তিনবার সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে বুলিয়ে নিবেন। আর আয়াতুল কুরসি পড়ে ঘুমাবেন।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়ঃ</span></strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১।</strong> রুকইয়া চলবে যে কয়দিন, এর মাঝে ব্যাথানাশক কোনো ঔষধ খাওয়া যাবেনা। চাইলে হিজামা করাতে পারেন, ইনশাআল্লাহ উপকার হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২।</strong> যদি ইতোমধ্যেই ব্রেইনের স্থায়ী ক্ষতি হয়ে যায়, তবে অবশ্যই রুকইয়ার সাথে ডাক্তারের চিকিৎসা করাতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩।</strong> রুকইয়া শোনার সময় কষ্ট হতে পারে, হওয়াটাই স্বাভাবিক। তবে যদি বেশি কষ্ট হয়, তখন উপরে বলা নিয়ম অনুযায়ী একবার রুকইয়ার গোসল করে নিবেন। আর পাগল করার যাদু আক্রান্ত হলে রুকইয়া শুনতে গিয়ে অনেক সময় এমনও হয়, রুকইয়া শুনতে শুনতে অজ্ঞান হয়ে যায়, জ্বিন ভর করে আবোলতাবোল বকতে থাকে। এক্ষেত্রে রুকইয়া বন্ধ করা যাবেনা, শুনাতেই থাকতে হবে। না শুনতে চাইলে জোর করে বা কৌশলে শোনাতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৪। </strong>আর সমস্যা ভালো হওয়ার পরেও অন্তত এক-দুই সপ্তাহ রুকইয়াহ শোনাতে হবে, আর আল্লাহর কাছে বেশি বেশি দোয়া করতে হবে।</p>
<p><strong><a href="/blog/400/magic-sickness-illness-bandish">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/396/magic-madness-and-destroy-study/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শারীরিক অসুস্থতার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৭</title>
		<link>/blog/400/magic-sickness-illness-bandish</link>
					<comments>/blog/400/magic-sickness-illness-bandish#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 13:46:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[অসুস্থতার যাদুর জান্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[শারিরিক অসুস্থতার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বান মারার রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=400</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/400/magic-sickness-illness-bandish">শারীরিক অসুস্থতার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৭</a></p>
<p>আমাদের আলোচনায় ৪র্থ প্রকার যাদু হচ্ছে ‘কাউকে রোগাক্রান্ত বা অসুস্থ বানিয়ে দেয়ার যাদু’। এটা বিভিন্ন রকমের হয়, কখনো শরীরের কোনো অঙ্গ একেবারে বিকল হয়ে স্থায়ী ক্ষতি হয়ে যায়। কখনো চিকিৎসা করলে আবার সুস্থ হয়। এরকমও হয়, কোনো অঙ্গ মাঝেমধ্যে নাড়াচাড়া করতে পারে, মাঝেমধ্য অচল হয়ে যায়। কারো পুরো শরীর আক্রান্ত হয়। তো যাদুর ক্ষেত্রে সাধারণ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/400/magic-sickness-illness-bandish">শারীরিক অসুস্থতার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৭</a></p>
<p style="text-align: justify;">আমাদের আলোচনায় ৪র্থ প্রকার যাদু হচ্ছে ‘কাউকে রোগাক্রান্ত বা অসুস্থ বানিয়ে দেয়ার যাদু’। এটা বিভিন্ন রকমের হয়, কখনো শরীরের কোনো অঙ্গ একেবারে বিকল হয়ে স্থায়ী ক্ষতি হয়ে যায়। কখনো চিকিৎসা করলে আবার সুস্থ হয়। এরকমও হয়, কোনো অঙ্গ মাঝেমধ্যে নাড়াচাড়া করতে পারে, মাঝেমধ্য অচল হয়ে যায়। কারো পুরো শরীর আক্রান্ত হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">তো যাদুর ক্ষেত্রে সাধারণ লক্ষণগুলো এরকম বলা যায়-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. শরীরের কোনো অঙ্গে সবসময় ব্যথা থাকা</em><br />
<em>২. কোনো অঙ্গ একেবারে অচল হয়ে যাওয়া</em><br />
<em>৩. পুরো শরীর নিশ্চল হয়ে যাওয়া </em><br />
<em>৪. মাঝেমধ্যেই শরীর ঝাঁকুনি বা খিঁচুনি দিয়ে বেহুঁশ হয়ে যাওয়া।</em><br />
<em>৫. কোনো ইন্দ্রিয়শক্তি নষ্ট হয়ে যাওয়া (যেমন: স্বাদ বা গন্ধ না বুঝতে পাওয়া, শুনতে না পারা)</em></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 40px;"><em>এতক্ষণে একটা বড় প্রশ্ন আপনার মনে উঁকি দেয়ার কথা,<strong> ‘প্যারালাইসিস, পোলিও, এপিলেপ্সি কিংবা অন্যান্য অসুখ-বিসুখের কারণেও তো এসব হয়, তাহলে কেউ যাদু করেছে না অসুখের কারণে হয়েছে তা বুঝার উপায় কী?’</strong></em></p>
<p style="text-align: justify;">হুম, যৌক্তিক প্রশ্ন বটে! যাদুটোনা বা জ্বিনের সমস্যার কারণে সমস্যা হলে সাধারণত ডাক্তারের চিকিৎসায় ফায়দা হয়না। ল্যাব টেস্ট, এক্স-রে, সিটি স্ক্যানে উল্লেখযোগ্য কিছুই পাওয়া যায়না। দ্বিতীয় আরেকটি বিষয় হচ্ছে, রুকইয়া করে দেখতে হবে। যদি কোরআনের আয়াত কিংবা দোয়া পড়ার সময় ইফেক্ট দেখা যায়, যেমন- শরীরে ঝাঁকুনি দিয়ে ওঠে, অজ্ঞান হয়ে যায়, মাথাব্যথা পেটব্যথা শুরু হয় তবে বুঝা যাবে যাদু করেছে কেউ। আর এরকম কিছু না হলে বুঝতে হবে যাদুটাদু নাই, তখন ডাক্তারের চিকিৎসা করাতে হবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">এই যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. রুগীর কাছে বসে <a href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার আয়াতগুলো</a> পড়বেন। যদি জ্বিনের সমস্যা থাকে তবে জ্বিন চলে আসবে, তখন <a href="/blog/422/jinn-treatment">জ্বিন সিরিজে</a> যেভাবে বলা হয়েছে সেভাবে ডিল করুন। জিজ্ঞেস করুন কেন ক্ষতি করছে, কেন কষ্ট দিচ্ছে। কেউ যাদু করলে কোথায় আছে যাদুর জিনিশ এসব জিজ্ঞেস করে জ্বিন বিদায় করতে হবে। আর যদি অন্যান্য যাদুর সমস্যা হয় তবে শরীরে ঝাঁকুনি দিয়ে উঠবে, অজ্ঞান হয়ে যেতে পারে, মাথাব্যথা পেটব্যথা শুরু হতে পারে। এই যাদুর জন্য রুকইয়া করলে অনেকের ক্ষেত্রে সাথে সাথেই ফল পাওয়া যায়। অর্থাৎ প্যারালাইসিস আক্রান্তের মত হয়ে আছে, রুকইয়া করলে সাথে সাথেই কথা বলে ওঠে। সবার ক্ষেত্রে নাও হতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. কয়েকবার রুকইয়া করে দেখুন, যদি এখনি ভালো হয়ে যায় আলহামদুলিল্লাহ। তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং সেটা এখনি খেতে বলুন, অনেকের ক্ষেত্রে সাথেসাথে বমি হয়ে ভালো হয়ে যায়। এমন হলে আলহামদুলিল্লাহ ঝামেলা শেষ হয়ে গেল।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. আর যদি দেখা যায় কোনো অংশে এখনো ব্যথা আছে। বা যাদুর কারণে এক অসুখ থেকে অন্যান্য আরো অসুখ হয়ে যায় তবে স্বাভাবিক ডাক্তারের চিকিৎসা চালিয়ে যেতে হবে পাশাপাশি কালোজিরার তেল, এবং কালোজিরার ওপর রুকইয়া করে ব্যবহার করতে হবে। প্রেস্ক্রিপশন অংশে বলা হবে সেটা।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. ঘ অংশে বলা প্রেস্ক্রিপশন দিয়ে দিন, একমাস পর আবার দেখা করে আপডেট জানাতে বলুন। সাধারণত ভালো হতে একমাস লাগেনা, এরমধ্যে ভালো হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ! আর পুরাপুরি ভালো না হলে, আবার রুকইয়া করে দেখুন, লাগলে আবার একই প্রেস্ক্রিপশন দিন। ইনশাআল্লাহ ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. এই যাদুর ক্ষেত্রে জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তবে কম। তাই সেলফ রুকইয়া করে দেখা যেতে পারে, তবে রুকইয়ার সময় অবশ্যই কাউকে কাছে রাখবেন, যেন সে পর্যবেক্ষণ করতে পারে আপনার অবস্থা। আর একজন আলেমের সাথে যোগাযোগ রাখা তো এমনিতেই সবার জন্য জরুরী, যদি নিজে নিজে রুকইয়ার সময় অস্বাভাবিক এটিচিউড দেখা যায়, তাহলে আলেমের বা রাক্বীর সাহায্য নিতে হবে। এবং সামনাসামনি রুকইয়া করতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. নিজে রুকইয়া করতে চাইলে প্রথমে পাকসাফ হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে পরিত্রাণের জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করুন, তারপর দরুদ ইস্তিগফার পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। এক গ্লাস পানি, কালোজিরা এবং কালোজিরার তেল রাখুন কাছে। এরপর প্রথমে সিহরের রুকইয়া বা অন্য কারো কমন রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে তো অবশ্যই বুঝতে পারবেন, উপরে যেমন বলা হয়েছে। তেমন কিছু হলে বুঝবেন যাদুর সমস্যা আছে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. যদি বুঝতে পারেন সমস্যা আছে। তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং খেয়ে নিন, কষ্ট হলেও খাবেন। সাথেসাথে যদি ভেতর বমি হয়, তবে অনেকের তখনই ভালো হয়ে যাইয়। নইলে সমস্যা একদম ভালো হয়ে যাওয়া পর্যন্ত নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. একমাস পর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যা বুঝতে পারলে প্রেসক্রিপশনের মেয়াদ বাড়িয়ে নিন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. &#8220;সুরা ফাতিহা, আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯, সুরা ইখলাস, ফালাক্ব, নাস&#8221; একবার এবং <span style="color: #993300;">وَنُنَزِّلُ مِنَ الْقُرْآنِ مَا هُوَ شِفَاءٌ وَرَحْمَةٌ لِّلْمُؤْمِنِينَ</span> (বনি ইসরাইলের ৭৬নং আয়াতের প্রথমাংশ) ৭বার, এরপর</p>
<p style="text-align: justify;">&#8211;<span style="color: #993300;"> اللَّهُمَّ رَبَّ النَّاسِ أَذْهِبْ الْبَاسَ اشْفِهِ وَأَنْتَ الشَّافِي لَا شِفَاءَ إِلَّا شِفَاؤُكَ شِفَاءً لَا يُغَادِرُ سَقَمًا</span><br />
<span style="color: #993300;">&#8211; بِسْمِ اللّهِ أَرْقِيكَ.. اللَّهُ يشْفِيك.. مِنْ كُلِّ داءٍ يُؤْذِيكَ.. مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسِ.. اَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ، اللَّهُ يَشْفِيْكَ</span></p>
<p style="text-align: justify;">৩বার করে পড়ে কালোজিরায় এবং কালোজিরার তেলে ফুঁ দিন।</p>
<p style="text-align: justify;">২. ওই কালো জিরা প্রতিদিন অল্প করে খাবেন, আর দিনে দুইবার সকাল-বিকেল কালোজিরার তেল কপালে এবং যে অঙ্গে ব্যথা সেখানে মালিশ করবেন।<br />
৩. প্রতিদিন আয়াতুল কুরসি এবং তিনকুলের রুকইয়া কয়েকবার, আর সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন এর রুকইয়া একবার শুনবেন। সময় কম পেলে শুধু তিন ক্বুলের রুকইয়া শুনবেন।<br />
৪. রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য গানবাজনা শোনা যাবেনা। নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের জন্য পর্দা করাও ফরজ)<br />
৬. সকাল সন্ধ্যার <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন দোয়া-কালাম</a>, এবং ৩ ক্বুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)এর আমল ঠিকমত করবেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">গুরুত্বপূর্ণ নোট: </span></p>
<p style="text-align: justify;">উপরে বলেছি, আবার স্মরণ করিয়ে দেই, শারীরিক সমস্যার জন্য রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারও দেখাবেন। শারীরিক যে ক্ষতি ইতোমধ্যে হয়ে গেছে, এজন্য স্বাভাবিক চিকিৎসা করাবেন। আর সুস্থ হওয়া অব্ধি রুকইয়া তো করবেনই। আর হ্যাঁ! হিজামা করাতে পারেন, ইনশাআল্লাহ উপকার পাবেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>পাশাপাশি আল্লাহর কাছে দোয়া করতে হবে, যেন আল্লাহ সুস্থ করে দেয়, এবং ভবিষ্যতেও এরকম ক্ষতি থেকে হিফাজত করেন।</strong></p>
<p><strong><a href="/blog/402/magic-slave-love-spell">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/396/magic-madness-and-destroy-study">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/400/magic-sickness-illness-bandish/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আসক্ত/অনুগত/বশ করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৬</title>
		<link>/blog/402/magic-slave-love-spell</link>
					<comments>/blog/402/magic-slave-love-spell#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Jul 2017 13:55:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[বশ করার যাদু জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আসক্ত করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[প্রেমে ফেলার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অনুগত করার যাদুর জন্য রুকয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=402</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/402/magic-slave-love-spell">আসক্ত/অনুগত/বশ করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৬</a></p>
<p>একধরণের যাদুর প্রচলন আছে বেশ, তা হলো ‘আসক্ত করার যাদু’। অর্থাৎ যাদু করে কাউকে নিজের প্রতি আসক্ত – অনুরক্ত বানিয়ে নেয়া। এটা সাধারণত পরিচিতজনদের মাঝেই কেউ করে থাকে। কখনো সন্দেহপ্রবণ স্ত্রী করে, কখনো সম্পদের লোভে পুত্র বা রক্ত সম্পর্কের কেউ করে। এই যাদুর সবচেয়ে জঘন্য ব্যবহার হচ্ছে, কোনও মেয়েকে পছন্দ করলে তাঁকে বিয়ে করার জন্য [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/402/magic-slave-love-spell">আসক্ত/অনুগত/বশ করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৬</a></p>
<p style="text-align: justify;">একধরণের যাদুর প্রচলন আছে বেশ, তা হলো ‘আসক্ত করার যাদু’। অর্থাৎ যাদু করে কাউকে নিজের প্রতি আসক্ত – অনুরক্ত বানিয়ে নেয়া। এটা সাধারণত পরিচিতজনদের মাঝেই কেউ করে থাকে। কখনো সন্দেহপ্রবণ স্ত্রী করে, কখনো সম্পদের লোভে পুত্র বা রক্ত সম্পর্কের কেউ করে। এই যাদুর সবচেয়ে জঘন্য ব্যবহার হচ্ছে, কোনও মেয়েকে পছন্দ করলে তাঁকে বিয়ে করার জন্য এই যাদু করা হয়। এই যাদু কখনো তাবিজের নামে, কখনো দোয়া-কালামের নামে ভণ্ড কবিরাজরা করে থাকে। সাধারণ মানুষ না বুঝে ঈমান আমলের ক্ষতি করে।<br />
তবে সবচেয়ে বেশি এই যাদু করে বউ জাতি! অনেক মহিলা স্বামীর ব্যাপারে সন্দেহ করে, সে বাহিরে গিয়ে অন্য কারো সাথে কোনো গুনাহ করছে কিনা! তখন কবিরাজ বাবার কাছে গিয়ে ধর্ণা দেয়। আমরা আলোচনা স্বামী-স্ত্রী উল্লেখ করেই করবো, বাকিদের ক্ষেত্রে এ অনুযায়ী মিলিয়ে নিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">খেয়াল রাখা উচিৎ প্রিয় ভাই ও বোনেরা! এটা অনেক বড় গুনাহ। মুসনাদে আহমাদ এবং সুনানে আবু দাউদের এক হাদিসে আছে, রাসুল স. বলেছেন- ‘তিওয়ালা শিরক’। (আবু দাউদ:৩৮৮৩)<br />
আর মুহাদ্দিসরা ‘তিওয়ালা’ শব্দের অর্থ করেছেন ‘আসক্ত করার যাদু’। উদাহরণস্বরূপ ইবনুল আসির রহ. এর বক্তব্য দেখা যেতে পারে (নিহায়া ১/২২২) এছাড়া মোল্লা আলি ক্বারি রহ. এবং ইমাম খাত্তাবি রহ.ও অনুরূপ অর্থ করেছেন। তাহলে বুঝা যাচ্ছে, এই যাদু শুধু গুনাহই না, ঈমানের জন্যও ক্ষতিকর! আমাদের সাবধান হওয়া উচিৎ।</p>
<p style="text-align: justify;">তো এই যাদুর লক্ষণগুলো সাধারণত প্রকাশ্যই বুঝা যায়। যেমন-</p>
<p style="text-align: justify;">১. সবসময় বউয়ের চিন্তা মাথায় ঘুরে, বাড়ির বাহিরে থাকতে পারেনা। বাড়িতে থাকলেও সারাদিন বউয়ের পিছেপিছে ঘুরে। অথবা বউয়ের সাথে যখনতখন শুধু ‘ইয়ে’ করতে ইচ্ছে হয়!</p>
<p style="text-align: justify;">২. কোনো বিশেষ কারণ ছাড়াই কারো প্রতি অতিরিক্ত অনুরক্ত হয়ে যাওয়া। এটা স্বাভাবিক দৃষ্টিতেও সন্দেহজনক।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. যাকে অপছন্দ করতেন বা পাত্তা দিতেন না। হঠাৎ তেমন কোনো কারণ ছাড়াই তাঁর প্রেমে পড়ে যাওয়া!!</p>
<p style="text-align: justify;">৪. কোনো বাছবিচার ছাড়াই কারো কথা অন্ধের মত মানতে শুরু করা, পরে কখনো যদিওবা এটা বুঝতে পারেন, তবুও অজানা কারণে নিজেকে তাঁর প্রতি বাধ্য মনে হয়!</p>
<p><strong>তবে একটা বিষয় হচ্ছে, প্রচলিত যাদুগুলোর মধ্যে এই যাদুটার ক্ষেত্রে সবচেয়ে বেশি উল্টাপাল্টা ইফেক্ট হয়। যেমন-</strong></p>
<p style="text-align: justify;">৪. কখনো আসক্ত হওয়ার বদলে অপছন্দ মনোভাব বেড়ে যায়, এমনকি কেউকেউ এজন্য বউকে তালাকও দিয়ে দেয়!</p>
<p style="text-align: justify;">৫. এই যাদুর প্রভাবে কখনো প্রায় পাগল বা অন্য অসুখে আক্রান্ত হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">৬. কখনো বউ বাদে বাকি সবাই যেমন, ভাইবোন বাবামা সবার প্রতি বিদ্বেষী হয়ে যায়। এমন অনেক কিছুই হয়।</p>
<p>এই যাদুর ক্ষেত্রে সাধারণত জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয় না। কিছু খাইয়ে বা হাঁটাচলার রাস্তায় পানি ঢেলে দিয়ে যাদু করা হয়। এজন্য রুকইয়া করার সময় জ্বিন ভর করবে এমন সম্ভাবনাও নেই। তাই এই যাদুর ক্ষেত্রে আশা করার যায় সেলফ রুকইয়াও যথেষ্ট হবে। তবে যদি সাথে অন্য সমস্যাও থাকে সেটার কথা ভিন্ন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আসক্ত করার যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. রুগীর কাছে বসে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়বেন। সাথে সুরা তাগাবুন এর ১৪, ১৫, ১৬ এই তিন আয়াত যোগ করুন। রুকইয়ার মধ্যে কোরআন এর ধারাবাহিকতা অনুযায়ী সুরা হাশরের ৪ আয়াত পড়া শেষে এগুলো পড়তে পারেন, অথবা একদম শুরুতে বা শেষেও পড়তে পারেন, এটা তেমন কোনো বিষয় না। তো যদি সমস্যা থাকে তবে খুব অস্বস্তি বোধ করবে, খুব মাথাব্যথা, বুকে ব্যাথা, পেটব্যাথা করতে পারে, বমি বমি লাগতে পারে, এই যাদুর আক্রান্ত হলে কখনো শরীর প্রায় অবশ হয়ে আসে… এরকম কিছু হলে বুঝে নিতে হবে যাদু আক্রান্ত।</p>
<p style="text-align: justify;">২. তখন &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। সাথেসাথেই যদি বমি হয়, তবে বেশ ভালো কথা আশা করা যায় অল্প কদিনেই একদম ভালো হয়ে যাবে। এরপর প্রেসক্রিপশন দিয়ে দিন এবং ৩ সপ্তাহ পর আবার দেখা করতে বলুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. তিন সপ্তাহ পর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যার একদম ভালো হয়ে গেলে তো আলহামদুলিল্লাহ! হয়েই গেলো, আর পুরাপুরি ভালো না হলে তো বুঝতেই পারবেন, আবার সেইম প্রেসক্রিপশন দিয়ে দিন। ইনশাআল্লাহ আস্তে আস্তে ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">আসক্ত করার যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. এই যাদুর ক্ষেত্রে অধিকাংশ ক্ষেত্রে সেলফ রুকইয়া যথেষ্ট হয়ে যায়, তবে সময় লাগতে পারে। ধৈর্য ধরে সমস্যা একদম ভালো হয় পর্যন্ত ট্রিটমেন্ট করে যেতে হবে। তবে লক্ষণীয় বিষয় হচ্ছে, সেলফ রুকইয়া করবেন স্ত্রী যেন না জানে, জানলে আবার যাদু করতে পারে।এজন্য সতর্ক থাকতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. প্রথমে ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে দরুদ শরিফ ইস্তিগফার পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। এক বোতল পানি হাতের কাছে রাখুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (ডাউনলোড লিস্টে ২নংটা) বা অন্য কারো কমন রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে তো অবশ্যই বুঝতে পারবেন, যেমন: অনেক ঘুম ধরবে, মাথাব্যথা পেটব্যাথা করতে পারে, বমি বমি লাগতে পারে, হাতপা অবশ হয়ে আসতে পারে। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। আর এই যাদুর ক্ষেত্রে সাধারণত বুঝাই যায়, উপরেও কিছু লক্ষণ বলেছি সেগুলো মিলিয়ে নিন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. যদি বুঝতে পারেন সমস্যা আছে। তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। সাথেসাথে যদি বমি হয়ে তবে বেশি ভালো, অল্প কদিনেই ইনশাআল্লাহ সেরে যাবে। সমস্যা একদম ভালো হয়ে যাওয়া পর্যন্ত নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. তিন সপ্তাহ পর আবার রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যা বুঝতে পারলে প্রেসক্রিপশনের মেয়াদ বাড়িয়ে নিন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. একটা বোতলে পানি নিয়ে &#8220;সুরা বাক্বারা ২৫৫(আয়াতুল কুরসি), আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিন। উপরে বলা অনুযায়ী এখনি কিছুটা খেতে হবে, বাকিটা রেখে দিবে। আর এরপর তিন সপ্তাহ এই পানি দুইবেলা করে খেতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. চাইলে প্রতিদিন কিছুক্ষণ রুকইয়া শুনতে পারে, এক্ষেত্রে সাধারণ রুকইয়া সাজেসটেড, অথবা সুরা তাগাবুন শুনতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য গানবাজনা শোনা যাবেনা। নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের পর্দা করাও ফরজ)</p>
<p style="text-align: justify;">৪. সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, এবং ৩ ক্বুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)এর আমল ঠিকঠাক করবেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">গুরুত্বপূর্ণ নোট: </span></p>
<p style="text-align: justify;">প্রথমত: এই যাদুর ক্ষেত্রে বড় সমস্যা হচ্ছে সাধারণত পরিচিত জনেরাই এই যাদু করে, নিজের বউ-ই করে! তাই আপনি যে চিকিৎসা করছেন এটা যেন সে না জানতে পারে। জানলে আবার যাদু করার সম্ভাবনা আছে, তাই সতর্ক থাকতে হবে, এটা নিয়ে গল্পগুজব করা যাবেনা। সুস্থ হয়ে যাওয়ার পরেও না। কারো কাছে গিয়ে সরাসরি রুকইয়া করালেও এটা খেয়াল রাখবেন, আপনি ট্রিটমেন্ট করাচ্ছেন যে যাদু করেছে সে যেন এই খবর না জানতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>পাশাপাশি আল্লাহর কাছে দোয়া করতে হবে, যেন সর্বপ্রকার শত্রুতা এবং ক্ষয়ক্ষতি থেকে যেন আমাদের হিফাজত করেন।</strong></p>
<p><strong><a href="/blog/404/magic-breakup">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/400/magic-sickness-illness-bandish">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/402/magic-slave-love-spell/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সম্পর্ক নষ্টের যাদুর রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৫</title>
		<link>/blog/404/magic-breakup</link>
					<comments>/blog/404/magic-breakup#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 14:05:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্টের যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=404</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/404/magic-breakup">সম্পর্ক নষ্টের যাদুর রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৫</a></p>
<p>কারো সাথে কারো সম্পর্কে বিচ্ছেদ ঘটানোর জন্য বান মারলে / তাবিজ করলে / যাদু করলে দেখা যায়- সব ভালোই ছিল, হঠাৎ একজন অপরজনকে সহ্য করতে পারছেনা। এই যাদু যেমন স্বামীস্ত্রীর সম্পর্কে ফাটল ধরাতে করে, তেমন পরিবারের অন্যান্য সদস্য যেমন পিতা-মাতা-ভাই-বোন এসব সম্পর্কে ফাটল ধরাতেও করা হয়। দুই বন্ধু, ব্যবসার পার্টনারদের মাঝে ঝামেলা বাধাতেও করা হয়। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/404/magic-breakup">সম্পর্ক নষ্টের যাদুর রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৫</a></p>
<p style="text-align: justify;">কারো সাথে কারো সম্পর্কে বিচ্ছেদ ঘটানোর জন্য বান মারলে / তাবিজ করলে / যাদু করলে দেখা যায়- সব ভালোই ছিল, হঠাৎ একজন অপরজনকে সহ্য করতে পারছেনা। এই যাদু যেমন স্বামীস্ত্রীর সম্পর্কে ফাটল ধরাতে করে, তেমন পরিবারের অন্যান্য সদস্য যেমন পিতা-মাতা-ভাই-বোন এসব সম্পর্কে ফাটল ধরাতেও করা হয়। দুই বন্ধু, ব্যবসার পার্টনারদের মাঝে ঝামেলা বাধাতেও করা হয়। আর কখনো এমন হয়, বিয়ের আগে কেউ যাদু করে রেখেছে, বিয়ের পর স্বামীস্ত্রীর কোনোভাবেই মিলছে না। তো যাইহোক এই যাদুর পরিধি যেমন ব্যাপক, এর প্রাচীনকাল থেকে চর্চাও অনেক বেশি। এমনকি এই যাদুর কথা স্বয়ং আল্লাহ তা’আলা কোরআনে বলেছেন- <span style="color: #993300;">“..অতঃপর তাদের কাছে তারা এমন জাদু শিখত, যা দ্বারা স্বামীস্ত্রীর মাঝে বিচ্ছেদ ঘটে…।” [বাকারা:১০২]</span></p>
<p>আমাদের আলোচনা স্বামীস্ত্রীর কথা উল্লেখ করেই করা হবে, এই অনুযায়ী অন্য সম্পর্কগুলোতেও পাঠকরা মিলিয়ে নিবেন। এই যাদুতে আক্রান্ত হলে সচরাচর কিছু লক্ষণ দেখা যায়-</p>
<p style="text-align: justify;">১. স্বামী বাহিরে থাকলে স্ত্রী ভালো থাকে, বাড়িতে আসলেই মন-মেজাজ খারাপ হয়ে যায়</p>
<p style="text-align: justify;">২. দুজনের কেউ খুব বেশি সন্দেহপ্রবন হয়ে যায়</p>
<p style="text-align: justify;">৩. ছোটছোট বিষয়ে ছাড় দিতে চায়না, ঝগড়া বেধে যায়</p>
<p style="text-align: justify;">৪. স্ত্রী দেখতে যেমনই হোক, স্বামীর কাছে খারাপ লাগে, ভালো আচরণ করলেও ভালো লাগেনা।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. স্বামী একটা যায়গায় বসেছে, বা একটা জিনিশ ব্যবহার করেছে ওই জিনিশটাও স্ত্রী অপছন্দ করে।</p>
<p style="text-align: justify;">৬. অন্যদের সাথে আচরণ স্বাভাবিক, কিন্তু স্বামীস্ত্রী কথা বার্তা বলতে গেলেই উলটাপালটা শুরু হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">এরকম ঘটনা যদি সচরাচর ঘটতেই থাকে, তবে বুঝতে হবে কোনো একটা ঘাপলা আছে। আর কথা হচ্ছে, প্রত্যেকের ক্ষেত্রেই সব লক্ষণ মিলবে তেমন না! তবে সমস্যা থাকলে অন্তত ২-৩টা মিলে যাওয়ার কথা।<br />
.<br />
<span style="color: #3366ff;">গুরুত্বপূর্ণ নোটঃ</span> <strong>এই যাদুর ক্ষেত্রে বড় সমস্যা হচ্ছে, এই যাদু করলে অধিকাংশ ক্ষেত্রেই জ্বিন দিয়ে করা হয়, পাশাপাশি এমনি যাদুও করা হয়। অর্থাৎ মাল্টিপল মাস! এজন্য প্রথমত: সাজেস্ট করবো কোনো আলেমের কাছে গিয়ে রুকইয়া করিয়ে নিন। তবুও নিজে রুকইয়া করতে চাইলে বলবো, এই সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়ায় ইনশাআল্লাহ অনেকেই ভালো ফল পাবেন, তবে যদি জ্বিনের সমস্যা বুঝতে পারেন, তবে কোনো আলেমকে দিয়ে রুকইয়া করানোই উত্তম হবে।</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>দ্বিতীয়ত: এই যাদুর চিকিৎসার ক্ষেত্রে কিউর হতে অনেকের লম্বা সময় লাগে, এজন্য ধৈর্যহারা হওয়া যাবেনা। সবরের সাথে চিকিৎসা চালিয়ে যেতে হবে।</strong></p>
<p>মনে রাখবেন, আপনার শত্রু আপনার ক্ষতি করলেই সফল হয়ে যায়না, সে তখনই সফল হয়, যখন আপনি সমাধানের ব্যাপারে হাল ছেড়ে দেন। শয়তান আপনাকে দিয়ে গুনাহ করালেই সফল হয়না, বরং শয়তান তখনই সফল হয়, যখন আপনি নিরাশ হয়ে তাওবা করা ছেড়ে দেন। এজন্য একবার যদি বুঝতে পারেন সমস্যা আছে, তবে এর শেষ না দেখে ছাড়বেন না। Keep moving forward!</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সম্পর্কে বিচ্ছেদ ঘটানো যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. প্রথমে উপরের লক্ষণগুলোর ব্যপারে প্রশ্ন করে নিশ্চিত হোন, এরপর তৃতীয় পর্বে বলা নির্দেশনা অনুযায়ী পূর্বপ্রস্তুতি নিয়ে আপনি রুগীর পাশে বসে জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়তে থাকুন, মাঝেমধ্যে ফুঁ দিবেন। যদি জ্বিনের সমস্যা থাকে তবে রুগীর ওপর জ্বিন চলে আসবে, তখন জ্বিন সিরিজের ৬ষ্ঠ-৭ম পর্বে যেভাবে বলা হয়েছে সেভাবে সামলাবেন। জ্বিন এলে জিজ্ঞেস করবেন- ‘কিভাবে যাদু করেছে, যেসব জিনিশ দিয়ে যাদু করেছে, সেগুলো কোথায় আছে’। জ্বিনেরা যদিওবা খুব বেশি মিথ্যুক, তবুও যদি বলে ভালো, না বললে নাই।</p>
<p style="text-align: justify;">সম্ভব হলে এটা জিজ্ঞেস করে, তারপর জ্বিন তাড়াবেন। আর যদি কোনো যায়গার কথা বলে সেখানে লোক পাঠিয়ে যাদুর জিনিশপত্র খুঁজে বের করবেন, সত্যি বলে থাকলে পাওয়া যাবে, মিথ্যা বললে পাবেন না। যদি খুঁজে পান তবে &#8220;সুরা বাক্বারা ১০২, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে যাদুর জিনিশপত্র কিছুক্ষণ ডুবিয়ে রাখতে হবে, তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে।<br />
যদি বলে কোনোকিছু খাইয়ে যাদু করা হয়েছে, বা যাদুর পানি রাস্তায় ছিটিয়ে দেয়া হয়েছে তবে তবে তবে সরাসরি নিচের <strong>প্রেসক্রিপশন</strong> অনুসরণ করতে বলে দিন, এবং বলুন ১ সপ্তাহ পর যেন আপডেট জানায়।</p>
<p style="text-align: justify;">যদি জ্বিন বলে অমুক যায়গায় যাদুর জিনিশ লুকানো আছে, কিন্তু আমি বিস্তারিত জানিনা। তাহলে উপরের আয়াতগুলো পড়া পানি ওঁই যায়গায় কয়েকদিন ছিটালে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. আর যদি জ্বিন না আসে। এমনি খুব অস্বস্তি বোধ করে, রুকইয়ার সময় টায়ার্ড হয়ে পড়ে, খুব মাথাব্যথা করে, কান্না পায়-তাহলে বুঝবেন জ্বিন দিয়ে যাদু করেনি, অন্যভাবে করেছে। তাহলে আরও ২/৩বার রুকইয়া করে দেখুন। এরপর [ঘ] পয়েন্টের প্রেসক্রিপশন দিয়ে দিন, এবং বলুন অবস্থা যেমনি হোক ১ সপ্তাহ পর যেন আপডেট জানায়।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. এক সপ্তাহ পর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যার একদম ভালো হয়ে গেলে তো আলহামদুলিল্লাহ! হয়েই গেলো, আর পুরাপুরি ভালো না হলে তো বুঝতেই পারবেন, জ্বিনের সমস্যা হলে সে অনুযায়ী ব্যবস্থা নিন, আর যাদুর সমস্যা হলে আবার সেইম প্রেসক্রিপশন দিয়ে দিন। ইনশাআল্লাহ আস্তে আস্তে ভালো হয়ে যাবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিচ্ছেদের যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. আগেও বলেছি, এই যাদুর ক্ষেত্রে অনেক সময় সেলফ রুকইয়া যথেষ্ট হয় না, সরাসরি রুকইয়া করা লাগে। তবুও যদি নিজে রুকইয়া করতে চান, তবে বলবো একজন আলেমের সাথে যোগাযোগ রাখুন, যেন সমস্যা হলে তাঁর সহায়তা নিতে পারেন। তো বরাবরের মতই বলবো, নিজে নিজে রুকইয়া করলে মানসিক সাপোর্ট দেয়ার মত একজন থাকা উচিৎ, নইলে অনেককে কয়েকদিন গেলে আগ্রহ হারিয়ে ফেলতে দেখা যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">২. ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার দরুদ শরিফ পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (ডাউনলোড পেইজের ২ নাম্বারেরটা) অথবা শাইখ সুদাইসের বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে অবশ্যই বুঝতে পারবেন, যেমন: অনেক ঘুম ধরবে, মাথাব্যথা করতে পারে, কিছু খাইয়ে যাদু করলে পেটব্যথা করবে, বমি বমি লাগতে পারে, হাতপা ব্যথা করতে, খুব টায়ার্ড লাগতে পারে। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। আর উপরে তো লক্ষণ বলেছিই, যদি ২-৩টা মিলে যায়, তবে নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. ৭দিন পর আবার রুকইয়া করুন, ভালো না হলে আরো ৭দিনের মেয়াদ বাড়িয়ে নিন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. একটা বোতলে পানি নিয়ে &#8220;সুরা বাক্বারা ১০২, আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিন। এখনি কিছুটা খেতে হবে, বাকিটা রেখে দিবে। আর এরপর এই পানি দুইবেলা করে খেতে হবে। আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে কিছু পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. সুরা ইয়াসিন, সুরা সফফাত, সুরা দুখান, সুরা জ্বিন- ৩বার শুনতে হবে, অথবা তিলাওয়াত করতে হবে হবে। কোনো দিন খুব ব্যস্ত থাকলে অন্তত একবার হলেও শুনবেন। (এই ৪টা সুরা একসাথে ডাউনলোড লিংক কমেন্টে) চাইলে প্রতিদিন শোনার ক্ষেত্রে অন্য কারো হেল্প নিতে পারেন, অর্থাৎ অন্য কেউ যদি আপনার সমস্যার নিয়াতে রুকইয়া শোনে তবুও আপনি উপকার পাবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. তবে যদি যাদুর সাথে জ্বিনের সমস্যাও থাকে, তাহলে প্রতিদিন এই চারটা সুরা একবার শুনবেন, এবং আয়াতুল কুরসি শুনবেন ১ থেকে দেড় ঘণ্টা।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. প্রতিদিন ১০০বার ইস্তিগফার এবং “লা-হাওলা ওয়ালা ক্বুওওয়াতা ইল্লা-বিল্লাহ” পড়বেন। বেশি পড়লে আরো ভালো।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য গানবাজনা শোনা যাবেনা। নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের পর্দা করাও ফরজ)</p>
<p style="text-align: justify;">৬. ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি পড়বেন। আর ৩ ক্বুল তিনবার পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৭. সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, এবং ৩ ক্বুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)এর আমল ঠিকঠাক করবেন।</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">লক্ষণীয়ঃ আজকের আলোচনায় সুরা বাঁকারার ১০২ নং আয়াতের কথা রয়েছে, যা গতদিন (বিয়ে ভাঙার যাদু)-এর আলোচনায় ছিল না।</span></strong></p>
<p><span style="color: #3366ff;">গুরুত্বপূর্ণ নোট: </span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>এই বিচ্ছেদের যাদু একদম ভালো হতে হতে অনেকেরই কয়েক সপ্তাহ বা মাসখানেক লেগে যায়। আর রুকইয়া শুনতে থাকলে, সাথে পানি খেতে এবং গোসল করতে থাকলেও প্রথম ১০ থেকে ১৫ দিন সমস্যা বাড়ে, এরপর আস্তে আস্তে কমতে কমতে মাসের শেষের দিকে একদম ভালো হয়ে যায়। </strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>সবার ক্ষেত্রেই এমন হয় যে তা বলছি না। তবে অনেকের ক্ষেত্রেই হয়, এজন্য অগ্রিম জানিয়ে রাখা ভালো, সমস্যা বাড়তে দেখলে যেন রুকইয়া করা বাদ না দেন। প্রথম প্রথম সমস্যা বাড়তে পারে, পরে আস্তে আস্তে ভালো হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ। অন্য কারো জন্য রুকইয়া করলেও প্রেসক্রিপশন দেয়ার সময় এই কথাটা বলে দিবেন।</strong></p>
<p>আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমীন।</p>
<p><strong><a href="/blog/406/magic-marriage">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/402/magic-slave-love-spell">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/404/magic-breakup/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বিয়ের ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৪</title>
		<link>/blog/406/magic-marriage</link>
					<comments>/blog/406/magic-marriage#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 14:14:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার জন্য রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=406</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/406/magic-marriage">বিয়ের ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৪</a></p>
<p>কাউকে বিয়ে ভাঙা বা আটকে রাখার জন্য বান মারলে / তাবিজ করলে / যাদু করলে সাধারণত এমন দেখা যায় প্রস্তাব আসে, সবকিছু পারফেক্ট থাকলেও পছন্দ হয়না। সব ঠিকঠাক থাকার পরও হয়তো ছেলে বেঁকে বসে, নয়তো মেয়ে। কোনোনা কোনোভাবে বিয়ে ভেঙে যায়। মেয়েদের ক্ষেত্রে দেখা যায় অনেক গুণধর হওয়া সত্ত্বেও কোনো প্রস্তাব আসে না। কেউ প্রস্তাব [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/406/magic-marriage">বিয়ের ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ : যাদুগ্রস্ত ৪</a></p>
<p style="text-align: justify;">কাউকে বিয়ে ভাঙা বা আটকে রাখার জন্য বান মারলে / তাবিজ করলে / যাদু করলে সাধারণত এমন দেখা যায় প্রস্তাব আসে, সবকিছু পারফেক্ট থাকলেও পছন্দ হয়না। সব ঠিকঠাক থাকার পরও হয়তো ছেলে বেঁকে বসে, নয়তো মেয়ে। কোনোনা কোনোভাবে বিয়ে ভেঙে যায়। মেয়েদের ক্ষেত্রে দেখা যায় অনেক গুণধর হওয়া সত্ত্বেও কোনো প্রস্তাব আসে না। কেউ প্রস্তাব দিলে পছন্দ হওয়ার বদলে উল্টা খারাপ লাগতে লাগে।</p>
<p style="text-align: justify;">আমার এক রিলেটিভের এই সমস্যা ছিল, ওর বিয়ের আলোচনা উঠলেই সপ্তাহ-খানেকের জন্য অসুস্থ হয়ে যেত! কত মারাত্মক! তাইনা?</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">এই যাদুতে আক্রান্ত হলে সচরাচর কিছু লক্ষণ দেখা যায়-</span></p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. মাথা ব্যথা। ঔষধ খেয়েও তেমন ফায়দা হয়না।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>২. প্রায়সময়ই মানসিক অশান্তিতে থাকা, থাকা। মাঝেমধ্যেই বিকেল থেকে রাত পর্যন্ত খুব অস্বস্তিতে ভুগা।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৩. ঘুমের মধ্যে শান্তি না পাওয়া, ঠিকমত ঘুমোতে না পারা, আবার ঘুম থেকে উঠার পর অনেকক্ষণ কষ্ট হওয়া।</em><br />
<em> ৪. মাঝেমধ্যেই পেট ব্যথা করা।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৫. ব্যাকপেইন। বিশেষত: মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা করা।</em></p>
<p>লক্ষণীয় বিষয় হচ্ছে, অনেকের ওপর বিয়ের আটকে রাখার জন্য যাদু করতে জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়। এজন্য কারো-কারো এই যাদু সংক্রান্ত সমস্যার সাথে সাথে জ্বিন রিলেটেড সমস্যাগুলোও দেখা যায়। দুঃখজনক হলেও সত্য, এই শয়তানী যাদুর প্রচলন আমাদের দেশে খুব বেশি। আল্লাহ হিফাজত করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">আমরা প্রথমে লাইভ রুকইয়ার পদ্ধতি আলোচনা করে, তারপর সেলফ রুকইয়ার নিয়ম আলোচনা করবো। আপনি যদি নিজেই নিজের জন্য রুকইয়া করতে চান, তাহলে সোজা <strong>সেলফ রুকইয়াহ</strong> অনুচ্ছেদে চলে যান!</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বিয়ে সমস্যার জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. আগের পর্বে বলা নির্দেশনা অনুযায়ী পূর্বপ্রস্তুতি নিয়ে আপনি রুগীর পাশে বসে জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়বেন, মাঝেমধ্যে ফুঁ দিবেন। যদি জ্বিনের সমস্যা থাকে তবে রুগীর ওপর জ্বিন চলে আসবে, তখন জ্বিন সিরিজের ৬ষ্ঠ-৭ম পর্বে যেভাবে বলা হয়েছে সেভাবে ডিল করবেন। এখানে আবার সব নতুন করে সব বলা কষ্টসাধ্য।</p>
<p style="text-align: justify;">তবে এখানে একটা বিষয় হচ্ছে, জ্বিন এলে জিজ্ঞেস করতে পারেন- ‘কিভাবে যাদু করেছে, যেসব জিনিশ দিয়ে যাদু করেছে, সেগুলো কোথায় আছে’। জ্বিনেরা যদিওবা খুব মিথ্যুক তবুও যদি বলে দেয় ভালো, না বললে নাই। যাহোক, সম্ভব হলে এটা জিজ্ঞেস করে, তারপর জ্বিন তাড়াবেন। আর যাদুর জিনিশ যদি পাওয়া যায়, তাহলে &#8220;<a href="/blog/read/sihrer-ayat">সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯</a>&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেগুলো কিছুক্ষণ ডুবিয়ে রাখতে হবে, তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. আর যদি জ্বিন না আসে। এমনি অস্বস্তি বোধ করে, ঘুমঘুম লাগে, মাথাব্যথা করে, কান্না পায়-তাহলে বুঝতে জ্বিন দিয়ে যাদু করেনি, অন্যভাবে করেছে। তাহলে আরও ২/১বার রুকইয়া করে দেখুন। এরপর ৩য় পয়েন্ট অনুসরণ করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. উপরের নিয়মে রুকইয়া করার পর একটা বোতলে পানি নিয়ে &#8220;সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিন। কিছুটা এখনি খেতে বলুন, বাকিটা রেখে দিতে বলুন। এরপর নিচের প্রেসক্রিপশন অনুচ্ছেদ ফলো করতে বলে দিন।  আর এক-দুই সপ্তাহ পরপর আপডেট জানাতে বলুন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. বিয়ে সমস্যার জন্য নিজে নিজে রুকইয়া করতে চাইলে প্রথমে মানসিক প্রস্তুতি নিন। এটা পাক্কা ইরাদা করে নিন সমস্যার একটা বিহিত করেই ক্ষান্ত হবো। নিজে নিজে রুকইয়া করলে অনেককে কয়েকদিন পরেই আগ্রহ হারিয়ে ফেলতে দেখা যায়। এজন্য রুকইয়া করার ক’দিন মানসিক সাপোর্ট দেয়ার মত একজন থাকলে খুব ভালো হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">২. খুব ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নামাজ পড়ুন, সবচেয়ে উত্তম হল তাহাজ্জুদের সময়। নইলে অন্য যেকোনো জায়েজ ওয়াক্তে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার দরুদ শরিফ পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া অথবা শাইখ সুদাইসের বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে অবশ্যই বুঝতে পারবেন, যেমন: অনেক ঘুম ধরবে, মাথাব্যথা করতে পারে, তলপেটে ব্যথা করতে পারে, হাতপা ব্যথা করতে পারে, শরীরের ভেতর ছটফট করতে পারে, অকারণে কান্না আসতে পারে। কিছু খাইয়ে যাদু করলে রুকইয়া শুনতে গিয়ে বমি বমি লাগতে পারে, বমি হয়ে গেলে ভালো, হয়তোবা সাথে যাদুর জিনিশ বের হয়ে যাবে। মজার ব্যাপার হচ্ছে, যাদের রুকইয়া শুনে বমি হয়, সাধারণত তাঁরা সহজেই সুস্থ হয়ে যান।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. রুকইয়া শোনার পর পানির বোতলটি নিন, নিয়ে &#8220;সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। কিছু পানি এখনি খেয়ে নিন, বাকিটা রেখে দিন। এবং নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১. এই পানি ৩দিন বা ৭দিন দুইবেলা করে খেতে হবে। আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে কিছু পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে। চাইলে আপনি সাধারণ রুকইয়ার গোসলও করতে পারেন (নিয়ম পরে বলছি)। আর রুকইয়ার ওঁই পানি যদি শেষ হয়ে যায়, তাহলে আবার এক বোতল পানি নিয়ে শুদ্ধ করে কোরআন পড়তে পারে; এরকম কেউ আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিলেই হবে। এজন্য প্রফেশনাল কারো দরকার নেই, তবে বরকতের জন্য কোনো মুরব্বি অথবা আলেমকে অনুরোধ করতে পারেন, সেটা ভিন্ন বিষয়।যার সমস্যা সে নিজে পড়তে পারলে সবচেয়ে ভালো হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">সাধারণ রুকইয়ার গোসল: বালতিতে পানি নিয়ে তাতে দু&#8217;হাত ডুবিয়ে যেকোনো দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস, শেষে আবার দরুদ শরিফ- সব ৭বার করে পড়ে ওই পানি দিয়ে গোসল করবেন। উপরের যেকোনোভাবে রুকইয়ার গোসল করে পরে চাইলে অন্য পানি দিয়ে গোসল করতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">২. দুই থেকে চার সপ্তাহ প্রতিদিন ২ ঘণ্টা করে রুকইয়া শুনতে হবে। আয়াতুল কুরসি&#8217;র রুকইয়া ১ঘন্টা সুরা ইখলাস, ফালাক্ব, নাস-এর রুকইয়া ১ঘন্টা। কোনো দিন খুব ব্যস্ত থাকলে আধাঘণ্টা করে হলেও শুনবেন। বাদ দিবেন না। (<a href="/download">ডাউনলোড লিংক</a>)<br />
তবে এখানে একটা অপশন আছে, আপনার যদি অনেক বেশি কষ্ট হয় কন্টিনিউ করতে, তাহলে প্রতিদিন শোনার ক্ষেত্রে অন্য কারো হেল্প নিতে পারেন, অর্থাৎ আপনি যতটুকু সম্ভব শুনলেন এরপর অন্য কেউ যদি আপনার সমস্যার নিয়াতে রুকইয়া শোনে বা আয়াতগুলো পড়ে তবুও আপনি উপকার পাবেন। এটা <a href="/blog/2190/doing-ruqyah-on-behalf-of-someone">কিছুটা ঝুকিপূর্ণ</a> তবে পরিক্ষিত!!</p>
<p style="text-align: justify;">৩. রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের পর্দা করা ফরজ)</p>
<p style="text-align: justify;">৪. সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, এবং ৩ ক্বুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)এর আমল ঠিকঠাক করবেন। (<a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">বিস্তারিত লিংক</a>)</p>
<p style="text-align: justify;">৫. ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি পড়ে ঘুমাবেন। আর তিনবার ৩ ক্বুল পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নিবেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সারকথাঃ </span><strong>৩ &#8211; ৭দিন রুকইয়ার পানি খেতে হবে এবং গোসল করতে হবে। আর ২ থেকে ৪ সপ্তাহ প্রতিদিন রুকইয়া শুনতে হবে। </strong></p>
<p><span style="color: #3366ff;">মন্তব্য:</span></p>
<p style="text-align: justify;">১। কয়দিন মেয়াদি রুকইয়া করবেন এটা প্রথমেই ঠিক করে নিন। অর্থাৎ ৩দিন না ৭দিন পানি খাবেন আর গোসল করবেন, কতদিন রুকইয়া শুনবেন ২ সপ্তাহ, ৩ সপ্তাহ নাকি ১মাস এগুলো শুরুতেই ঠিক করে নিন। প্রতি সপ্তাহ শেষে যে আপনাকে মানসিক সাপোর্ট দিচ্ছে তাঁরসাথে আপনার অবস্থা পর্যালোচনা করুন।</p>
<p style="text-align: justify;">২। উপরের নিয়ম অনুযায়ী একবার ২সপ্তাহ বা একমাসের রুকইয়া শেষে আল্লাহ না করুক যদি বুঝেন সমস্যা এখনো যায়নি, তবে আবার শুরু থেকে রুকইয়া করবেন। অনেকে ওপর একাধিক যাদু করে, তখন একটা একটা করে চিকিৎসা করতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩। খেয়াল রাখবেন, বিয়ের জন্য রুকইয়া করতে গেলে অধিকাংশেরই প্রথম প্রথম বেশ কষ্ট হয়, কখনো সমস্যা বেড়ে যায়, তবে ধৈর্য ধরে চিকিৎসা করে যেতে হবে, ইনশাআল্লাহ আস্তে আস্তে সব ঠিক হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. বেশীরভাগ ক্ষেত্রে প্রথম সপ্তাহেই উন্নতি টের পাওয়া যায়, তবে এরপরেও সপ্তাহখানেক আধঘণ্টা-একঘণ্টা করে হলেও রুকইয়া শুনে যাওয়া উচিৎ। তাহলে ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. আর যাদুর কারণে যদি শারীরিক কোনো সমস্যা তথা অসুখ-বিসুখ হয়, যা ভালো হচ্ছিলো না। এসবের জন্য রুকইয়া করার পর ডাক্তারের চিকিৎসা করালে ঠিক হয়ে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা আমাদের হেফাজত করুন! আমীণ!</p>
<p><strong><a href="/blog/409/magic-important">&lt;&lt; আগের পর্ব</a>  | <a href="/blog/404/magic-breakup">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/406/magic-marriage/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদুর চিকিৎসার আগে জ্ঞাতব্য এবং যাদুর জিনিস ও তাবিজ নষ্টের নিয়ম  : যাদুগ্রস্ত ৩</title>
		<link>/blog/409/magic-important</link>
					<comments>/blog/409/magic-important#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 14:21:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর চিকিৎসার]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ নষ্টের উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[kufri kalam]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=409</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/409/magic-important">যাদুর চিকিৎসার আগে জ্ঞাতব্য এবং যাদুর জিনিস ও তাবিজ নষ্টের নিয়ম  : যাদুগ্রস্ত ৩</a></p>
<p>পূর্বকথা প্রথম কথা হচ্ছে, অন্যান্য সিরিজের মত এই সিরিজে লম্বাচওড়া ইন্ট্রু দিতে পারলাম না বলে দুঃখিত। সত্যি বলতে ইদানীং আর মাথা চলছেনা অতটা। দ্বিতীয়তঃ যাদু সিরিজে আমাদের আলোচনার স্ট্র্যাকচার ইনশাআল্লাহ এমন হবে ১. ভূমিকা ২. আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণ ৩. লাইভ রুকইয়া ৪. সেলফ রুকইয়া ৫. মন্তব্য। তৃতীয়তঃ রুকইয়ার শরঈ বিধান নিয়ে ইতিপূর্বে অনেক-অনেকবার আলোচনা হয়েছে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/409/magic-important">যাদুর চিকিৎসার আগে জ্ঞাতব্য এবং যাদুর জিনিস ও তাবিজ নষ্টের নিয়ম  : যাদুগ্রস্ত ৩</a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">পূর্বকথা</span></p>
<p>প্রথম কথা হচ্ছে, অন্যান্য সিরিজের মত এই সিরিজে লম্বাচওড়া ইন্ট্রু দিতে পারলাম না বলে দুঃখিত। সত্যি বলতে ইদানীং আর মাথা চলছেনা অতটা।</p>
<p style="text-align: justify;">দ্বিতীয়তঃ যাদু সিরিজে আমাদের আলোচনার স্ট্র্যাকচার ইনশাআল্লাহ এমন হবে ১. ভূমিকা ২. আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণ ৩. লাইভ রুকইয়া ৪. সেলফ রুকইয়া ৫. মন্তব্য।</p>
<p style="text-align: justify;">তৃতীয়তঃ রুকইয়ার শরঈ বিধান নিয়ে ইতিপূর্বে অনেক-অনেকবার আলোচনা হয়েছে। এজন্য এখানে আর বলা হবেনা। আগ্রহীরা চাইলে ইনডেক্স থেকে পুরাতন নোট দেখে নিবেন, লিংক কমেন্টে।</p>
<p style="text-align: justify;">চতুর্থ এবং শেষ কথা, জানিয়ে রাখা ভালো, আমাদের আলোচনায় অনেক ক্ষেত্রে শাইখ ওয়াহিদ আব্দুস সালামের আস-সরিমুল বাত্তার.. গ্রন্থের সর্বশেষ (২১তম) আরবি সংস্করণ এর সহায়তা নেয়া হবে, (উনার প্রতি কৃতজ্ঞতা না জানালে একদমই অনুচিত হতো, আল্লাহ উনাকে জাযায়ে খায়ের দিক) এছাড়াও অন্যান্য সোর্স, আমার এবং বিভিন্নজনের ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতারও সহায়তা নেয়া হবে। ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>লক্ষণীয়ঃ পরবর্তি পোস্টগুলোতে বাববার এই লেখাটির রেফারেন্স ব্যবহার করা হবে। এজন্য আজকের আলোচনাগুলো খুব গুরুত্বপূর্ণ।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">চিকিৎসার প্রস্তুতি</span></p>
<p>রাক্বির ব্যক্তিগত সেসব বিষয়ে খেয়াল রাখা উচিত, জ্বিন সিরিজের ৫ম পর্বে সেগুলো আলোচনা করা হয়েছে, অনুগ্রপূর্বক খেয়াল রাখবেন। এরপর যে ঘরে চিকিৎসা করা হবে, তাঁর পরিবেশ মানানসই হওয়াটাও গুরুত্বপূর্ণ। অন্য কাউকে রুকইয়া করলে তো এসব খেয়াল রাখবেনই, নিজে নিজের জন্য রুকইয়া (সেলফ রুকইয়া) করলেও ঘরের পরিবেশের দিকে খেয়াল রাখবেন। (এই আলোচনা পূর্বেও গত হয়েছে, ধারাবাহিকতা রক্ষার্থে আবার বলা হচ্ছে)</p>
<p>১. চিকিৎসার পূর্বে ঘর টাঙানো বা সাজিয়ে রাখা কোন জীবের ছবি এবং ভাস্কর্য থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। যেন রহমতের ফেরেশতা প্রবেশ করে।</p>
<p style="text-align: justify;">২. কোনও মিউজিক্যাল ইন্সট্রুমেন্ট থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. রুগীর সাথে কোনও তাবিজ থাকলে খুলে ফেলতে হবে। তাবিজ আল্লাহর ওপর তাওয়াককুলের প্রতিবন্ধক।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. সেখানে উপস্থিত কেউ যেন অনৈসলামিক অবস্থায় না থাকে, সেটা খেয়াল রাখতে হবে। যেমন: কোনও পুরুষ স্বর্ণ পরে আছে, অথবা কোনও মহিলা বেপর্দা হয়ে আছে।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. রুগী এবং তার পরিবারকে এবিষয়ে ইসলামি দর্শন সংক্ষেপে বলবেন, যেমন: এই চিকিৎসায় আমার কোনও ক্ষমতা নাই, সমস্যা সমাধানের ক্ষমতা একমাত্র আল্লাহ তা’আলার। আল্লাহ তা’আলা কোরআন এর মাঝে শিফা (আরোগ্য) রেখেছেন, আর রাসূল সা. কোরআন দ্বারা চিকিৎসার নির্দেশ দিয়েছেন এজন্য আমরা রুকইয়াহ পারফর্ম করবো। আর শিরকি ঝাড়ফুঁক বিষয়েও সতর্ক করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৬. রুগী মহিলা হলে&#8230; রুগীকে সম্পূর্ণ পর্দাবৃত অবস্থায় থাকতে হবে। এক্ষেত্রে সবচেয়ে ভালো হয় “যদি মাহরাম পুরুষ রুকইয়াহ করে, তাহলে অতিরিক্ত কোনও ঝামেলা হবেনা।”</p>
<p style="text-align: justify;">৭. আর মহিলা রুগীর কোন মাহরাম যেন অবশ্যই উপস্থিত থাকে, যেমন: বাবা, ভাই অথবা স্বামী থাকতে পারে। এছাড়া সেখানে অন্য গাইরে মাহরাম কেউ যেন না থাকে। পর্দার বিধান যেন লঙ্ঘন না হয়, এব্যাপারে সর্বোচ্চ সতর্ক থাকতে হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৮. প্রতিটা যাদুর সেসব লক্ষণ রয়েছে (পর্যায়ক্রমে বলা হবে ইনশাআল্লাহ) সেসব বিষয়ে প্রশ্ন করে নিন। জ্বিনের সমস্যার লক্ষণগুলোর ব্যপারেও প্রশ্ন করুন। যেমনঃ স্বপ্নে কোনও প্রাণী ধাওয়া করে কি না। বোবায় ধরে কি না। অনেক উঁচু থেকে পড়তে দেখে কিনা। ঘুমের মধ্যে চিৎকার করে বা ভুল বকে কিনা। ইত্যাদি ইত্যাদি।<br />
মোটকথা, জ্বিনের সমস্যা লক্ষণ এবং যাদুর যে সমস্যা মনে হচ্ছে তাঁর লক্ষণগুলো নিয়ে প্রশ্ন করে, অবস্থা সম্পর্কে মোটামুটি একটা ধারণা নিয়ে রুকইয়া শুরু করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">৯. চিকিৎসা করার পূর্বে রুগী এবং আপনি; উভয়েরই ওযু করে নেয়া উচিত। উত্তম হচ্ছে কোনো নামাজের পরপরেই রুকইয়া করা। এবং নামাজ পড়া নিষিদ্ধ এমন কোনো সময়ে রুকইয়া না করা।</p>
<p style="text-align: justify;">১০. সবশেষে, মনে মনে ইস্তিগফার-দরুদ পড়ে আল্লাহর কাছে সাহায্য চেয়ে চিকিৎসা শুরু করুন&#8230;</p>
<p><span style="color: #3366ff;">রুকইয়ার আয়াত সমূহঃ</span></p>
<p>১ সুরা ফাতিহাহ<br />
২ সুরা বাকারা ১-৫<br />
৩ সুরা বাকারাহ ১০২<br />
৪ সুরা বাকারাহ ১৬৩-১৬৪<br />
৫ সুরা বাকারাহ ২৫৫<br />
৬ সুরা বাকারাহ ২৮৫-২৮৬<br />
৭ সুরা আলে ইমরান ১৮-১৯<br />
৮ সুরা আ&#8217;রাফ ৫৪-৫৬<br />
১০ সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২<br />
৯ সুরা ইউনুস ৮১-৮২<br />
১০ সুরা ত্বহা ৬৯<br />
১২ সুরা মু&#8217;মিনুন ১১৫-১১৮<br />
১৩ সুরা সফফাত ১-১০<br />
১৪ সুরা আহকাফ ২৯-৩২<br />
১৫ সুরা আর-রাহমান ৩৩-৩৬<br />
১৬ সুরা হাশর ২১-২৪<br />
১৭ সুরা জিন ১-৯<br />
১৮ সুরা ইখলাস<br />
১৯ সুরা ফালাক<br />
২০ সুরা নাস</p>
<p><span style="color: #993300;">[পিডিএফ ডাউনলোড: <a href="https://goo.gl/XZ9JuC" target="_blank" rel="noopener">https://goo.gl/XZ9JuC</a> ]</span><br />
পিডিএফ ডাউনলোড পেইজেও পাওয়া যাবেঃ <a href="/ayat" target="_blank" rel="">/ayat</a><span style="color: #993300;"> </span></p>
<p>উপরে বলা আয়াতগুলো কমন আয়াত। অর্থাৎ সবধরনের রুকইয়ার ক্ষেত্রেই এগুলো পড়া যাবে। রুকইয়া করার সময় যেসব খেয়াল রাখবেন-</p>
<p style="text-align: justify;">১. সিহরের জন্য রুকইয়া করলে- ‘সুরা বাকারার ১০২, আরাফ ১২০, ইউনুস ৮১এর মাঝের অংশ (ইন্নাল্লহা সাইউবতিলুহ), ত্বহা ৬৯, সুরা ফালাক ৪’ -এসব আয়াত বারবার পড়বেন। আর এক্ষেত্রে প্রতিবার বিসমিল্লাহ পড়ার দরকার নেই, শুধু প্রথমে পড়বেন।</p>
<p style="text-align: justify;">২. তিলাওয়াতের সময় অবশ্যই সহীহ-শুদ্ধভাবে তিলাওয়াত করবেন। উদাহরণ হিসেবে পছন্দের কোনো ক্বারির তিলাওয়াত শুনে নিন। আমি শায়েখ সুদাইসেরটা সাজেস্ট করবো।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. তিলাওয়াতের সময় (জ্বিনের সমস্যা থাকলে) রুগী চিল্লাচিল্লি করলে থামবেন না। পড়তে থাকবেন। যদি জ্বিন চলে যেতে চায় ওয়াদা করাবেন যেন আর না আসে।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. এত কিছু পড়তে ইচ্ছা না হলে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস এগুলো বারবার পড়ে রুকইয়া করতে পারেন, এতেও উপকার হবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়ঃ </span></p>
<p style="text-align: justify;">১. কি দিয়ে যাদু করেছে যদি পাওয়া যায়, অথবা কোন সন্দেহজনক তাবিজ পাওয়া যায়। তাহলে ভেতর থেকে তাবিজের কাগজটা বের করবেন। (সতর্কতা হিসেবে যাদুর কোন জিনিশ খালি হাতে ধরা উচিত না)</p>
<p style="text-align: justify;">২. এরপর একটা পাত্রে পানি নিবেন, তারপর &#8220;সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; একবার, এরপর সুরা ইখলাস ফালাক নাস ৩বার পড়বেন, এবং পানিতে ফুঁ দিবেন। তারপর যাদুর জিনিশগুলো পানিতে কিছুক্ষণ ডুবিয়ে রাখবেন । তাবিজ হলে, কাগজ, ঠোঙা, সুতা সব ডুবাবেন। তারপর কাগজটা নষ্ট করে দিবেন। তাহলে ইনশাআল্লাহ যাদু ধ্বংস হয়ে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. যদি যাদুর জিনিশগুলো খুঁজে না পাওয়া যায়, তবে বাড়িতেই কোথাও পুঁতে রাখা আছে এরকম জানা যায়। তাহলে উপরের আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে তিনদিন পুরো বাড়িতে ছিটিয়ে দিলে ইনশাআল্লাহ যাদু নষ্ট হয়ে যাবে।</p>
<p><strong><a href="/blog/411/magic-discussion">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/406/magic-marriage">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/409/magic-important/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদু সম্পর্কে সালাফের মন্তব্য, কিভাবে যাদু করা হয় এবং সতর্কতা : যাদুগ্রস্ত ২</title>
		<link>/blog/411/magic-discussion</link>
					<comments>/blog/411/magic-discussion#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Jul 2017 14:28:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে যাদু কাজ করে]]></category>
		<category><![CDATA[কেন ট্রাম্পকে যাদু করা হয় না]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে সালাফের মতামত কি?]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ করার আগে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ করার আগে কি কি খেয়াল রাখতে হবে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=411</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/411/magic-discussion">যাদু সম্পর্কে সালাফের মন্তব্য, কিভাবে যাদু করা হয় এবং সতর্কতা : যাদুগ্রস্ত ২</a></p>
<p>গতপর্বে কোরআন – হাদিস থেকে যাদু সম্পর্কে আলোচনা করা হয়েছে, এবার আমরা কয়েকজন সালাফের মতামত দেখি। ১. ইমাম কুরতুবী রহ. বলেন- আহলুস সুন্নাত এব্যাপারে একমত যে, যাদু সত্য এবং এর প্রভাব রয়েছে। কিছু মুতাযিলা এটি অস্বীকার করে, এবং বলে এটা শুধুই চোখের ভ্রম। (এরপর ইমাম কুরতুবী রহ. মুতাযিলা ফিরকার আক্বিদা খণ্ডন করেছেন) [তাফসিরে কুরতুবী ২/৪৭ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/411/magic-discussion">যাদু সম্পর্কে সালাফের মন্তব্য, কিভাবে যাদু করা হয় এবং সতর্কতা : যাদুগ্রস্ত ২</a></p>
<p>গতপর্বে কোরআন – হাদিস থেকে যাদু সম্পর্কে আলোচনা করা হয়েছে, এবার আমরা কয়েকজন সালাফের মতামত দেখি।</p>
<p>১. ইমাম কুরতুবী রহ. বলেন- আহলুস সুন্নাত এব্যাপারে একমত যে, যাদু সত্য এবং এর প্রভাব রয়েছে। কিছু মুতাযিলা এটি অস্বীকার করে, এবং বলে এটা শুধুই চোখের ভ্রম। (এরপর ইমাম কুরতুবী রহ. মুতাযিলা ফিরকার আক্বিদা খণ্ডন করেছেন) [তাফসিরে কুরতুবী ২/৪৭ দ্রষ্টব্য]</p>
<p>২. নববী রহ. বলেন- বিশুদ্ধ মত হচ্ছে যাদুর অস্তিত্ব রয়েছে, বেশিরভাগ আলেমের মত এটাই। আর এব্যাপারে কোরআন হাদিসেও সুস্পষ্ট প্রমাণ রয়েছে। [ফাতহুল বারি, ১০/২২২]</p>
<p>৩. ইবনে ক্বুদামা রহ. বলেন- এর দ্বারা হত্যা করা হয়। যাদুর প্রভাবে মানুষ মানসিক ও শারীরিকভাবে অসুস্থ হয়ে পড়ে। যাদুর প্রভাবে স্বামীস্ত্রীর মাঝে বিচ্ছেদ ঘটে। (এরপর ইবনে ক্বুদামা রহ. তাঁর কথার স্বপক্ষে কোরআন হাদিস থেকে উদ্ধৃতি দেন) [আল মুগনী, ১০/১০৬ দ্রষ্টব্য]</p>
<p>৪. ইবনুল কায়্যিম রহ. বলেন- সুরা ফালাক্বের ওয়া মিন শাররিন্নাফফাসাতি… আয়াত এবং আয়েশা রা, এর হাদিস দ্বারা প্রমাণ হয় যাদু নিঃসন্দেহে সত্য। [বাদাইউল ফাওয়ায়েদ, ২/২২৭]</p>
<p>৫. ইমাম রাযি রহ. তো যাদুর ৭ রকম ভাগ করে বিস্তারিত আলোচনা করেছেন, ইবনে কাসির রহ. সেটা উদ্ধৃত করে পর্যালোচনা করেছেন। [তাফসিরে ইবনে কাসির, সুরা বাক্বারা ১০২-৩ আয়াতের আলোচনা দ্রষ্টব্য]</p>
<p>৬. ইমাম রাগেব ইস্পাহানী রহ. যাদুকে ৪ ভাগে ভাগ করে ব্যাখ্যা করেছেন। [আল মুফরাদাত, س-ح-ر মাদ্দা দ্রষ্টব্য]</p>
<p><span style="color: #3366ff;">মানুষের ওপর যাদু কিভাবে করা হয়? </span></p>
<p>যাদুর অনেক ধরণ আছে, একেকটা একেকভাবে করা হয়। মানুষের ক্ষতি করার জন্য সমাজে প্রচলিত যাদুকে প্রাথমিকভাবে আমরা দুইভাগে ভাগ করবো- ১. যেসব যাদুতে শয়তান পরোক্ষভাবে সহযোগিতা করে। ২. যেসব যাদুর জন্য জিন-শয়তানদের কাছে সরাসরি সাহায্য চাওয়া হয়।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">কর্মপদ্ধতির দিক থেকে চারভাগে ভাগ করা যায়ঃ</span></p>
<p>১. যাকে যাদু করা হবে তাঁর ব্যবহৃত কোনো জিনিশ / কাপড় অথবা শরীরের কোন অংশ যেমন: চুল, নখ ইত্যাদি কোনো গাছের ডাল, ভুডু ডল বা এরকম কিছুতে রেখে যাদু করা হয়</p>
<p>২. কখনো যাদুকর নিজে পারেনা, তখন জিন দিয়ে যাদু করায়</p>
<p>৩. কখনো নিজে যাদু করে, সাথে জিনও পাঠায় ক্ষতি করার জন্য</p>
<p>৪. কখনো ব্যবহারের জিনিশ না পেলে মন্ত্র পড়া পানি বাড়ির সামনে ফেলে যায়, ওর ওপর দিয়ে হেটে গেলে যাদু লেগে যায়।</p>
<p>আলতুফালতু সিনেমা নাটক আর আলিফ লায়লা দেখে দেখে মানুষ ধারণা করে যাদু আলাদিনের চেরাগের মত। ঘষা দিয়ে, যা ইচ্ছা বলল। আর হয়ে গেল। বাস্তবে যাদুর জন্য অনেক সেক্রিফাইস করতে হয়, অনেক ঝামেলা আছে। যাদু হচ্ছে মূলত: প্রকৃতির নিয়ম ওলটপালট করা। আর ব্যাপারটা মোটেও সোজা না।</p>
<p>উদাহরণস্বরূপ, ট্রাম্প তো এমনিতেই পাগল, আপনি চাইলেই যাদু করে ট্রাম্পকে একদম পাগল বানাতে পারেন না। এজন্য ট্রাম্পের মাথার চুল অথবা মাথার ঘাম লাগানো কোনো কাপড় লাগবে, অথবা যাদুর জিনিশের গন্ধ ট্রাম্পের ব্রেইনে পৌঁছানো লাগবে। এরসাথে যে যাদু করবে তাকে শয়তানের নিয়ম মত সেক্রিফাইস করতে হবে। শয়তান সন্তুষ্ট না হলে যাদু হবে না।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সতর্কতাঃ </span></p>
<p>১. উল্লেখিত প্রথম কারণে কোনো কবিরাজের কাছে চিকিৎসা করতে গেলে যদি আপনার কাপড় চায়, ভুলেও দিবেন না।</p>
<p>২. বাড়িতে মেহমান এসেছিল, কদিন পর হটাত খেয়াল করলেন কোনো কাপড়ের কোনা কাটা! সাথে-সাথে সাবধান হয়ে যান, মাসনুন আমলে গুরুত্ব বাড়িয়ে দিন, সমস্যার সন্দেহ হলে রুকইয়া করুন।</p>
<p>৩. উল্লেখিত দ্বিতীয় এবং তৃতীয় কারণে সিহরের জন্য রুকইয়া করতে লাগলে কখনো রুগীর ওপর জিন চলে আসে। এজন্য রাক্বির মানসিক প্রস্তুতি থাকা জরুরী। (বিস্তারিত পরে বলা হবে ইনশাআল্লাহ)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">সিহরের চিকিৎসার ক্ষেত্রে কিছু সতর্কতাঃ</span></p>
<p>১. কারো ওপর এক সাথে একাধিক যাদু করতে পারে, তখন সবরের সাথে একটা একটা করে চিকিৎসা করতে হবে।</p>
<p>২. একবার রুকইয়া করেছেন, অথবা যাদুর ট্রিটমেন্ট করার পর ভালো হয়ে গেছে। যে যাদু করেছে জানলে আবার যাদু করতে পারে। এজন্য উত্তম হচ্ছে, এসব বিষয়ে যারতার সাথে গল্প করে দ্বিতীয়বার বিপদ না ডেকে আনা।</p>
<p>৩. কোনো কোনো কবিরাজের কাছে চিকিৎসা করতে গেলে জোরে জোরে কোরআনের আয়াত পড়ে, আর আস্তে আস্তে মন্ত্র পড়ে। কেউ কেউ প্রতিদিন দোয়া-কালাম লেখা কাগজ পুড়াতে বলে। এদের ব্যাপারেও সতর্ক থাকতে হবে।</p>
<p>৪. যাদু দিয়ে যাদুর ট্রিটমেন্ট করানো &#8211; করা দুইটাই গুনাহ, মন্ত্রে কোনো কুফরি বাক্য থাকলে তো স্পষ্ট কুফরি। চাই সেটা ভালো কাজে ব্যবহার হোক অথবা খারাপ কাজে।</p>
<p>৫. বাস্তবতা হচ্ছে, যেসব কবিরাজ যাদু-টোনা করে ওদের কাছে চিকিৎসা করিয়ে একটা সমস্যা ভালো হলে আরো নতুন সমস্যা তৈরি হয়। অনেকে তো এমন, আগেরবার চিকিৎসার নামে অনেক টাকা ফেঁড়েছে, আবার যেন তাঁর কাছে আসে, এজন্য কবিরাজ-ই যাদু করে।</p>
<p>৬. তাই সবচেয়ে নিরাপদ হচ্ছে, শুধু কোরআনের আয়াত এবং রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বর্ণিত কোনো কোনো দু’আ দিয়ে যাদুর জন্য রুকইয়া করা। ভণ্ড কবিরাজদের থেকে দূরে থাকা।</p>
<p>৭. কোনো হিন্দু বা অন্য ধর্মাবলম্বীদের জন্য চিকিৎসা করলেও, কোরআন বা দোয়ায়ে মাসুর দিয়েই করতে হবে। কোরআন সবার ওপরেই প্রভাব ফেলে।</p>
<p><strong><a href="/blog/414/magic-introduction">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/409/magic-important">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/411/magic-discussion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদু সম্পর্কে ইসলামী আক্বিদা, কুরআন-হাদীসের বর্ণনা : যাদুগ্রস্ত ১</title>
		<link>/blog/414/magic-introduction</link>
					<comments>/blog/414/magic-introduction#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Jul 2017 14:38:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে আক্বীদা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে কুরয়ান-হাদিস]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে ইসলাম]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু কি]]></category>
		<category><![CDATA[kufri kalam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=414</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/414/magic-introduction">যাদু সম্পর্কে ইসলামী আক্বিদা, কুরআন-হাদীসের বর্ণনা : যাদুগ্রস্ত ১</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ। রুকইয়াহ শারিয়্যাহ সিরিজের তৃতীয় অধ্যায়; তথা ব্ল্যাক ম্যাজিক সিরিজ শুরু হল। শুরুতে কিছু বিষয় বলে রাখলে পাঠক লেখক সবারই ফায়দা হবে। প্রথমত: যাদুর অনেক শাখাপ্রশাখা রয়েছে, কোরআন হাদিস তাফসির তারিখে যাদু বিষয়ে অনেক অনেক আলোচনা আছে। যাদু শাস্ত্রের সব বিষয় এখানে আলোচনা করা সম্ভব নয়। আমাদের আলোচ্য বিষয়, যাদুটোনা করে কারো ক্ষতি করলে, ইসলাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/414/magic-introduction">যাদু সম্পর্কে ইসলামী আক্বিদা, কুরআন-হাদীসের বর্ণনা : যাদুগ্রস্ত ১</a></p>
<p style="text-align: justify;">বিসমিল্লাহ। রুকইয়াহ শারিয়্যাহ সিরিজের তৃতীয় অধ্যায়; তথা ব্ল্যাক ম্যাজিক সিরিজ শুরু হল। শুরুতে কিছু বিষয় বলে রাখলে পাঠক লেখক সবারই ফায়দা হবে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>প্রথমত:</strong> যাদুর অনেক শাখাপ্রশাখা রয়েছে, কোরআন হাদিস তাফসির তারিখে যাদু বিষয়ে অনেক অনেক আলোচনা আছে। যাদু শাস্ত্রের সব বিষয় এখানে আলোচনা করা সম্ভব নয়। আমাদের আলোচ্য বিষয়, যাদুটোনা করে কারো ক্ষতি করলে, ইসলাম সমর্থিত পদ্ধতিতে এর প্রতিকার কি হবে। ইনশাআল্লাহ এখানে আমরা ১০-১২ প্রকারের যাদুর ট্রিটমেন্ট আলোচনা করবো।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>দ্বিতীয়ত:</strong> এই সিরিজে চিকিৎসার এমন সব পদ্ধতি আলোচনা করা হবে যেগুলোকে ইসলাম বৈধ বলে। তবে এটা মনে করার অবকাশ নেই, শুধুমাত্র এই একটা পদ্ধতিই জায়েজ। বরং একাধিক জায়েজ পদ্ধতি থাকতে পারে। রুকইয়াহ শারইয়্যার শরঈ বিধান নিয়ে আগেও আমরা আলোচনা করেছি, আগ্রহীরা দেখে নিতে পারেন।<br />
বরাবরের মতই প্রথমে আমাদের আলোচ্য বিষয়ে ইসলামী আক্বিদা জানবো। কোরআন, হাদিস এবং সালাফের দৃষ্টিতে এর মূল্যায়ন দেখবো, এরপর অন্য প্রসঙ্গে যাবো।</p>
<p>কোরআনুল কারিমের অনেক যায়গায় যাদুর কথা রয়েছে। অন্তত ৩-৪প্রকারের যাদুর কথা বলা হয়েছে, সব মিলিয়ে ৫০এরও বেশি স্থানে! এর মাঝে অধিকাংশ আয়াতে এরকম এসেছে, কোনো নবী কওমের কাছে দাওয়াত নিয়ে গেছেন, আর তাঁরা নবীর ওপর যাদুকর হওয়ার অপবাদ দিয়েছে, অথবা বলেছে তোমাকে কেউ যাদু করেছে তাই তুমি এসব বকছো!(নাউযুবিল্লাহ)</p>
<p style="text-align: justify;">এথেকে বুঝা যায়, মানব সভ্যতার শুরু থেকেই যাদু একটি ঘৃণিত বিষয়; একটি অভিশপ্ত শাস্ত্র! দেখুন আল্লাহ তা&#8217;আলা কি বলছেন-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> <em>“এমনিভাবেই তাদের পূর্ববর্তীদের কাছে যখনই কোন রসূল এসেছে,তারা বলেছেঃ যাদুকর, না হয় উম্মাদ!”</em> (সুরা যারিয়াত, আয়াত ৫৬)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২.</strong> <em>“যদি আমি ওদের সামনে আকাশের কোন দরজাও খুলে দেই আর তাতে ওরা দিনভর আরোহণ ও করতে থাকে। তবুও ওরা একথাই বলবে যে, আমাদের চোখ ভুল দেখছে? না আমরা যাদু আক্রান্ত হয়ে পড়েছি।</em> (সুরা হিজর, ১৫)</p>
<p style="text-align: justify;">এই আয়াত দিয়ে এক ভাই সেদিন ওয়ার্মহোলের দিকে ইংগিত দিচ্ছিলেন। হতে পারে, আল্লাহ মালুম! তবে যাইহোক না কেন, যাদু দ্বারা এমন অস্বাভাবিক কাজ করা যায়, যা বাহ্যদৃষ্টে অবিশ্বাস্য; এটা এই আয়াত থেকে স্পষ্টই বুঝা যায়। আয়াতটি আরেকবার দেখে নিন।</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর মুসা আ. এর ঘটনা বিভিন্ন সুরায় এসেছে, যেমনঃ সুরা আরাফ, সুরা ইউনুস, সুরা ত্বাহা। সুরা আ’রাফের একটি আয়াত দেখুন-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩.</strong> “<em>তিনি (মুসা আ.) বললেন, তোমরাই নিক্ষেপ কর। যখন তারা নিক্ষেপ করল তখন তাদের যাদু লোকদের চোখগুলোকে ধাঁধিয়ে দিল, ভীত-সন্ত্রস্ত করে তুলল এবং তাঁরা বিরাট যাদু প্রদর্শন করল। তারপর আমি মূসাকে ওহী পাঠালাম, তোমার লাঠি নিক্ষেপ কর। এরপর, যাদু দিয়ে তারা যা বানিয়েছিল সঙ্গে সঙ্গে সেটি (লাঠি) সবকিছু গিলতে লাগল।</em>” (সুরা আরাফ, ১১৫, ১১৬)</p>
<p style="text-align: justify;">আমাদের রাসুল স. এর ওপরেও যাদু করা / বান মারা হয়েছিলো। তখন আল্লাহ দুয়া শিখিয়ে দিলেন রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৪.</strong> “<em>বলুন, আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি প্রভাতের পালনকর্তার, তিনি যা সৃষ্টি করেছেন, তার অনিষ্ট থেকে, আর অন্ধকার রাত্রির অনিষ্ট থেকে, যখন তা সমাগত হয়, এবং গ্রন্থিতে ফুঁৎকার দিয়ে জাদুকারিনীদের অনিষ্ট থেকে</em>” (সুরা ফালাক, ১-৪)</p>
<p style="text-align: justify;">রাসুল ﷺ এর ওপর যাদু করার কারণে তিনি অনেক অসুস্থ হয়ে পড়েছিলেন। যাদু দ্বারা মানুষের ক্ষতি করা যায় তাঁ অন্য আরেক আয়াতেও স্পষ্ট বুঝা যায়, খেয়াল করুন-</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৫.</strong> “<em>অতঃপর তারা তাদের কাছ থেকে এমন যাদু শিখত, যদ্দ্বারা স্বামী ও স্ত্রীর মধ্যে বিচ্ছেদ ঘটে। তারা আল্লাহর আদেশ ছাড়া তদ্দ্বারা কারও অনিষ্ট করতে পারত না</em>” (সুরা বাকারা, ১০২ আয়াতের অংশ)</p>
<p style="text-align: justify;">এই আয়াত নিয়ে মুফাসসিরিনে কিরাম অনেক দীর্ঘ আলোচনা করেছেন। লম্বাচওড়া তাফসির দেখতে চাইলে আগ্রহীদের জন্য বয়ানুল কোরআন এবং তাফসিরে ইবনে কাসির রয়েছে, আর সংক্ষিপ্ত আলোচনার তাওযিহুল কোরআন অথবা মা’রিফুল কোরআন তো আছেই।</p>
<p>তবে যাদু সম্পর্কে অধিকাংশের ধারণা হচ্ছে এটা আলাদীনের চেরাগের মত! ঘষা দিলেই যা খুশি পাওয়া যায়। সিনেমা নাটক আর আলি লায়লার গাঁজাখুরি গল্প দেখে এই আজগুবি ধারনা জন্ম নিসে। এই ধারণা অনেক বড় ভুল, বরং যাদুর জন্য অনেক কিছু সেক্রিফাইস করতে হয়, আর চাইলেই সব পাওয়া যায়না। এর অনেক সীমাবদ্ধতা আছে।</p>
<p style="text-align: justify;">এখানে সংক্ষেপে একটা আক্বিদা না বললেই নয়, ‘যাদুর শক্তি ইনভিজিবল, কিভাবে দড়ি দিয়ে সাপ বানিয়ে ফেললো তা আমাদের বোধগম্য নয়। তারমানে এটা না, যাদুর নিজস্ব ক্ষমতা আছে। বরং আর দশটা শক্তির মত যাদুও ঐশ্বরিক শক্তির ওপরেই নির্ভরশীল।’ খেয়াল করুন উপরোল্লেখিত আয়াতেই আল্লাহ বলেছেন! “আল্লাহ না চাইলে যাদু দিয়ে তারা কারও অনিষ্ট করতে পারত না”</p>
<p>কোরআনে যাদু বিষয়ে এত বেশি আলোচনা আছে, আক্বিদা বয়ানের জন্য এরপর অন্য কোনো রেফারেন্সের প্রয়োজনই থাকেনা। তবুও আমরা কিছু হাদিস দেখবো।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> হযরত আবু হুরাইরা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ <em>সাতটি ধ্বংসকারী জিনিস থেকে দূরে থাকো। সাহাবীরা জিজ্ঞেস করলেনঃ হে আল্লাহর রাসূল! সে জিনিসগুলো কি? তিনি বললেনঃ আল্লাহর সাথে কোনো কিছু শরীক করা, যাদু বিদ্যা শেখা ও তার চর্চা করা, যে জীবনকে হত্যা করা আল্লাহ নিষিদ্ধ করেছেন, তাকে অবৈধভাবে হত্যা করা, সূদী লেনদেন করা, ইয়াতীমের ধন আত্মসাৎ করা, যুদ্ধক্ষেত্র থেকে পালিয়ে যাওয়া, পবিত্র চরিত্রের অধিকারী মুমিন নারীর ওপর অপবাদ দেয়া।</em> (বুখারী, মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২.</strong> আবু বাকর ইবন আবি শায়বা রহ. সা’দ ইবনে আবি ওয়াক্কাস রা. থেকে বর্ণনা করেছেন। তিনি বলেনঃ <em>আমি রাসুলুল্লাহ সা.-কে বলতে শুনেছি, যে ব্যক্তি প্রতিদিন সকালে সাতটি করে আজওয়া খেজুর (মদীনা শরীফে উৎপন্ন এক জাতীয় উৎকৃষ্ট মানের খেজুর) আহার করে, সেদিন তাকে কোন বিষ বা যাদু ক্ষতি করতে পারে না ।</em> (মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩.</strong> এরপর রাসুল স.কে যাদু করার ব্যপারে বুখারীর দীর্ঘ হাদিসটি তো আছেই, হাদিসের সারকথা এরকম “আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত, লাবীদ ইবনে আসাম নামক এক ব্যক্তি রাসূলুল্লাহ ﷺ-কে যাদু করে। একরাত্রে রাসুল স. বারবার দু‘আ করতে থাকেন। তারপর তিনি বলেনঃ হে ‘আয়েশা! তুমি কি বুঝতে পেরেছ, আমি আল্লাহর কাছে যা জানতে চেয়েছিলাম, তিনি আমাকে তা জানিয়ে দিয়েছেন। আমার নিকট দু’জন লোক এসেছিলো। তাদের একজন আমার মাথার কাছে এবং অপরজন দু‘পায়ের কাছে বসেন। একজন জিজ্ঞেস করলোঃ এ লোকটির কি ব্যথা? আরেকজন বললো, যাদু করা হয়েছে। প্রথমজন বলেনঃ কে যাদু করেছে? দ্বিতীয়জন বলেনঃ লাবীদ ইন আ‘সাম। প্রথমজন জিজ্ঞাসা করেনঃ কি দিয়ে? দ্বিতীয়জন উত্তর দেনঃ চিরুনী, মাথা আচড়ানোর সময় উঠা চুল এবং পুরুষ খেজুর গাছের খোসার মাধ্যমে….” (বুখারিতে বর্ণিত এই হাদিসটি বেশ দীর্ঘ)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৪.</strong> আব্দুল্লাহ ইবনে আববাস থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেনঃ <em>যে ব্যক্তি জ্যোতিষ বিদ্যার কিছু শিক্ষা করলো, সে যেন যাদু বিদ্যার একটা শাখা আয়ত্ত করলো, এখন তা যত বাড়ায় বাড়াক।</em> (আহমাদ, আবূ দাউদ)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৫.</strong> ইমরান বিন হুসাইন রা. থেকে বর্ণিত, রাসুল স. বলেছেন- <em>যে কুলক্ষণ নির্ণয় করে, আর যার জন্য নির্ণয় করা হয়।যে যাদু করে,আর যার জন্য যাদু করা হয়। এবং যে গণকের নিকট এলো এবং তাঁর কথা বিশ্বাস করলো..। এরা আমাদের অন্তর্ভুক্ত নয়।</em> (মুসনাদে বাযযার, সনদ হাসান)</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>এই হাদিস অনুযায়ী যাদুকর, গণক, ট্যারট কার্ড ওয়ালা সবাই কুফরি করছে। এবং তাদের কাছে যারা যাচ্ছে, হেল্প চাচ্ছে তারাও। আসুন আমরা সতর্ক হই। </strong></p>
<p>এরকম অনেক হাদিস রয়েছে, সব উল্লেখ করা তো সম্ভব না। তবে ইসলাম যাদুর অস্তিত্ব স্বীকার করে কিনা, আশা করছি এব্যাপারে আর কারো দ্বিমত নেই।</p>
<p><a href="/blog/411/magic-discussion"><strong>পরের পর্ব &gt;&gt;</strong></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/414/magic-introduction/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
