<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>দোয়া-দরুদ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%A6%E0%A7%8B%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%A6%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A6/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 08:55:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>দোয়া-দরুদ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</title>
		<link>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla</link>
					<comments>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 16:29:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া-দরুদ]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া কবুলের উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ইসমে আজম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দোয়া করব]]></category>
		<category><![CDATA[কখন দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[কি আমল করলে দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4531</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না। জিন-জাদুর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না।<br />
জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্তরা নিয়মিত দোয়া করতে চাইলে তাহাজ্জুদের সময় সবচেয়ে ভালো। কোনো কোনোদিন ওঠা সম্ভব না হলে এশার সালাতের পর দুই-চার রাকাত নফল আদায় করে দোয়া করবেন।<br />
আমরা দোয়ার আগে কয়েকবার ইস্তেগফার পড়ব। এরপর দোয়ার শুরুতে আল্লাহর প্রশংসা ও নবীজির ওপর দরুদ পড়ব। তারপর একাগ্র চিত্তে, শান্তভাবে দুআ&#8217; করবো। অনুনয়বিনয়ের সাথে আল্লাহর কাছে যা যা প্রয়োজন চাইবো। বিশ্বাস রাখবো আমার দুআ&#8217; আল্লাহ নিকট পৌছেছে, (বাহ্যিক প্রভাব দেখা যাক বা না যাক, হতাশ হব না, তাড়াহুড়ো করব না)। দোয়া শেষে আবারও দরুদ পড়ব, আর আল্লাহর প্রশংসা দিয়ে দোয়া শেষ করব। তাহলে আমাদের দোয়া অধিক মাকবুল হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
এখানে দুআ&#8217; কবুলের কিছু সময় এবং স্থান উল্লেখ করা হল। এসব সময়/স্থানে নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হয়তো নিজে দোয়া করেছেন, অথবা দোয়া করতে বলেছেন, কিংবা রহমত নাযিলের কথা বলেছেন, তাই এসব সময়ে দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বেশি থাকে।</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের সম্ভাবনামত মূহুর্ত ও স্থানগুলো :</strong></h2>
<p>1. কদরের রাত<br />
2. ফরজ নামাজের পরপর<br />
3. শেষরাতে (রাতের শেষ তৃতীয়াংশে)<br />
4. প্রতি রাতে নির্দিষ্ট একটা সময় (অজানা)<br />
5. আজান ও ইকামাতের মাঝের সময়<br />
6. আজানের পরপর<br />
7. নামাজের জন্য এবং যুদ্ধের জন্য দাঁড়ানোর সময়<br />
8. বৃষ্টির সময়<br />
9. ময়দানে যুদ্ধ যখন প্রচণ্ড হয়<br />
10. জুমার দিনের শেষ সময় (আসরের পর মাগরিবের আগে)<br />
11. জুমার সালাতের পরপর<br />
12. জুমার দিনে খুব সামান্য কিছু (অজানা)সময়। [কারও মতে সেটা দুই খুতবার মাঝে ইমামের বসার সময়টুকু]<br />
13. সাহাবায়ে কিরামের ঘটনায়, বুধবার যোহর থেকে আসরের মাঝে দোয়া কবুলের কথা পাওয়া যায়।<br />
14. কল্যাণের নিয়তে জমজমের পানি পান করার সময়। (অর্থাৎ কোনো কল্যাণের নিয়তে জমজম পান করলে)<br />
15. দোয়ায়ে ইউনুস পাঠ করার পর<br />
16. কোনো ব্যক্তি মারা যাওয়ার সময় উপস্থিত স্বজনদের দোয়া<br />
17. নামাজ শেষের দোয়ায়ে মাসুরা<br />
18. ইসমে আযম পাঠ করে একনিষ্ঠভাবে দোয়া করলে। (ইসমে আজমের ব্যাপারে আলেমদের দীর্ঘ আলোচনা আছে, সেসব দেখে নেয়া যেতে পারে। সবগুলো বিবেচনা করলে বোঝা যায়, আল্লাহ তাআলার এরকম বেশ কিছু ইসম ও সিফাত আছে, যেগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।)<br />
19. আরাফার ময়দানে আরাফার দিনে<br />
20. চাশতের সময়, যোহরের ওয়াক্ত হওয়ার আগে।<br />
21. যিকরের মজলিসে<br />
22. মোরগ ডাকার সময়। (কারণ ফেরেশতাদের দেখলে মোরগ ডাকে)<br />
23. হজ্বে পাথর নিক্ষেপে দিনগুলোতে, জামরায় পাথর নিক্ষেপের ৩টি স্থানে।<br />
24. কা’বার ভেতরে, চারপাশে এবং হাতিমের মাঝে।<br />
25. হজ্জের সময় সাফা এবং মারওয়া পাহাড়ে।<br />
26. কোরবানীর দিন মুযদালিফায় (মাশআরুল হারামে)।</p>
<p>&#8211;<br />
<strong>ফুটনোটঃ </strong>দোয়া কবুলের সময়ের ব্যাপারে কিছু হাদিস একত্রে পাওয়া যাবে হিসনুল মুসলিমের লেখক ড. সাঈদ কাহ্‌তানি রহ. এর আযযিকর ওয়াদদুয়া ওয়াররুকা কিতাবে। যেটা বাংলা অনুবাদ হয়েছে &#8220;বান্দার ডাকে আল্লাহর সাড়া&#8221; নামে, মাকতাবাতুল বায়ান থেকে। এছাড়া উস্তায মুফতি হিদায়াতুল্লাহ (হাফিযাহুল্লাহ)এর লেখা &#8220;দু&#8217;আঃ ফযিলত ও কবুল হওয়ার উপায়&#8221; বইটাও খুব চমৎকার। মাকতাবাতুল ইসলাম থেকে প্রকাশ হয়েছে। আগ্রহীরা এসব দেখতে পারেন।</p>
<p>&#8212;</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের দোয়া। ইসমে আজম?</strong></h2>
<p>এরপরে বিভিন্ন হাদিস থেকে আমরা কয়েকটি দোয়ার সংকলন করেছি, এগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।<br />
নিচের দোয়াগুলো আপনারা দোয়ার শুরুতে বা শেষে পড়ে সাথে অন্যান্য আদব মেনে দোয়া করুন। ইনশাআল্লাহ দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বাড়বে। সম্ভবত এগুলো দোয়ার শুরুতে পড়লেই বেশি ভালো। প্রত্যেকটা দোয়া আলাদা আলাদা হাদিসের। তাই আপনি চাইলে একটা বা একাধিক দোয়াও পড়তে পারেন। চাইলে কয়েকবার করে পড়তে পারেন। প্রথম দুটি দোয়াকে হাদিসে ইসমে আজম-ও বলা হয়েছে।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: left;">27.  অর্থ: ইয়া আল্লাহ! আমি তোমার নিকট প্রার্থনা করছি। তুমিই সমস্ত প্রশংসার মালিক, তুমি ছাড়া আর কোন দানকারী ইলাহ নাই, তুমিই আসমান ও যমীনসমূহের সৃষ্টিকরী, হে মহান শ্রেষ্ঠত্বের অধিকারী ও মহান দাতা, হে চিরঞ্জীব, হে অবিনশ্বর।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: center;">এটার সংক্ষিপ্ত রূপও পাওয়া যায়, যা এরকম :<br />
</p>
<p>28.  অর্থ: হে আল্লাহ! আমি তোমার কাছে প্রার্থনা করছি এবং জানি যে, তুমিই আল্লাহ। তুমি ছাড়া প্রকৃতপক্ষে আর কোন মা’বূদ নেই। তুমি এক ও অদ্বিতীয়। তুমি অমুখাপেক্ষী ও স্বনির্ভর। যিনি কাউকে জন্ম দেননি। কারো থেকে জন্মও নেননি। যার সমকক্ষ কেউ নেই।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>29.  অর্থ: তুমি ব্যতীত কোন মা’বূদ নেই, তুমি অতি পবিত্র। আমি নিশ্চয় যালিমদের দলভুক্ত (অপরাধী)।</p>
<p>30. নামাজ শেষ করে &#8211; সুবহানাল্লাহ (১০বার) আলহামদুলিল্লাহ (১০বার) আল্লাহু আকবার (১০বার) &#8211; পড়ার পরে দোয়া করা।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>তথ্যসূত্র:</strong></p>
<p>1. তিরমিযি ৩৫১৩, 2. তিরমিযি ৩৪৯৯, 3. বুখারি ১১৪৫, 4. মুসলিম ৭৫৭, 5. তিরমিযি ২১২, 6. আবু দাউদ ২৫৪০, 7. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 8. আবু দাউদ ২৫৪০, 9. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 10. আবু দাউদ ১০৪৮, 11. মুসলিম ৮৫৩, 12. বুখারি ৯৩৫, 13. আহমাদ ১৪১৫৩, 14. ইবনু মাজাহ ৩০৬২, 15. তিরমিযি ৩৫০৫, 16. মুসলিম ৯২০, 17. আবু দাউদ ১৪৮১, 18. নাসাঈ ১৩০০, আদাবুল মুফরাদ ৭০৫, 19. তিরমিযি ৪৭৮, 20. ইবনে খুযাইমা ২/২২৩, 21. বুখারি ৬৪০৮, মুসলিম ২৭০০, 22. বুখারি ৩৩০৩, 23. বুখারি ১৭৫১, 24. বুখারি ৩৯৭, মুসলিম ১৩৩০, 25. মুসলিম ১২১৮, 26. মুসলিম ১২১৮।</p>
<p>27. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৮, 28. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৭, 29. তিরমিযি ৩৫০৫ 30. নাসাঈ ১২৯৯,</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-4539 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg" alt="dua kobuler sthan দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়" width="300" height="220" title="দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময় 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-1024x751.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-768x563.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan.jpg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরও পড়ুন : </strong><a href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ : দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</title>
		<link>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan</link>
					<comments>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:45:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[১০১বার দোয়া পড়া]]></category>
		<category><![CDATA[ওজিফা পড়া]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া-দরুদ]]></category>
		<category><![CDATA[বারো চাঁদের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সোলেমানি তাবিজের কিতাব]]></category>
		<category><![CDATA[খাবনামা]]></category>
		<category><![CDATA[ফালনামা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2450</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan">রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</a></p>
<p>প্রশ্ন: ১. রুকাইয়া করতে কি হাদিসের সহীহ দলিল প্রয়োজন? মানে অনেক আমলে সংখ্যা নির্দিষ্ট(৭ বার, ১০০০ বার ইত্যাদি) থাকে, সেগুলো কি হাদিস অনুযায়ী হওয়া বাধ্যতামূলক? ২. একজনের কাছ থেকে শুনলাম, উপর্যুক্ত আমল নাকি হাদিস অনুযায়ী না হলে বিদআত হয়! এ কথার সত্যতা কি? উত্তর: বিসমিল্লাহ, [এক] শুধু রুকইয়াহ শারইয়াহ না, কোনো চিকিৎসার বিধানই আমলে মাখসুসার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan">রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?</a></p>
<p><strong>প্রশ্ন:</strong><br />
১. রুকাইয়া করতে কি হাদিসের সহীহ দলিল প্রয়োজন? মানে অনেক আমলে সংখ্যা নির্দিষ্ট(৭ বার, ১০০০ বার ইত্যাদি) থাকে, সেগুলো কি হাদিস অনুযায়ী হওয়া বাধ্যতামূলক?<br />
২. একজনের কাছ থেকে শুনলাম, উপর্যুক্ত আমল নাকি হাদিস অনুযায়ী না হলে বিদআত হয়! এ কথার সত্যতা কি?</p>
<p><strong>উত্তর:</strong><br />
বিসমিল্লাহ,<br />
[এক]<br />
শুধু রুকইয়াহ শারইয়াহ না, কোনো চিকিৎসার বিধানই আমলে মাখসুসার মত না। রুকইয়ার মাঝে কোরআন তিলাওয়াত আর দোয়া পড়া হয় দেখে অনেকে এটাকে নামাজের বিশেষ ইবাদাত ভাবেন, এটা মূলত একটা চিকিৎসা, মুজতাহিদ সালাফদের থেকে কিছু মূলনীতি পাওয়া যায়, সেগুলো খেয়াল রাখলে রুকইয়া জায়েজ (ক্ষেত্রবিশেষে রাসুল সুন্নাহ অনুযায়ী) হবে।<br />
যেমন &#8211;<br />
১. ঝাড়ফুঁকের বাক্যের মাঝে কুফর-শিরক না থাকা।<br />
২. সুস্থতা ঝাড়ফুঁক বা ঝাড়ফুঁককারির ক্ষমতায় আছে (মানে মুয়াসসার বিয-যাত) এমন মনে না করা।<br />
৩. ঝাড়ফুঁকের বাক্যগুলো আরবি ভাষা অথবা এমন ভাষায় হওয়া, যা স্পষ্টভাবে বোঝা যায় (যে এতে কোনো শিরক, জাদু বা হারাম কথাবার্তা নেই)।<br />
&#8211; শামী ৬/৩৬৩<br />
এটা হলো ফকিহদের সিদ্ধান্ত। এটা শুধু ফিকহে হানাফি না, ইবনে হাজার রহ. এর মতে এর ওপর আলেমদের ইজমা রয়েছে। আর এসব শর্তের মাঝে হাদিসে বর্নিত সংখ্যাতেই হতে হবে, এমন আবশ্যকতা নেই।<br />
তবে যদি হাদিসে বর্ণিত কোনো দোয়ার সংখ্যায় পড়া হয়, তাহলে সেটা উত্তম হবে। যেমন, আকাবির আসলাফের জীবনীতে বিভিন্ন দোয়া ৩-৭-১০০ বার পড়ার উদাহরণ পাওয়া যায়।<br />
[দুই]<br />
কেউ যদি আলেমদের ফাতওয়া এবং ইজমা না মানে, আর স্পষ্ট হাদিস দাবি করে, তবে সে এই হাদিসটি দেখতে পারে-<br />
عَنْ عَوْفِ بْنِ مَالِكٍ الأَشْجَعِيِّ، قَالَ كُنَّا نَرْقِي فِي الْجَاهِلِيَّةِ فَقُلْنَا يَا رَسُولَ اللَّهِ كَيْفَ تَرَى فِي ذَلِكَ فَقَالَ ‏ &#8220;‏ اعْرِضُوا عَلَىَّ رُقَاكُمْ لاَ بَأْسَ بِالرُّقَى مَا لَمْ يَكُنْ فِيهِ شِرْكٌ ‏&#8221;‏ ‏.‏<br />
‘আওফ ইবনু মালিক আশজা’ঈ রা. থেকে বর্ণিত: তিনি বলেন, আমরা জাহিলী যুগে মন্ত্র দিয়ে ঝাড়ফুঁক করতাম। এজন্যে আমরা রসূলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) এর কাছে আবেদন করলাম-হে আল্লাহর রসূল! এক্ষেত্রে আপনার মতামত কি?<br />
তিনি বললেন, &#8220;তোমাদের মন্ত্রগুলো আমার নিকট উপস্থাপন করো, ঝাড়ফুঁকে কোন দোষ নেই-যদি তাতে কোন শিরক (জাতীয় কথা বা কাজ) না থাকে। &#8221;<br />
&#8211; সহিহ মুসলিম, ৫৫৪৪<br />
এই হাদিসের ভাষ্য অনুযায়ী বিষয়টা আরও প্রশস্ত, শুধুমাত্র শিরক না থাকলেই সমস্যা নেই। ৩বার পড়াতেও সমস্যা নেই, ৩০০বারেও সমস্যা নেই। রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এই চিকিৎসায় এরকম কোনো আবশ্যকতা দেননি যে &#8216;অবশ্যই এতবার পড়তে হবে।&#8217;<br />
(নোট: বাকি শর্তগুলো ফিতনা থেকে বাঁচাতে ফুকাহায়ে কিরাম নির্ধারণ করেছেন, সেসবও খেয়াল রাখা জরুরি।)<br />
[তিন]<br />
যারা আলেমদের শরঈ সিদ্ধান্তকে গ্রহন করে না, অন্ধভাবে নিজের জেদের অনুসরণ করে, তারা ভ্রান্তিতে আছে। আল্লাহ আমাদেরকে হিফাজত করুন।<br />
আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন-<br />
شَهِدَ اللّٰهُ اَنَّهٗ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ ۙ وَالْمَلٰٓئِكَةُ وَاُولُوا الْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِالْقِسْطِ ؕ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْعَزِيْزُ الْحَكِيْمُ ؕ<br />
আল্লাহ সাক্ষ্য দেন যে, তিনি ছাড়া কোন উপাস্য নেই; ফেরেশতারা ও আহলে ইলমরাও (একই সাক্ষ্য দেয়); ন্যায় প্রতিষ্ঠাকারী হিসাবে। তিনি ছাড়া কোন উপাস্য নেই। তিনি পরাক্রমশালী, প্রজ্ঞাবান।<br />
&#8211; আলে ইমরান, ১৮<br />
[চার]<br />
তবে খেয়াল করার বিষয় হল, অনেক তদবিরকারি শয়তানের সাহায্য নেয়। তখন শয়তানের নির্দেশনা অনুযায়ী নির্দিষ্ট বাক্য, নির্দিষ্ট সংখ্যায়, নির্দিষ্ট নিয়মে পাঠ করে। সেটা হারাম/শিরক হবে শয়তানের সাহায্য নেয়ার জন্য, সেটা ৩বার পড়লেও নিষিদ্ধ হবে, ৭০০ অথবা ৬৬৬বার পড়লেও নিষিদ্ধ হবে।<br />
তবে যদি শয়তানের নির্দেশনা না থাকে, তবুও শয়তানদের সাদৃশ্য থেকে বাচতে তাদের মত অস্বাভাবিক সংখ্যা নির্দিষ্ট করা থেকে আমাদের বিরত থাকা উচিত।<br />
আল্লাহ সবচেয়ে ভালো জানেন।<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</p>
<p><strong>আমাদের করণীয়:</strong><br />
আমরা আল্লাহর কালাম অথবা ভালো দোয়া দ্বারা রুকইয়াহ করব। আর রুকইয়ার মাঝে জাদুকরদের মত অদ্ভুত সংখ্যায় পাঠ করব না। সংখ্যা নির্দিষ্ট করলে হাদিসে বর্ণিত দোয়া পাঠের কোনো সংখ্যা (১,৩,৭,১০,৩৩,৩৪,১০০) ইত্যাদি সংখ্যায় পড়বো। অথবা কোনো নির্দিষ্ট না করে সুস্থতার আশায় যতবার ইচ্ছা দোয়া বা আয়াত পড়ে যাব।<br />
রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপে আমরা সাধারণত পরামর্শ দেই, কোনো আয়াত বা দোয়ার ক্ষেত্রে হাদিসে যদি নির্দিষ্ট কোনো সংখ্যা বলা থাকে, তাহলে ওই সংখ্যাতেই পড়বে। আর যদি নির্দিষ্ট করা না থাকে, তাহলে যত বেশি পড়বে তত বেশি ফায়দা।<br />
আল্লাহ আমাদের বাড়াবাড়ি ও ছাড়াছাড়ি থেকে হিফাজত করুন। আমিন।</p>
<p><img decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-2458 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/8898-300x300.jpg" alt="8898 রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি?" width="300" height="300" title="রুকইয়ার মাঝে নির্দিষ্ট সংখ্যায় পাঠ করার বিধান কি? 4" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/8898-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/8898-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/8898.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2450/nirdisto-songkhay-amol-korar-bidhan/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
