<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>ওয়াসওয়াসা রোগ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/waswas/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 16:34:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>ওয়াসওয়াসা রোগ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জায়নামাযের নকশায় ছবি দেখা</title>
		<link>/blog/1087/%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%a8%e0%a6%95%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc-%e0%a6%9b%e0%a6%ac%e0%a6%bf-%e0%a6%a6</link>
					<comments>/blog/1087/%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%a8%e0%a6%95%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc-%e0%a6%9b%e0%a6%ac%e0%a6%bf-%e0%a6%a6#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:49:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[জায়নামাযে ছবি দেখা]]></category>
		<category><![CDATA[জায়নামাযে ছবি ভাসে]]></category>
		<category><![CDATA[জায়নামাযের নকশা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1087</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1087/%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%a8%e0%a6%95%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc-%e0%a6%9b%e0%a6%ac%e0%a6%bf-%e0%a6%a6">জায়নামাযের নকশায় ছবি দেখা</a></p>
<p>আমি যখন নামাজ পড়ার সময় জায়নামাজে বিভিন্ন আকৃতির ছবি দেখতে পায় জায়নামাজ ছাড়া পড়লেও দেখতে পায়। মাঝে মাঝে ভয়ানক আকৃতির লাগে। আগে আন্তরিকতার সাথে নামাজ পড়তে পারতাম একন পারিনা। নামাজের শুরুতে দোয়া পড়লেও জায়নামাজে ছবি দেখি। প্রশ্নটি পেয়েছি মেসেজবক্সে প্রথমত, বাংলা লিখতে যত্নবান হোন। অনেকটা ভাল হয়েছে আগের চেয়ে। আরেকটু যত্ন নিলে আরও ভাল লিখতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1087/%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%a8%e0%a6%95%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc-%e0%a6%9b%e0%a6%ac%e0%a6%bf-%e0%a6%a6">জায়নামাযের নকশায় ছবি দেখা</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: center;"><em>আমি যখন নামাজ পড়ার সময় জায়নামাজে বিভিন্ন আকৃতির ছবি দেখতে পায় জায়নামাজ ছাড়া পড়লেও দেখতে পায়। মাঝে মাঝে ভয়ানক আকৃতির লাগে। আগে আন্তরিকতার সাথে নামাজ পড়তে পারতাম একন পারিনা। নামাজের শুরুতে দোয়া পড়লেও জায়নামাজে ছবি দেখি।</em></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">প্রশ্নটি পেয়েছি মেসেজবক্সে</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>প্রথমত</strong>, বাংলা লিখতে যত্নবান হোন। অনেকটা ভাল হয়েছে আগের চেয়ে। আরেকটু যত্ন নিলে আরও ভাল লিখতে পারবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>দ্বিতীয়ত</strong>, সালাতে জায়নামাযের নকশার দিকে মনযোগ যেন না যায় সেদিকে লক্ষ করতে হবে। এটা তখনই হবে যখন যখন সালাতে কী তেলাওয়াত করছি তার দিকে মন দেই। তেলাওয়াতের মাখরাজের ঠিকঠাক হচ্ছে কিনা, যা পড়ছি তার অর্থ বুঝতে পারছি কিনা। অর্থাৎ সহিহভাবে বুঝে বুঝে তেলাওয়াত করছি কিনা এসব খেয়াল করতে থাকলে ইংশা আল্লাহ অন্যকিছু মাথায় আসার সুযোগ পাবে না।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><strong>তৃতীয়ত</strong>, <a href="/all-posts">এখান</a> থেকে ওয়াসওয়াসা সিরিজ পুরোটা পড়া যেতে পারে মন দিয়ে। উপকারী হবে ইংশা আল্লাহ।</div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>চতুর্থত</strong>, বিজ্ঞ আলেমদের পরামর্শ নিবেন। তাদের কাছে আরও ভাল পরামর্শ থাকতে পারে।</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1087/%e0%a6%9c%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%a8%e0%a6%be%e0%a6%ae%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a7%87%e0%a6%b0-%e0%a6%a8%e0%a6%95%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%af%e0%a6%bc-%e0%a6%9b%e0%a6%ac%e0%a6%bf-%e0%a6%a6/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ওয়াসওয়াসা সমস্যার জন্য সংক্ষিপ্ত পরামর্শ</title>
		<link>/blog/1574/easy-tips-for-waswas</link>
					<comments>/blog/1574/easy-tips-for-waswas#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার প্রতিকার]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1574</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1574/easy-tips-for-waswas">ওয়াসওয়াসা সমস্যার জন্য সংক্ষিপ্ত পরামর্শ</a></p>
<p>[প্রারম্ভিকা] &#8216;ওয়াসওয়াসা রোগ&#8217; এবং &#8216;শুচিবাই বা ওসিডি’ &#8211; এসব সমস্যা প্রায় কাছাকাছি। বিস্তারিত আলোচনা অন্য কোনদিন ইনশাআল্লাহ। সংক্ষেপে বললে সমস্যাগুলোর ধরন এরকম- ১. অকারণে সর্বদা চিন্তিত থাকা। মাথায় বিক্ষিপ্ত চিন্তা ঘোরাঘুরি করার কারণে কোন কিছুতে মন দিতে না পারা। ২. ওযু-গোসল অথবা নামাজের বিশুদ্ধতা নিয়ে অতিরিক্ত দ্বিধাদ্বন্দ্বে থাকা। ৩. পরিষ্কার পরিচ্ছন্নতা নিয়ে অতিরিক্ত চিন্তা করা। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1574/easy-tips-for-waswas">ওয়াসওয়াসা সমস্যার জন্য সংক্ষিপ্ত পরামর্শ</a></p>
<p>[প্রারম্ভিকা]</p>
<p>&#8216;ওয়াসওয়াসা রোগ&#8217; এবং &#8216;শুচিবাই বা ওসিডি’ &#8211; এসব সমস্যা প্রায় কাছাকাছি। বিস্তারিত আলোচনা অন্য কোনদিন ইনশাআল্লাহ। সংক্ষেপে বললে সমস্যাগুলোর ধরন এরকম-</p>
<p>১. অকারণে সর্বদা চিন্তিত থাকা। মাথায় বিক্ষিপ্ত চিন্তা ঘোরাঘুরি করার কারণে কোন কিছুতে মন দিতে না পারা।<br />
২. ওযু-গোসল অথবা নামাজের বিশুদ্ধতা নিয়ে অতিরিক্ত দ্বিধাদ্বন্দ্বে থাকা।<br />
৩. পরিষ্কার পরিচ্ছন্নতা নিয়ে অতিরিক্ত চিন্তা করা। টয়লেট বা গোসলখানায় অতিরিক্ত সময় ব্যয় করা। এক অঙ্গ বারবার ধোয়া, এরপরেও তৃপ্ত হতে না পারা।<br />
৪. বারবার মনে হওয়া ওযু ভেঙ্গে যাচ্ছে, অথবা প্রসাবের ফোঁটা পড়ছে, অথবা বায়ু বের হয়ে যাচ্ছে। বিশেষতঃ নামাজের সময় এমন হওয়া।<br />
৫. অনিচ্ছাকৃতভাবে বারবার আল্লাহ তা’আলা, রাসুল ﷺ অথবা ইসলামের ব্যাপারে অবমাননাকর চিন্তা মাথায় আসা।<br />
৬. বারবার নামাজের রাকাত ভুলে যাওয়া, কিরাত, রুকু-সাজদা ইত্যাদির ব্যাপারে সন্দেহে ভোগা।</p>
<p>সমস্যা বেশিদিন পুরনো হয়ে গেলে এসব থেকে আরও শারীরিক-মানসিক সমস্যা তৈরি হতে পারে। আর জাদু অথবা জিন সংক্রান্ত কোন সমস্যা (জিনের বদনজর বা জিনের আসর) থাকলেও ওয়াসওয়াসার সমস্যা প্রকট হতে পারে। সমস্যার মাত্রা অনুযায়ী পরামর্শ তিনভাগে ভাগ করলাম, যেকোন ধরনের ওয়াসওয়াসা আক্রান্ত ব্যক্তি এটা শুরু থেকে ফলো করতে পারেন। আগে ১মটা এরপর দরকার হলে ২য়টা, এরপর ৩য়&#8230; এভাবে।</p>
<ul>
<li>লক্ষণীয়, সবগুলোর সাথেই সকাল-সন্ধ্যা, ঘুমের পূর্বের এবং অন্যান্য সময়ের মাসনুন যিকর &#8220;মনোযোগ দিয়ে&#8221; করবেন। এটা যেহেতু সবারই করতে হয়, তাই বারবার উল্লেখ করলাম না।</li>
</ul>
<p>(বেসিক মাসনুন আমলঃ <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">/masnun</a> | অথবা মাসনুন আমল অ্যাপঃ <a href="http://bitly.com/masnun-app" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bitly.com/masnun-app</a> ) .<br />
<strong><br />
[১ম পরামর্শ]<br />
</strong><br />
প্রাথমিক কাজ ৩টি, মেয়াদ ৩দিন-</p>
<p>১। সকাল-সন্ধ্যায় মাসনুন আমলের সাথে সূরা মূমিনুন ৯৭-৯৮ আয়াতের দোয়া ৩বার করে পড়বেন। رَبِّ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِيْنِ &#8211; وَأَعُوْذُ بِكَ رَبِّ أَن يَّحْضُرُوْنِ</p>
<p>২। সকালে খালি পেটে এক গ্লাস পানি খাবেন। খাবার আগে, পানির মধ্যে সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস- ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিবেন। সম্ভব হলে এর সাথে আয়াতে শিফা ৬টি পড়ে নিবেন। [আয়াতে শিফা: সুরা তাওবা ১৪, সুরা ইউনূস ৫৭, সূরা নাহল ৬৯, সুরা বানী ইসরাইল ৮২, শু&#8217;আরা ৮০ এবং সূরা হা-মীম সাজদা ৪৪ নং আয়াত। আয়াতগুলোর পিডিএফ পাওয়া যাবে এখানে- <a href="https://l.facebook.com/l.php?u=%2Fayat%3Ffbclid%3DIwAR0FwbmewngOWHhBrk-6NSYuZhOAWYJDP_bsTgwiXR-kWQ4vLvbQz6adaLo&amp;h=AT2ml9CSZwfwzQTPhlCpx1dcpQ9h5Ti9f6EXvswtkMjBsjgIy_LliYjUnBvbWtU9wJAJgP8RCYN37YJYtBKqKa3QHoAGBpeRgBrwwnLJ1VR0qQAV6n-wh6hB8sDaDZCCq8Uq&amp;__tn__=-UK-R&amp;c[0]=AT0zFaexvQW5esdMPTmAwXdBDndx7HDroH-d0c-HBrKK2xRPXnDIK_MsAr4aN8b2kf0OQPYivABqYx5eT9A9fnarfgRTCyws_Pbq763xsy_pclzqqRvGjrW7aYbWHqyLcKTFNgTwe7JVZmSz_Kftzy9oCRvczban8IEdAwoZWyZ9ezs135lIs5isd5O0l5Ac1ORm5EN7Rtp5pIuI6nJbcw" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">ruqyahbd.org/ayat</a>]</p>
<p>৩। প্রতিদিন সকাল-বিকাল বা সুবিধামত নির্দিষ্ট ২টা সময়ে রুকইয়াহ করবেন। রুকইয়ার নিয়ম: আপনার সমস্যা মনে করে এটার জন্য রুকইয়াহ করার নিয়াতে মাথায় (একটা বা দুইটা) হাত রাখবেন, এরপর সম্পূর্ণ মনোযোগের সাথে আউযুবিল্লাহ-বিসমিল্লাহ সহ সূরা ফাতিহা তিলাওয়াত করবেন ৭বার। প্রতিবার পড়া সূরা ফাতিহা শেষ করে বুকে ফুঁ দিবেন, আর একদম শেষে দুই হাতে ফুঁ দিয়ে পুরা শরীর মুছে নিবেন। এভাবে কোন গ্যাপ না দিয়ে ৩দিন সকাল-বিকাল রুকইয়া করবেন। .<br />
<strong><br />
[২য় পরামর্শ]<br />
</strong><br />
যাদের সমস্যা একটু বেশি, তারা ওপরের কাজগুলো করার পর ১দিন বিরতি দিবেন। এরপর নিচের কাজগুলো করবেন ৩ থেকে ৭দিন।</p>
<p>১। পূর্বে উল্লেখিত &#8216;সূরা মূমিনুন ৯৭-৯৮&#8217; আয়াতের দোয়া দুটি ৩বার করে পড়বেন প্রতি সালাতের পরে।</p>
<p>২। সকালের খালি পেটে পানি খাবেন। পানিতে সূরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস- ৩বার করে পড়বেন, সাথে ৬টি আয়াতে শিফা পড়বেন ৩বার করে। [আয়াতে শিফার লিস্ট পূর্বে বলা হয়েছে]</p>
<p>৩। প্রতিদিন দুইবার ওপরে বলা নিয়মে রুকইয়াহ করবেন- তবে রুকইয়ার মাঝে সূরা ফাতিহা, সূরা ইখলাস ফালাক নাস- ৩বার করে এবং সূরা বাকারা ১-৫ আয়াত, আয়াতুল কুরসি এবং পরের দুই আয়াত, শেষ ৩ আয়াত- একবার করে পড়বেন।</p>
<p>৪। সম্ভব হলে এর সাথে রুকইয়ার গোসল করবেন। (আগের পয়েন্টে বলা আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করা&#8230;)</p>
<p>মোটামুটি ভাল মাত্রার সমস্যাও আল্লাহ চায়তো এই রুকইয়াতে ভাল হয়ে যাবে। উপকারিতা বুঝতে পারলে এই পরামর্শগুলো আপনি ৩দিনের যায়গায় লাগাতার ৭দিন অনুসরণ করতে পারেন। (এসব নিয়ম অনুসরণ করা শেষে পরবর্তী পরামর্শের জন্য &#8216;আমাকে মেসেজ না দিয়ে&#8217; অনুগ্রহ করে রুকইয়াহ গ্রুপে আপডেট জানান) .<br />
<strong><br />
[তৃতীয়ত]<br />
</strong><br />
যাদের সমস্যা অনেক বেশি অথবা অনেক পুরনো, তাদের জন্য আরেকটু বেশি রুকইয়াহ করা লাগতে পারে। যেমন- প্রতিদিন দুইবেলা রুকইয়ার পানি খাওয়া, গোসল করা, সূরা বাকারা থেকে তিলাওয়াত করা, রুকইয়াহ শোনা অথবা রুকইয়ার আয়াতগুলো মনোযোগের সাথে তিলাওয়াতের মাধ্যমে রুকইয়া করা ইত্যাদি।</p>
<p>যেহেতু জ্বিন &#8211; যাদুর সমস্যার জন্যও ওয়াসওয়াসা হয়ে থাকে, তাই কারও কারও ক্ষেত্রে অন্য কাউকে দিয়ে সরাসরি রুকইয়াহ করানোর প্রয়োজন হতে পারে। কমসে কম এজন্য অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে আপনার অবস্থা অনুপাতে নিয়ম মাফিক রুকইয়াহ করলেই সবচে ভাল হবে মনে করি। শুধু ওয়াসওয়াসা রোগ বা ওসিডির সমস্যা হলে আল্লাহ চায়তো কিছুদিন গুরুত্বের সাথে রুকইয়াহ করলেই এই সমস্যা থেকে পরিত্রাণ পাওয়া যাবে। এজন্য অতিরিক্ত মেডিসিন বা থেরাপির প্রয়োজন হবে না।</p>
<p>.<br />
<strong><br />
[শেষ কথা]<br />
</strong><br />
নির্ধারিত এসব পরামর্শের বাহিরে প্রতিদিন এই দোয়াগুলো এবং ইস্তিগফার বেশি বেশি পড়া সবার জন্যই উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>এক. </p>
<p>দুই. </p>
<p>তিন. </p>
<p>আল্লাহ আমাদেরকে মানুষ এবং জ্বিন শয়তানের ওয়াসওয়াসা থেকে হিফাজতে রাখুক। সব ধরনের শারীরিক, মানসিক এবং আত্মিক রোগ-ব্যাধি থেকে আরোগ্য দান করুক। আমিন।</p>
<div></div>
<div><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-2651" src="/wp-content/uploads/2019/11/waswas-ruqyah-Small-1-300x213.png" alt="waswas ruqyah Small 1 ওয়াসওয়াসা সমস্যার জন্য সংক্ষিপ্ত পরামর্শ" width="300" height="213" title="ওয়াসওয়াসা সমস্যার জন্য সংক্ষিপ্ত পরামর্শ 2" srcset="/wp-content/uploads/2019/11/waswas-ruqyah-Small-1-300x213.png 300w, /wp-content/uploads/2019/11/waswas-ruqyah-Small-1.png 676w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1574/easy-tips-for-waswas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ওয়াসওয়াসাকে জয় করুন</title>
		<link>/blog/1052/get-rid-of-waswasa</link>
					<comments>/blog/1052/get-rid-of-waswasa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 11:17:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1052</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1052/get-rid-of-waswasa">ওয়াসওয়াসাকে জয় করুন</a></p>
<p>লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ গতকাল সকালে এক ছোট আপুর সাথে কথা হচ্ছিলো, কথা প্রসংগে ওয়াসওয়াসার কথা উঠলো। তাই মনে হলো এই ব্যাপারটা নিয়ে আলোচনা করা দরকার। সত্যি বলতে এই সমস্যাটা আমি নিজেও ফেস করি। আমার মনে হয় প্রায় প্রতিটা মানুষই এমন সমস্যা কমবেশি ফেস করেছেন। কারন শয়তানের কাজই হচ্ছে মানুষকে কুমন্ত্রণা দেয়া। আর যার যা কাজ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1052/get-rid-of-waswasa">ওয়াসওয়াসাকে জয় করুন</a></p>
<header class="entry-header">
<h2 class="post-title entry-title" style="text-align: justify;">লিখেছেনঃ উম্মে আব্দুল্লাহ</h2>
</header>
<div id="post-body-2438988830040389479" class="post-body entry-content">
<div dir="ltr">
<div style="text-align: justify;">গতকাল সকালে এক ছোট আপুর সাথে কথা হচ্ছিলো, কথা প্রসংগে ওয়াসওয়াসার কথা উঠলো। তাই মনে হলো এই ব্যাপারটা নিয়ে আলোচনা করা দরকার।<br />
সত্যি বলতে এই সমস্যাটা আমি নিজেও ফেস করি। আমার মনে হয় প্রায় প্রতিটা মানুষই এমন সমস্যা কমবেশি ফেস করেছেন। কারন শয়তানের কাজই হচ্ছে মানুষকে কুমন্ত্রণা দেয়া। আর যার যা কাজ তা তো সে করবেই। এখন কথা হচ্ছে আপনি শয়তানের ফাঁদে পা দিচ্ছেন নাকি ইগনোর করছেন।<br />
কারন শয়তানের কাজ যেমন ওয়াসওয়াসা দেয়া তেমনি আপনার কাজ হচ্ছে সেটাকে পাত্তা না দিয়ে এড়িয়ে যাওয়া। আপনি এই সমস্যাকে যত বেশি গুরুত্ব দিবেন, এটা তত বেশি জেঁকে বসবে।</p>
<p>আমার বাবাকে দেখি পরিষ্কার-পরিচ্ছন্নতা নিয়ে মাত্রাতিরিক্ত বাড়াবাড়ি করেন। বুঝতে পারি উনিও ভুক্তভোগী। অনেকেই বলেন উনার শুচিবায়ু রোগ আছে। কিন্তু আমরা কখনো উনাকে বলিনি এইটা নিয়ে আবার কেউ বললেও সেইটাকে ইগনোর করেছি। উনিও এইটাকে স্বাভাবিকভাবে নিয়েছেন। আলহামদুলিল্লাহ উনাকে এইজন্য কোন ডাক্তার বা বিশেষ কোন তদবির করা লাগেনি।</p></div>
<div style="text-align: justify;">
শুধু বাবা না আমি নিজেও বেশ বাজে রকমের ওয়াসওয়াসা ফেস করি অন্যদের ব্যাপারে। কারো সাথে একটু ভালো সম্পর্ক হলে বা কারো প্রতি ভালোলাগা তৈরি হলে তার সম্পর্কে বেশ খারাপ চিন্তা আসে।</div>
<div style="text-align: justify;">
আবার কারো সাথে সামনাসামনি কথা বলতে গেলেও তার একটা বাজে ইমেজ তৈরি হয় চোখের সামনে। মনে হয় উনি যা বলেন বা করেন সবই ফেইক।<br />
যেহেতু আমি বুঝি যে এইটা নিছকই শয়তানের কুমন্ত্রণা তাই ইগনোর করার চেষ্টা করি। খুব বেশি ভালো সম্পর্ক না থাকলে চেষ্টা করি তার সাথে ভালো একটু সম্পর্ক তৈরি করার যেন তার সম্পর্কে ভুল ধারনাটা ভেঙ্গে যায়। আর ভালো সম্পর্ক থাকলে নিরাপদ দুরত্ব বজায় রাখি। যেন সে টের না পায় যে আমার ভেতরে কি চলছে।</div>
<div style="text-align: justify;">
আর ফেবু রিলেটেড হলে তাকে একটা সালাম পাঠাই। ইতিমধ্যে অনেকে পেয়েও গেছেন।</div>
<div style="text-align: justify;">
পরে অবশ্য সময় সুযোগ বুঝে বলে দেই কথাগুলো। নাহলে ভেতরে একধরনের খারাপ লাগা কাজ করে। আর বলার পরে অনেক ভালো লাগে আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>মজার বিষয় হচ্ছে আমিও ভাবলাম এমন চিন্তা শুধু আমার মনে আসে। কিন্তু পরে দেখলাম অনেক দ্বীনি ভাই বোন আছেন যারা এই সমস্যাগুলো ফেইস করেন।</p></div>
<div style="text-align: justify;">
সেদিন খুব পছন্দের এবং ভালোবাসার এক আপু বলছিলেন আমার মত তিনিও এমন সমস্যায় ভুগছেন। কত যে উলটাপালটা চিন্তা আসে। আব্দুল্লাহর আবার নতুন কারো সাথে কথা বলার সময় তাকে মারতে ইচ্ছে করে।। আলহামদুলিল্লাহ আজ অবধি কাউকে হার্ট করেনি। কারন সেও এই ধরনের সমস্যাগুলোকে ইগনোর করে।।</p>
<p>যাই হোক একটা বিষয় খেয়াল করেছি শয়তান দ্বীনি ভাই-বোনদের মাঝে ভুল বুঝাবুঝির সৃষ্টি করার চেষ্টায় থাকে সবসময়। কারন এতে ফিতনা তৈরি হবে। দ্বীনি সার্কেলের বাইরে এই ব্যাপারগুলো তেমন গুরুত্ববহন করেনা। কিন্তু দ্বীনি সার্কেলের সবাই একে অন্যের হক্বের ব্যাপারে যথেষ্ট সচেতন, আর শয়তান কখনোই চাইবেনা সবাই আল্লাহ তা&#8217;আলার হুকুম মেনে চলুক। তাই নানা ধরনের ফাঁদ পাততে থাকে। ফলে তৈরি হয় বিভিন্ন ফিতনা-ফ্যাসাদ।<br />
যা বিগতকয়েকমাস ধরে প্রকট আকার ধারন করেছে।।</p>
<p>অথচ রসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসসাল্লাম এ ধরনের কার্যকলাপ থেকে দূরে থাকতে বলছেন। তিনি বলেছেন, &#8220;পরস্পরে সম্পর্কচ্ছেদ করো না। একে অন্যের দোষ তালাশে লিপ্ত থেকো না। পরস্পরে শত্রুতা পোষণ করোনা। হিংসা করো না। সকলে আল্লাহর বান্দা হিসেবে ভাই ভাই হয়ে যাও।&#8221;<br />
_____ বুখারী</p>
<p>যাহোক, এইবার আসি ওয়াসওয়াসা প্রসঙ্গে। ওয়াসওয়াসার কথাটার পরিবর্তে অনেকেই মেডিকেলীয় টার্ম ব্যবহার করেন। অনেকে বলেন শুচিবায়ু, অনেকে বলেন সংশয়রোগ আবার অনেকে বলেন OCD(obsessive compulsive disorder). তা যে নামই ব্যবহার করেন না কেন সমস্যাগুলো একই।</p></div>
<div style="text-align: justify;">
এই রোগের প্রধান সমস্যা হচ্ছে রোগীর মাথায় নানা ধরনের বিব্রতকর চিন্তা আসে। কখনো সাধারণ একটা বিষয় মাথায় ঢুকে ঘুরতেই থাকে, চাইলেও এই চিন্তা থেকে বের হতে পারেন না। আর এটা থেকে বের হয়ে আসার জন্য নানা ধরনের অস্বাভাবিক কর্মকাণ্ড পরিচালনা করেন। যেমন একই কাজ বারবার করা, যেকোন বিষয়ে খুব বেশি সন্দেহ বা বাড়াবাড়ি করা, গোসলের পরেও পবিত্রতা নিয়ে সন্দেহে ভুগা। টয়লেটে গেলে নাপাকি নিয়ে সন্দেহের ফলে মাত্রাধিক সময় লাগানো।অন্যের ব্যাপারে সন্দেহ ও বাজে ধারনা তৈরি হওয়া ইত্যাদি।</p>
<p>এগুলো সবই ওয়াসওয়াসার অংশবিশেষ।</p></div>
<div style="text-align: justify;">
অনেকে আবার ধর্মীয় নানা বিষয় যেমন-স্মৃষ্টিকর্তার অস্তিত্ব, নামাজ-কালাম সহ নানা বিষয়েও সন্দেহ তৈরি হয়। এগুলো শয়তানের প্ররোচনা ছাড়া আর কিছুই না। তাই সর্বপ্রথম যেটা দরকার তা হলো শয়তানকে পরাজিত করার তীব্র ইচ্ছাশক্তি আর আল্লাহ তা&#8217;আলার উপর তাওয়াক্কুল।।</p>
<p>অনেকে বলেন, আমি নামাজ-কালাম পড়ি পর্দা করি তবুও কেন ওয়াসওয়াসায় ভুগি?? সবসময় হীনমন্নতায় ভুগেন। সে ক্ষেত্রে একটা কথাই বলবো এটা নিয়ে মন খারাপ করার কিছু নাই। নিজেকে ছোট ভাবারও কিছু নাই।। ওয়াসওয়াসা সম্পর্কে বেশ কিছু হাদীস রয়েছে।</p>
<p>হযরত আবু হুরাইরা (রা) থেকে বর্নিত আছে যে,<span style="color: #993300;"> রসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের কিছু সংখ্যক সাহাবী তাঁর নিকট এসে বললেন, &#8220;আমরা অনেক সময় আমরা নিজেদের অন্তরে এমন কথা ও কল্পনা অনুভব করি যা মুখে আনাও গুরুতর অন্যায় মনে করি। রসুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম জিজ্ঞাসা করলেন: বাস্তবিকই তোমরা এটাকে গুরুতর অন্যায় মনে করো? তারা উত্তর দিলেন, হ্যাঁ। আমাদের অবস্থা তো তাই।</span><br />
<span style="color: #993300;">তখন তিনি বললেন, এটা তো স্পষ্ট ঈমান।</span><br />
____মুসলিম</p>
<p>অর্থাৎ যখন কারও অন্তরে এই অবস্থা বিরাজ করে যে, দ্বীন ও শরীয়তের খেলাফ কোন ওয়াসওয়াসা আসলেও সে ঘাবড়ে যায় এবং এইটা মুখে উচ্চারণ করতেও ভয় পায়, তখন ধরে নিতে হবে এটা খাঁটি ঈমানেরই লক্ষণ। চোর-ডাকাত সেখানেই হামলা করে, যেখানে দামী সম্পদ আছে।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">এখন মনে হতে পারে ঈমানদার বান্দা হলে ওয়াসওয়াসা কেন আসবে?</span></div>
<div style="text-align: justify;">
ওয়াসওয়াসা তো মুলত শয়তানের কুমন্ত্রণা। তাই ওয়াসওয়াসা আসা স্বাভাবিক। এতে নিজের ঈমান নিয়ে যেন সংশয়ে না পড়ে যাই। এতে শুধু হতাশাই বাড়বে আর শয়তান খুশি হবে। একবার ভেবে দেখুন রসুল (স) এর সাহাবীদের পর্যন্ত ওয়াসওয়াসা এসেছে তাহলে আমাদের জন্য তো খুবই স্বাভাবিক। আর রব্বুল আ&#8217;লামীনও ওয়াসওয়াসার কারনে যে কুচিন্তার উদয় হয় তা মাফ করে দিছেন। এর ফলে কোন গুনাহ হবে না ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>হাদিসটি খেয়াল করি, রসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন : <span style="color: #993300;">&#8220;আল্লাহ তা&#8217;আলা আমার উম্মতের অন্তরে আবর্তিত কুচিন্তা ও ওয়াসওয়াসার বিষয়টি মাফ করে দিয়েছেন— যে পর্যন্ত এগুলো কার্যে পরিণত অথবা মুখে উচ্চারন না করা হয়।</span><br />
—বুখারী,মুসলিম</p>
<p>অর্থাৎ এইসব কুচিন্তা ও ওয়াসওয়াসা যেই পর্যন্ত ওয়াসওয়াসা পর্যন্ত সীমাবদ্ধ থাকবে, সে পর্যন্ত আল্লাহর পক্ষ থেকে এর উপর কোন শাস্তি দেয়া হবে না। তবে যখন এইগুলা ওয়াসওয়াসার পর্যায় অতিক্রম করে কথা বা কাজে পরিনত হয়ে যায়, তখন এগুলোর জন্য শাস্তি দেয়া হবে।</p>
<p>তাই যতই ওয়াসওয়াসা আসুক। সেগুলো ইগনোর করেন। এমনকি অন্য কাউকে বলা থেকেও বিরত থাকেন। শয়তানকে খোঁচাচ্ছে খোঁচাক, আপনি তার ফাঁদে পা দিবেন না। দেখবেন একসময় শয়তান নিরাশ হয়ে আপনাকে ছেড়ে দিবে। আর হ্যাঁ যত বেশি ওয়াসওয়াসা আসবে তত বেশি আল্লাহর শরণাপন্ন হবেন। এতে ফায়দা আপনারই। এটাও আপনার জন্য প্লাস পয়েন্ট মনে করে নেন! ওইযে সার্ফএক্সেলের সেই এডের কথা মনে আছে না?? &#8220;দাগ থেকে যদি দারুন কিছু হয় তাহলে দাগই ভালো।&#8221; এক্ষেত্রেও খারাপের মাঝে ফায়দাটাই দেখেন। (রব্বুল আ&#8217;লামীন চান তো) দেখবেন আস্তে আস্তে সমস্যাগুলো স্বাভাবিক হয়ে যাবে।</p>
<p>তবে এরপরেও যদি খুব বেশি সমস্যা মনে হয় তাহলে আব্দুল্লাহর ওয়াসওয়াসা পোস্ট পড়ে অথবা অডিও ক্লিপটা শুনে সে মোতাবেক আমল করতে পারেন।<br />
উপকার পাবেন ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><span style="color: #0000ff;">কমেন্ট থেকে-</span></p>
<p><span style="color: #800080;">Apu kichu way bole diben.. kanna kore fed up hoye jai.. bathroom theke ber hote parina.</span></p>
<p>&#8211; বাথরুমের কাজ যখনই শেষ হবে। কোন কিছু চিন্তা না করেই দ্রুত বের হয়ে যাবেন।। যদিওবা তা একদিনে সম্ভব না তবুও চেষ্টা চালিয়ে যান আপু&#8230;.</p>
<p><span style="color: #800080;">: Namaz shuru kore diye mone hoy allahu akbar taqbir korini.. abar bhenge dei.. pura namaze eta korini oita hoynai cholte thake..</span></p>
<p>&#8211; এরপর থেকে মনে হলেও অইটা করবেন না। সালাত কন্টিনিউ করবেন। বেশিরভাগ মানুষেরই এই সমস্যা আছে আপু। কথা একটাই শুধু মনে হলে কিছুই করবেন না। যখন শতভাগ শিওর হবেন তখনই নতুন করে শুরু করবেন আপু।</p>
<p><span style="color: #800080;">: আমার ৪রাকাত নামাজে প্রায় সব সময়ই সাহুসিজদা দিতে হয়। শুধু সন্দেহ হয়। মনে হয়- সিজদা কম দিয়েছি কোন রাকাতে বা ২রাকাতের সময় বসি নি। এর কি সমাধান হতে পারে। নামাজে বাজে কথা মনে পড়লে কি করা উচিত??</span></p>
<p>&#8211; ১০০% শিওর না হলে আপনার সাহু-সিজদা দেয়ার দরকার নেই আপু। চেষ্টা করুন মনোযোগসহকারে সালাত আদায় করার&#8230;.</p>
<p><span style="color: #800080;">: ocd এর জন্য গতকাল ডাক্তার দেখাই আসলাম। অসিডি শয়তানের ধোঁকায় হয় কিনা জানি না তবে আল্লাহ সম্পরকে যে কু চিন্তা আসে তা শয়তানের কারনে। ডাক্তার এর চেম্বের এর পাসে এক পেপার এ লেখা ছিল অসিডি &gt; আল্লাহ সম্পর্কে আজেবাজে চিন্তা আসে। এখন শুচিবাই মেডিক্যাল সমাধান হবে না ইসলাম এর রুলস অনুসরন করতে হবে। কুরান এ আসছে যখন শয়তান তোমাকে ঘোরাতে চাই তুমি আল্লাহর আশ্রই প্রার্থনা কর।?????</span></p>
<p>&#8211; ডাক্তারের কাছে গিয়ে চিকিৎসা নিতে তো নিষেধ করা হয়না। তবে যেইটাই করুন রব্বুল আ&#8217;লামীনে মর্জি না হলে সুস্থতা সম্ভব না। তাই বেশি বেশি করে দু&#8217;আ করুন, তাঁকে ডাকুন&#8230;</p>
<p>&#8211; যারা অযু, গোসল, নামাজ নিয়ে সংশয়ে ভুগছেন তাদের বলি উত্তমরুপে একবারই অযু করুন এরপর যত্নসহকারে সালাত আদায় করে নিন। এরমধ্যে যদি আপনি সংশয়ে পড়ে যান তাহলে নতুন করে কোন কিছুরই দরকার নেই&#8230; মনে রাখবেন ওয়াসওয়াসা মানেই সংশয়রোগ। তাই চেষ্টা করেন ইগনোর করা। তারপরেও না পারলে নিজেকে প্রশ্ন করুন, আপনি ১০০% শিওর তো?? যদি ১০০% শিওর হোন তাহলে আবার অযু করে সালাত আদায় করুন&#8230;</p></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1052/get-rid-of-waswasa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</title>
		<link>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation</link>
					<comments>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:49:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[পর্ণ]]></category>
		<category><![CDATA[পর্নে আসক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারেশন থেক মুক্ত থাকার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশন আসক্তি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=533</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</a></p>
<p>আউযুবিল্লাহ পড়ে শুরু করি। অস্বস্তিকর একটা বিষয়ে আলোচনা, তাইনা? পর্ণ আসক্তি এবং মাস্টারবেশন আসক্তদের মাঝে খুব কমই এই সমস্যা নিয়ে অন্যদের সাথে আলোচনার সাহস পায়। বাকিরা ভাবে, কার সাথে কথা বলব? কোন মুরব্বির সাথে কথা বলব? সে আমাকে কত খারাপ ভাববে..! এভাবে আর সে সমস্যা থেকে মুক্ত হতে পারে না। প্রতিদিন এই অশ্লীল গুনাহে জড়িয়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</a></p>
<p>আউযুবিল্লাহ পড়ে শুরু করি।</p>
<p>অস্বস্তিকর একটা বিষয়ে আলোচনা, তাইনা? পর্ণ আসক্তি এবং মাস্টারবেশন আসক্তদের মাঝে খুব কমই এই সমস্যা নিয়ে অন্যদের সাথে আলোচনার সাহস পায়। বাকিরা ভাবে, কার সাথে কথা বলব? কোন মুরব্বির সাথে কথা বলব? সে আমাকে কত খারাপ ভাববে..! এভাবে আর সে সমস্যা থেকে মুক্ত হতে পারে না।</p>
<p>প্রতিদিন এই অশ্লীল গুনাহে জড়িয়ে যাওয়া, এরপর অনুশোচনায় ভুগা। এটাই অনেকের দৈনিকের রুটিন। কেউ কেউ তো একদম হাল ছেড়ে দেন, &#8220;আমি বোধহয় এথেকে মুক্ত হতে পারব না!&#8221; অধিকাংশ পর্ণ – মাস্টারবেশন এডিক্টরা শুরুতে বন্ধুর পাল্লায় পড়ে একদিন দেখলেও পরে আসক্ত হয়ে যায়, চাইলেও আর এথেকে বের হতে পারে না। প্রতিদিন আত্মিক এবং শারীরিক ক্ষতির পরিমাণ বাড়তে থাকে। দিনের পর দিন সে দুনিয়া এবং আখিরাতের ধ্বংসের দিকে এগিয়ে যায়।</p>
<p>এপ্রসঙ্গে আমাদের গ্রুপে আগেও অনেক প্রশ্ন এসেছে, হয়তো আগামীতেও আসবে। তাই এই টপিকের ওপর উস্তায তিম হাম্বলের একটি লেখা অনুবাদ করা হয়েছে। আশা করছি, এটা আপনাদের জন্য উপকারী হবে। এরপর রয়েছে আমাদের পক্ষ থেকে দেয়া কিছু পরামর্শ।</p>
<p>১। দোয়া করুন।</p>
<p>অনেকক্ষণ খোঁজাখুঁজির পর একটি হাদিস পেলাম। দীর্ঘদিন যিনার সম্পর্কে জড়িয়ে পড়া এক বালকের জন্য রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এই দোয়া করেছিলেন, (এখানে আমি দোয়ার সময় ব্যবহার করা “তাকে” পরিবর্তন করে “আমাকে” দিয়েছি)</p>

<p>উচ্চারণ: আল্লাহুম্মাগফির যাম্বী- ওয়া ত্বহহির ক্বলবী- ওয়া হাসসিন ফারজী-<br />
অর্থ: হে আল্লাহ, আমাকে ক্ষমা করুন। আমার অন্তরকে পরিষ্কার করুন এবং আমার সতীত্ব রক্ষা করুন। (আহমদ- ২২২১১)</p>
<p>অনেকেই আমাকে এই দোয়ার কথা বলেছেন,</p>

<p>উচ্চারণ: আল্লাহুম্মা ইন্নী আ&#8217;ঊযুবিকা মিন শাররি সাম‘ঈ, ওয়া মিন শাররি বাসারী-, ওয়া মিন শাররি লিসানী, ওয়া মিন শাররি ক্বালবী, ওয়া মিন শাররি মানিইয়ী।</p>
<p>অর্থ: হে আল্লাহ, আমি আপনার কাছে আশ্রয় চাই মন্দ কিছু শোনা থেকে, মন্দ কিছু দেখা থেকে, মন্দ কিছু বলা থেকে, আমার অন্তরের খারাপি থেকে এবং আমার দৈহিক কামনা বাসনার খারাপি থেকে। (আবু দাউদ ১৫৫১, তিরমিযী ৩৪৯২, নাসাঈ ৫৪৪৪, ৫৪৫৫)</p>
<p>সংযুক্তিঃ এছাড়া কোরআনে বর্ণিত এই দুটি দোয়াটা বেশি বেশি করা যায় &#8211;</p>

<p>অর্থ: হে আমাদের প্রভু! আমাদের পাপ ও আমাদের কাজে সীমালংঘন ক্ষমা করে দাও, আমাদের পদক্ষেপসমূহ দৃঢ় করো এবং কাফের লোকদের বিরুদ্ধে আমাদেরকে সাহায্য কর। (3:147)</p>

<p>অর্থ: হে আমাদের প্রভু! তুমি আমাদের পাপগুলো ক্ষমা করে দাও, আমাদের খারাপ কাজগুলো মুছে দাও এবং পুণ্যবানদের সাথে আমাদের মৃত্যু নসিব কর। (3:193)</p>
<p>২। সাধারণ যেকোনো গুনাহ আর এই গুনাহের তীব্রতা সম্পর্কে বুঝার চেষ্টা করুন এবং এই গুনাহের প্রতি মনের মধ্যে ঘৃণা বোধ জাগিয়ে তুলুন। সঠিক পথ প্রাপ্ত লোকদের কথা বলতে গিয়ে সুরা হুজুরাতের ৭ নং আয়াতে মহান আল্লাহ বলেছেন, “সঠিক পথ প্রাপ্ত লোকেরা আল্লাহর পথে দ্বন্দ্ব এবং অবাধ্যতা পছন্দ করে না।” অনেক পূর্বসূরি আলেমদের মতে বান্দার গুনাহের জন্য এটাই যথেষ্ট যে, আল্লাহ যা নিষেধ করেছেন, তাতে সে আনন্দ খুঁজে পায়।</p>
<p>এই হাদিসটি দেখুন,</p>
<p>সাওবান (রা:) থেকে বর্ণিত: নবী সল্লাল্লহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: আমি আমার উম্মতের কিছু দল সম্পর্কে নিশ্চিত জানি যারা কিয়ামতের দিন তিহামার শুভ্র পর্বতমালার সমতুল্য নেক আমল সহ উপস্থিত হবে। মহামহিম আল্লাহ সেগুলোকে বিক্ষিপ্ত ধূলিকণায় পরিণত করবেন। সাওবান (রা:) বলেন, হে আল্লাহর রাসূল! তাদের পরিচয় পরিষ্কারভাবে আমাদের নিকট বর্ণনা করুন, যাতে অজ্ঞাতসারে আমরা তাদের অন্তর্ভুক্ত না হই। তিনি বলেন: তারা তোমাদেরই ভ্রাতৃগোষ্ঠী এবং তোমাদের সম্প্রদায়ভুক্ত। তারা রাতের বেলা তোমাদের মতই ইবাদত করবে। কিন্তু তারা এমন লোক যে, একান্ত গোপনে আল্লাহর হারামকৃত বিষয়ে লিপ্ত হবে। (সুনানে ইবনে মাযাহ ৪২৪৫)</p>
<p>অতএব, সতর্ক হন এবং নিজের মনে আল্লাহর অবাধ্যতার জন্য এই পাপাচারের এবং সাময়িক নিষিদ্ধ আনন্দের প্রতি গভীর ঘৃণা বোধ জাগিয়ে তুলুন। আর এই সংগ্রামকে সহজভাবে নিবেন না।</p>
<p>৩। আপনার নামাজের দিকে মনোযোগ দিন।</p>
<p>যখনই আশ্লীল বা অনৈতিক কাজে জড়িয়ে যাবেন তখন আপনার নামাজের দিকে খেয়াল করে দেখুন। নামাজ মিস হয়ে যাওয়া, নামাজে দেরি হচ্ছে কিনা, আযানে অমনোযোগী হয়ে যাচ্ছেন কিনা এবং নামাযে অমনোযোগী হয়ে পড়ছেন কিনা এসব বিষয়ে খেয়াল করুন। আল্লাহ বলেছেন- “নিশ্চয়ই নামায অশ্লীল ও খারাপ কাজ থেকে বিরত রাখে ৷” (সুরা আনকাবূত ৪৫) নামাজ পড়ার পরেও যদি এরকম হয় তাহলে বুঝতে হবে সঠিকভাবে নামাজ হচ্ছে না।</p>
<p>৪। পাপ করার সাথে সাথে তওবা করুন।</p>
<p>আর কখনোই এমন কাজ করবেন না এটা মনে প্রাণে বিশ্বাস রেখে, বিনয়ের সাথে আল্লাহর কাছে মাফ চান। লক্ষ্য অর্জনে আল্লাহর কাছে সাহায্য চান। হ্যাঁ, এটা সম্ভব যে আপনি আবার একই পাপকাজে জড়িয়ে যেতে পারেন। মনে রাখবেন প্রতিবার এটা বন্ধ করার জন্য আপনি যত দৃঢ় সংকল্প হবেন আপনার অবস্থা তত দ্রুত উন্নত হবে। নিম্নোক্ত হাদিসটি উল্লেখযোগ্য:</p>
<p>আবু হুরাইরা (রা:) হতে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি নাবী সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে এ কথা বলতে শুনেছি, এক বান্দা গুনাহ করল। তারপর সে বলল, হে আমার রব! আমি তো গুনাহ করে ফেলেছি। তাই আমার গুনাহ ক্ষমা করে দাও। তার প্রতিপালক বললেন: আমার বান্দা কি একথা জেনেছে যে, তার রয়েছে একজন রব যিনি গুনাহ ক্ষমা করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমার বান্দাকে আমি মাফ করে দিলাম। তারপর সে আল্লাহর ইচ্ছে অনুযায়ী কিছুকাল অবস্থান করল এবং সে আবার গুনাহে জড়িয়ে গেল। বান্দা আবার বলল, হে আমার প্রতিপালক! আমি তো আবার গুনাহ করে বসেছি। আমাকে তুমি মাফ করে দাও। তখন আল্লাহ বললেন: আমার বান্দা কি জেনেছে যে, তার আছে একজন রব যিনি গুনাহ ক্ষমা করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমার বান্দাকে আমি মাফ করে দিলাম। এরপর সে বান্দা আল্লাহর ইচ্ছানুযায়ী কিছুকাল সে অবস্থায় থাকল। আবারও সে গুনাহে জড়িয়ে গেল। বলল, হে আমার রব! আমি তো আরও একটি গুনাহ করে ফেলেছি। আমার এ গুনাহ মাফ করে দাও। তখন আল্লাহ বললেন: আমার বান্দা কি জেনেছে যে, তার একজন রব আছেন, যিনি গুনাহ মাফ করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমি আমার এ বান্দাকে মাফ করে দিলাম। এরকম তিনবার বললেন। (বুখারী ৭৫০৭)</p>
<p>৫। পাপের দিকে নিয়ে যায় এরকম সব কিছু থেকে বিরত থাকুন। এর জন্য যা কিছু করা প্রয়োজন আপনাকে করতে হবে। যদি আপনার স্মার্টফোন বদলে পুরনো মোবাইল ব্যবহার করতে হয়, ব্রডব্যান্ড বিচ্ছিন্ন করতে হয়, সবাই দেখতে পারে এমন স্থানে কম্পিউটার ডেস্ক নিয়ে যেতে হয়, তাহলে করে ফেলুন। আপনি যদি গুরুত্বের সাথে তওবা করেন, তাহলে যা যা প্রয়োজন সে সবকিছুই আপনাকে করতে হবে।</p>
<p>আরও কিছু গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ আপনি নিতে পারেন। আপনার কম্পিউটারের সেটিংস পরিবর্তন করে অথবা সফটওয়্যার (k9 web protection, porn blocker) ব্যবহার করে খারাপ কন্টেন্ট ব্লক করে দিতে পারেন। আপনার ব্রডব্যান্ড সেবা প্রদানকারীর সাথে এ ব্যাপারে কথা বলতে পারেন। সফটওয়্যার ব্যবহার করলে এমন এলোমেলো পাসওয়ার্ড দিন যা আপনি কোথাও লিখে রাখেন নি। তাহলে সফটওয়্যারটিকে চাইলেই আপনি বন্ধ করে দিতে পারবেন না। এগুলো খুব বেশি কিছু না। একজন দৃঢ়চেতা মানুষ চাইলেই এগুলো করতে পারেন। আপনি যত চেষ্টা করবেন গুনাহে জড়ানো ততই কঠিন হতে থাকবে।</p>
<p>৬। ভালো মানুষদের সাথে থাকুন।</p>
<p>এটা এমন এক গুনাহ যা সাধারণত সম্পূর্ণ বিচ্ছিন্ন বা একা অবস্থায় করা হয়। আপনার একাকীত্ব যত কমবে, এই গুনাহের অভ্যাস থেকে বেরিয়ে আসার সম্ভাবনা তত বেশি হবে। প্রয়োজনে কারো সাথে আপনার রুম শেয়ার করুন। আপনার কম্পিউটার, ফোন এগুলো অন্যদের সাথে শেয়ার করুন। এতে গোপনীয়তা কম হবে।</p>
<p>৭। একা থাকা অবস্থায় যদি খারাপ চিন্তা আসে এবং যদি ভয় হয় যে আপনি পাপে জড়িয়ে যাবেন তাহলে এই স্থান থেকে তাড়াতাড়ি বাইরে বেরিয়ে যাওয়ার অভ্যাস তৈরি করুন। এটা একা থাকা অবস্থায় আল্লাহকে ভয় পাওয়ার বিকল্প নয়, বরং এটা আপনি একটু আগে যা করার চিন্তা করছিলেন তা থেকে ফিরে আসার সাময়িক উপায়।</p>
<p>৮। নিয়মিত রোজা রাখুন। প্রতি সপ্তাহে অন্তত দুইদিন অথবা প্রয়োজনে আরও বেশি। রাসুলুল্লাহ (সা:) সাওমকে প্রবৃত্তি দমনকারী বলে উল্লেখ করেছেন।</p>
<p>আলকামাহ (রহঃ) থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমি ‘আবদুল্লাহ (রা:)-এর সঙ্গে চলছিলাম, তখন তিনি বললেন, আমরা আল্লাহর রসূল সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম-এর সাথে ছিলাম, তিনি বললেন: যে ব্যক্তির সামর্থ্য আছে, সে যেন বিয়ে করে নেয়। কেননা বিয়ে চোখকে অবনত রাখে এবং লজ্জাস্থানকে সংযত করে। আর যার সামর্থ্য নেই, সে যেন সাওম পালন করে। সাওম তার প্রবৃত্তিকে দমন করে। (বুখারি ১৯০৫)</p>
<p>৯। যদি মনে হয় এটা জ্বিনঘটিত কোন সমস্যা তাহলে ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়া করুন, তারপর পূর্ণ রুকইয়া করতে পারেন। তবে কিছু ব্যতিক্রম বাদে জ্বিনঘটিত সমস্যার কারণে এটা খুব কমই হয়। বেশিরভাগ লোকের ক্ষেত্রে জিন মানুষের প্রবৃত্তির ফায়দা নেয়। তাই আপনাকে এই কু-প্রবৃত্তির বিরুদ্ধে লড়াই করে যেতে হবে।</p>
<p>১০। এই ভিডিও আলোচনাটি দেখতে পারেন <a href="https://www.youtube.com/watch?v=25GpteVMBX0" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://youtube.com/watch?v=25GpteVMBX0</a>।</p>
<p>[সংযুক্তিঃ এই বিষয়ের ওপর লেখা প্রথম বাংলা বই &#8220;মুক্ত বাতাসের খোজে&#8221; (এখানে পাওয়া যাবে ) বেশ উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। আর &#8211;<br />
1. <a class="profileLink" href="https://www.facebook.com/lostmodesty/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">পর্নোগ্রাফিঃ মানবতার জন্য হুমকি</a> (Lost Modesty)<br />
2. <a class="profileLink" href="https://www.facebook.com/fightagainstdehumanization/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">Fight Against Dehumanization</a><br />
এই দুইটি পেজ লাইক + সি ফার্স্ট দিয়ে রাখতে পারেন, ইনশাআল্লাহ এটা আপনার গুনাহ থেকে মুক্ত হতে সহায়ক হবে। ]</p>
<p>১১। আপনি যদি আবারো এই পাপকাজে জড়িয়ে পড়েন তাহলে আবার ১ নং পয়েন্ট থেকে আবার শুরু করতে করুন।</p>
<p>অনেকেই হয়ত বলবেন যে আমি কেন বিয়ের কথা বলছি না। যারা আমাকে এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন তাদের একটা বড় অংশ এখনই বিয়ে করতে পারবেন না আবার এর মধ্যে অনেকেই আছেন বিবাহিত। তাই বিয়ে করলেই সমস্যা সমাধান হয়ে যাবে এ ব্যাপারে আমি নিশ্চিত নই। উপরে উল্লেখিত সমাধানের মাধ্যমেও চেষ্টা করতে হবে।<br />
আল্লাহ ভালো জানেন।</p>
<p>মুল: মুহাম্মাদ তিম হাম্বল<br />
অনুবাদ: রাফায়েল হাসান<br />
রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ</p>
<hr />
<p>সংযুক্তিঃ পর্ণ আসক্তি থেকে মুক্ত হতে আমরা [Ruqyah Support BD] সাধারণত সেই টিপসগুলোই দিয়ে থাকি, যা <a href="/blog/385/waswasa-symptoms">ওয়াসওয়াসা রুগীদেরকে</a> দেয়া হয়। তাঁর মাঝে গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি হচ্ছে-</p>
<p>১. যথাসম্ভব প্রতি ওয়াক্ত নামাজ জামাতের সাথে পড়া। আপনাকে জামাতে অংশ নিতে দিবে না; এমন কাজ দেখলে পারতপক্ষে দূরে থাকা।</p>
<p>২. প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যা, ঘুমের আগে এবং অন্যান্য মাসনুন যিকরের প্রতি খুব যত্নবান হওয়া।</p>
<p>৩. আসক্তির ব্যাপারে ওয়াসওয়াসা শুরু হলে (হরমোন প্রেশার বেড়ে গেলে) নিজেকে স্বাভাবিক রাখতে চেষ্টা করা, যথাসম্ভব রিয়েক্ট না করা। ইগনোর করে নিজের কাজে ব্যস্ত হয়ে যাওয়া।</p>
<p>৪. ওয়াসওয়াসা থেকে বাঁচার দোয়া পড়া। বিশেষত: </p>
<p><br />
এবং<br />
</p>
<p>৫. এই সমস্যা থেকে পরিত্রাণের ইচ্ছা রেখে প্রতিদিন কোরআনুল কারিমের আযাব বা শাস্তি সংক্রান্ত আয়াতগুলো (আয়াতুল হারক) তিলাওয়াত করা। প্রতিদিন সব শেষ করতে না পারলে, অল্প কিছু হলেও পড়া। এর পাশাপাশি আয়াতুল হারকের অডিও দিনে কমপক্ষে ২ বার করে শুনা। সাথে রুকইয়া যিনা অডিও দিনে কমপক্ষে ২ বার করে শুনা।<br />
আয়াতুল হারক ও রুকইয়াহ যিনা অডিও ডাউনলোড: <a href="/download" target="_blank" rel="noopener noreferrer">/download </a> এরপর আপডেট জানাবেন।</p>
<p>(এক্ষেত্রে পিডিএফ এবং অডিওর সহায়তা নিতে পারেন। সবচেয়ে ভালো হয়, যদি প্রিন্ট করে নেন এবং দেখে দেখে তিলাওয়াত করেন। লিংক:<a href="/pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ruqyahbd.org/pdf</a>)<br />
&#8212;&#8212;-<br />
আল্লাহ আমাদের কবিরা গুনাহ থেকে দূরে থাকার তাওফিক দিন, আমিন</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আপনি কি ওয়াসওয়াসা রোগে আক্রান্ত? (ওয়াসওয়াসা/শুচিবাই রোগের লক্ষণ)</title>
		<link>/blog/385/waswasa-symptoms</link>
					<comments>/blog/385/waswasa-symptoms#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 03:38:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[অসঅসা রোগের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[অসঅসার লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের লক্ষন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=385</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/385/waswasa-symptoms">আপনি কি ওয়াসওয়াসা রোগে আক্রান্ত? (ওয়াসওয়াসা/শুচিবাই রোগের লক্ষণ)</a></p>
<p>১. আপনি ইদানীং কারণে-অকারণে চিন্তিত থাকছেন? মাথায় বিক্ষিপ্ত চিন্তা ঘোরাঘুরি করার কারণে দৈনন্দিনের কাজ, সালাত, ইবাদত, যিকির, তিলাওয়াত ইত্যাদিতে মন বসছে না? ২. আপনি অথবা আপনাদের পরিবারের কোন একজন কি হঠাৎ পরিবর্তন হয়ে গেছে? কেমন যেন উদাস ভাব চলে এসেছে, কিছুই ভালো লাগছে না। ৩. সালাত বা ওযু নিয়ে বেশি দ্বিধাদ্বন্দ্বে আছেন? বারবার মনে হচ্ছে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/385/waswasa-symptoms">আপনি কি ওয়াসওয়াসা রোগে আক্রান্ত? (ওয়াসওয়াসা/শুচিবাই রোগের লক্ষণ)</a></p>
<p style="text-align: justify;">১. আপনি ইদানীং কারণে-অকারণে চিন্তিত থাকছেন? মাথায় বিক্ষিপ্ত চিন্তা ঘোরাঘুরি করার কারণে দৈনন্দিনের কাজ, সালাত, ইবাদত, যিকির, তিলাওয়াত ইত্যাদিতে মন বসছে না?</p>
<p style="text-align: justify;">২. আপনি অথবা আপনাদের পরিবারের কোন একজন কি হঠাৎ পরিবর্তন হয়ে গেছে? কেমন যেন উদাস ভাব চলে এসেছে, কিছুই ভালো লাগছে না।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. সালাত বা ওযু নিয়ে বেশি দ্বিধাদ্বন্দ্বে আছেন? বারবার মনে হচ্ছে ঠিকমতো ওযু হচ্ছে না, নামাজের এই অংশটা ঠিকমত হল না।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. পরিষ্কার পরিচ্ছন্নতা অথবা পরনের কাপড় নিয়ে আপনি কি অতিরিক্ত চিন্তা করছেন?</p>
<p style="text-align: justify;">৫. আপনি কি অপ্রয়োজনে টয়লেট বা বাথরুমে অতিরিক্ত সময় ব্যয় করছেন?</p>
<p style="text-align: justify;">৬. আপনি কি আপনার প্রিয় মানুষটিকে নিয়ে বাজে স্বপ্ন দেখছেন? যা আপনাকে ভীত করছে?</p>
<p style="text-align: justify;">৭. আপনার কানে কি ফিস ফিস করে শোনা যাচ্ছে আপনি কুফরের দিকে ধাবিত হচ্ছেন (কুফরি করছেন)</p>
<p style="text-align: justify;">৮. আপনি কি ওযু-গোসল বা ইস্তিঞ্জার সময় এক অঙ্গ বারবার ধুচ্ছেন? তবুও মনে হচ্ছে ধোয়া হয়নি ঠিকমতো।</p>
<p style="text-align: justify;">৯. আপনার বারবার মনে হচ্ছে যে, ওযু ভেঙ্গে যাচ্ছে? মনে হচ্ছে প্রসাবের ফোঁটা পড়ছে, অথবা সবসময় মনে হচ্ছে বায়ু বের হয়ে যাচ্ছে? কিন্তু আপনি নিশ্চিত হতে পারছেন না?</p>
<p style="text-align: justify;">১০. আল্লাহ, রাসুল অথবা ঈমানের ব্যাপারে, ইসলামের মৌলিক ব্যাপারে অবমাননাকর মাথায় চিন্তা আসে?</p>
<p style="text-align: justify;">১১. মুরব্বি, উস্তায বা বয়োজ্যেষ্ঠদের সামনে বসলে, তাদের সাথে কথা বলতে লাগলে কি আপনার ভেতর থেকে কেউ বারবার বেয়াদবির জন্য উস্কে দিতে চায়?</p>
<p style="text-align: justify;">১২. আপনি কি কোন অদ্ভুত শব্দ কণ্ঠ শুনতে পাচ্ছেন? কারো সাথে এটা নিয়ে আলোচনা করলে ভাবছে, আপনি প্যারানয়েড বা পাগল হয়ে যাচ্ছেন!</p>
<p style="text-align: justify;">১৩. আপনি কি নামাজের রাকাত ভুলে যাচ্ছেন? অথবা অন্য আরকানগুলোর ব্যাপারে ভুল হচ্ছে? সাজদাহ একটা দিয়েছেন না দুইটা দিয়েছেন সন্দেহ লাগছে? আর এসব কি প্রায় দিনই হচ্ছে?</p>
<p style="text-align: justify;">১৪. নামাজে সাজদা করতে গেলে মনের মধ্যে বিভিন্ন অশ্লীল ছবি কিংবা দেবদেবীর মুর্তি ভেসে উঠছে?</p>
<p><span style="color: #3366ff;">উত্তর যদি হয় “হ্যাঁ!” তবে আপনি শয়তানি ওয়াসওয়াসা রোগে আক্রান্ত।</span></p>
<p style="text-align: justify;">খেয়াল করার বিষয় হচ্ছে, এক-দুইদিন এরকম হতেই পারে। কিন্তু সবসময়ই বা দিনের পর দিন যদি আপনার মাঝে দেখা যায়, তবে বুঝতে হবে &#8211; <span style="color: #3366ff;">“হ্যাঁ! সত্যিই আপনি শয়তানি ওয়াসওয়াসা রোগে আক্রান্ত&#8221;</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>related- </strong><a href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসা রোগের জন্য রুকইয়া</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/385/waswasa-symptoms/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ওয়াসওয়াসা রোগের জন্য রুকইয়া</title>
		<link>/blog/383/waswasa-treatment</link>
					<comments>/blog/383/waswasa-treatment#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 03:33:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার প্রতিকার]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=383</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসা রোগের জন্য রুকইয়া</a></p>
<p>সংক্ষেপে পরামর্শগুলো ১. ওয়াসওয়াসা হলে আউযুবিল্লাহ-জাতীয় কিছু পড়ে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া, এবং এবিষয়ে চিন্তা করা থেকে বিরত থাকা। এই দোয়াটা পড়া যেতে পারে- এই দোয়াটাও খুব উপকারী, নামাজ এবং ঘুম এর আগে আগে ও পরে পড়া যায়- ২. ঈমান নিয়ে সংশয় উদিত হলে &#8220;আমানতু বিল্লাহ বলা&#8221; এছাড়া &#8220;সুরা ইখলাস পড়ার&#8221; কথাও বর্ণিত হয়েছে। ৩. নামাজে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসা রোগের জন্য রুকইয়া</a></p>
<p style="text-align: center;"><strong>সংক্ষেপে পরামর্শগুলো</strong></p>
<p style="text-align: left;">১. ওয়াসওয়াসা হলে আউযুবিল্লাহ-জাতীয় কিছু পড়ে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া, এবং এবিষয়ে চিন্তা করা থেকে বিরত থাকা। এই দোয়াটা পড়া যেতে পারে-</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center;"></p>
</blockquote>
<p>এই দোয়াটাও খুব উপকারী, নামাজ এবং ঘুম এর আগে আগে ও পরে পড়া যায়-</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center;"></p>
</blockquote>
<p style="text-align: left;">২. ঈমান নিয়ে সংশয় উদিত হলে &#8220;আমানতু বিল্লাহ বলা&#8221; এছাড়া &#8220;সুরা ইখলাস পড়ার&#8221; কথাও বর্ণিত হয়েছে।</p>
<p style="text-align: left;">৩. নামাজে ওয়াসওয়াসা হলে বামে হালকা করে ৩বার থুতু ফালানো। <strong>মাসায়েলঃ </strong>রাকাত ভুলে গেলে- কম সংখ্যাটা ধরে, এরপর প্রতি রাকাতে আত্তাহিয়্যাতু পড়া, আর শেষে সাহু সাজদা দেয়া।</p>
<p style="text-align: left;">৪. ওযুর গোসলের মাঝে ওয়াসওয়াসা হলেও এক অঙ্গ ৩বারের বেশি না ধোয়া। আল্লাহর রহমতের ওপর ভরসা রাখা।</p>
<p style="text-align: left;">৫. ওযু ভাঙার ওয়াসওয়াসার ক্ষেত্রে ১০০% নিশ্চিত না হলে পাত্তা না দেয়া। (আল্লাহর নামে কসম করে বলতে পারবেন, এরকম নিশ্চিত হলে বুঝবেন ওযু ভেঙ্গেছে।)</p>
<p style="text-align: left;">৬. নাপাক থেকে বেচে থাকা উচিত, বিশেষত প্রসাবের ছিটা থেকে বাচা। যথাসম্ভব সর্বদা ওযু অবস্থায় থাকা। ওযু গোসলের যায়গায় প্রসাব না করা।</p>
<p style="text-align: left;">৭. পুরুষ হলে জামাআতের সাথে নামাজ পড়া, মুত্তাকী লোকদের সাথে উঠাবসা করা। বেদ্বীন সার্কেল ত্যাগ করা।</p>
<p style="text-align: left;">৮. সকাল-সন্ধ্যায় ও ঘুমের আগের মাসনুন আমলগুলো গুরুত্বের সাথে করা। টয়লেটে প্রবেশের দোয়া পড়া।</p>
<p style="text-align: left;">৯. আল্লাহর কাছে দোয়া করতে থাকা। যথাসম্ভবত ওয়াসওয়াসা পাত্তা না দেয়া; ইগনোর করা, এমনকি মুখে বিরক্তির ভাবও প্রকাশ না করা। বরং আনন্দিত হওয়া এই কারণে, আপনার ঈমান আছে দেখেই শয়তান আপনার পেছনে লেগেছে, এদিকে আপনি এই সুযোগে আরও বেশি ইবাদাত করতে পারছেন।</p>
<p style="text-align: left;">১০. ওয়াসওয়াসার দিলেই এর বিপরীতে কিছু এক্সট্রা তাসবিহ / যিকর করা।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>রুকইয়াহ হিসেবে কি করতে পারে?</strong></p>
<p style="text-align: left;">১. আয়াতুল হারক (আযাব এবং জাহান্নাম সংক্রান্ত আয়াত) তিলাওয়াত করা এবং তিলাওয়াত শোনা। ( অডিও <a href="/download">/download</a>। পিডিএফ <a href="/pdf">/pdf</a> )</p>
<p style="text-align: left;">২. রুকইয়ার কমন আয়াত পড়ে পানি আর অলিভ অয়েলে ফুঁ দেয়া। এই পানি পান করা, গোসল করা, তেল গায়ে মাখা।</p>
<p style="text-align: left;">৩. বদনজর, জাদু বা জিনের সমস্যা থাকলে সেটার জন্য রুকইয়াহ করা।</p>
<p style="text-align: left;">৪. সমস্যা বেশি হলে ২ সপ্তাহ প্রতিদিন দিন-রাত মিলিয়ে সুরা বাকারা পুরোটা তিলাওয়াত করা।<br />
(কারও পড়া খুবই স্লো হলে ৩দিনে সুরা বাকারা শেষ করা, আর প্রতিদিন মনোযোগ দিয়ে পুরোটা শোনা।)</p>
<p style="text-align: center;"><strong>একদম ইজি সাজেশন চাইলে</strong></p>
<p style="text-align: left;">১. মাসনুন আমল করা</p>
<p style="text-align: left;">২. প্রত্যেক ওয়াক্তের নামাজ শেষে বুকে হাত রেখে তা’আউয (মানে আউযুবিল্লাহ-জাতীয় কিছু) ৩বার পড়া, এরপর সুরা নাস পড়া।</p>
<p style="text-align: left;">৩. সমস্যা থেকে মুক্তি চেয়ে আল্লাহর কাছে প্রতিদিন মন থেকে দোয়া করা।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/383/waswasa-treatment/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</title>
		<link>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling</link>
					<comments>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 02:52:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[শুচিবায়ু]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার প্রতিকার]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[শুচিবাই]]></category>
		<category><![CDATA[ওসিডি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=381</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling">অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</a></p>
<p>হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহুর প্রবন্ধ &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; অনাহূত চিন্তা-ভাবনার চিকিৎসা হল ভ্রুক্ষেপ না করা হযরত থানভী রাহ. এক মালফূযে একটি ব্যাপক প্রশ্নের উত্তর দিয়েছেন। মানুষের মনে বিভিন্ন মন্দ ভাবনা আসে। কখনও এমনসব অবাঞ্ছিত চিন্তাও তার মনে উদয় হয় যে, ঈমান সম্পর্কেই সন্দেহ সৃষ্টি হয়ে যায়। সম্ভবত এমন কোনো মানুষ নেই, যার মনে এ ধরনের চিন্তা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling">অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</a></p>
<div class="bi6gxh9e" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহুর প্রবন্ধ</span></div>
<div class="bi6gxh9e" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</span></div>
<div class="bi6gxh9e">
<p><strong>অনাহূত চিন্তা-ভাবনার চিকিৎসা হল ভ্রুক্ষেপ না করা</strong></p>
<p>হযরত থানভী রাহ. এক মালফূযে একটি ব্যাপক প্রশ্নের উত্তর দিয়েছেন। মানুষের মনে বিভিন্ন মন্দ ভাবনা আসে। কখনও এমনসব অবাঞ্ছিত চিন্তাও তার মনে উদয় হয় যে, ঈমান সম্পর্কেই সন্দেহ সৃষ্টি হয়ে যায়। সম্ভবত এমন কোনো মানুষ নেই, যার মনে এ ধরনের চিন্তা কখনই আসে না। সবার মনেই তা আসে এবং এর কারণে মানুষ পেরেশান হয়। বিশেষত যে ব্যক্তি দ্বীনের পথে চলার ইচ্ছা করেছে এবং চলতে আরম্ভ করেছে তার মনে এ ধরনের চিন্তা খুব বেশি আসে।<br />
অন্যদিকে দ্বীনদারীর দিকে যাদের কোনো ভ্রুক্ষেপ নেই, সারা দিন দুনিয়াবী কাজকর্মে মগ্ন, গুনাহর কাজে লিপ্ত তাদের মনে এই সব চিন্তা আসে না। এগুলো তাদের মনেই আসে যারা আল্লাহর রাস্তায় চলতে আরম্ভ করেছে। কোনো কোনো চিন্তা তো এতই ভয়াবহ যে, মানুষ তার ঈমানের ব্যাপারেও আশংকায় পড়ে যায়। কখনও আল্লাহ তাআলা সম্পর্কে প্রশ্ন-সংশয় আসে, কখনও রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সম্পর্কে, কখনও কুরআন মজীদ ও হাদীস শরীফ সম্পর্কে, কখনও বা শরীয়তের বিধিবিধান সম্পর্কে। এ সময় সঠিক নির্দেশনা না পেলে গোমরাহীর মধ্যে পড়ে যাওয়ার আশংকা থাকে। আল্লাহ তাআলা আমাদের সবাইকে রক্ষা করুন।</p>
<p><strong>ওই দিকে ভ্রুক্ষেপ করবেন না</strong></p>
<p>হযরত রাহ. বলেন, এ সমস্যার সমাধান হল ভ্রুক্ষেপহীনতা। মন্দ চিন্তা যদি আসে তবে আসুক। সেদিকে ভ্রুক্ষেপ করার প্রয়োজন নেই। এই চিন্তাই করবেন না যে, কী চিন্তা আসছে আর কী যাচ্ছে।</p>
<p><strong>এই সব চিন্তাও ঈমানের আলামত</strong></p>
<p>এখানে মনে রাখতে হবে যে, এই সব অবাঞ্ছিত চিন্তাও ঈমানের আলামত। হাদীস শরীফে এসেছে, এক সাহাবী হুযুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বললেন, আল্লাহর রাসূল! অনেক সময় আমার মনে এমন সব কথা আসে, যা মুখে উচ্চারণ করার চেয়ে আগুনে পুড়ে কয়লা হয়ে যাওয়াও আমার কাছে অধিক পছন্দনীয়। আমি কী করতে পারি? দেখুন,নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কী জওয়াব দিলেন! তিনি বললেন-‘এটা তো খাঁটি ঈমানের আলামত।’ (সহীহ মুসলিম, কিতাবুল ঈমান, বাবু বয়ানিল ওয়াসওয়াসা ফিল ঈমান)<br />
অর্থাৎ এই সব অবাঞ্ছিত চিন্তা তো ঈমানের চিহ্ন। কেননা, এসব চিন্তা শুধু মুমিনের মনেই আসে, পাপাচারীর মনে আসে না।</p>
<p><strong>চোর ওই ঘরেই সিঁধ কাটে যাতে ধন-সম্পদ আছে</strong></p>
<p>হযরত হাজী এমদাদুল্লাহ মুহাজিরে মক্কী রাহ. এই হাদীসের ব্যাখ্যায় বলেন, চোর ওই গেরস্তের বাড়িতেই যায় যার মালদৌলত আছে। যে ঘরে কিছু নেই সেখানে চোর কেন যাবে? তো এই চোরও (শয়তান) ওই অন্তরেই কুমন্ত্রণা দেয় যাতে ঈমানের দৌলত আছে। অন্তরে যদি আল্লাহ ও রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর প্রতি ঈমান না থাকত তাহলে শয়তানের সেখানে যাওয়ার ও কুমন্ত্রণা দেওয়ার প্রয়োজনই হত না। এজন্য এইসব অনাহূত চিন্তা যখন মনে আসে তো প্রথম কর্তব্য হল আল্লাহর শোকর গোযারী করা যে, আলহামদুলিল্লাহ, আমার অন্তরে ঈমান আছে। তা না হলে এই সব চিন্তা আমার মনে সৃষ্টি হত না।</p>
<p><strong>মন্দ চিন্তায় উদ্বিগ্ন হওয়া ঈমানের আলামত</strong></p>
<p>এটা ঈমানের লক্ষণ এই ভাবেও যে, আপনার মনে এই সব কথা আসলে আপনি উদ্বিগ্ন হন। আপনার কাছে এগুলো মন্দ চিন্তা বলে মনে হয়। ভেবে দেখুন, অন্তরে যদি ঈমান না থাকত তাহলে কি আপনি উদ্বিগ্ন হতেন না কিংবা একে মন্দ বলে মনে করতেন? বোঝা গেল যে, অন্তরে ঈমানের দৌলত রয়েছে।</p>
<p><strong>মন্দ চিন্তা কেন আসে</strong></p>
<p>কুরআন মজীদে আল্লাহ তাআলা মুমিনদেরকে সান্তনাবাণী শুনিয়েছেন। ইরশাদ হয়েছে- (তরজমা) আর যদি শয়তানের প্ররোচনা তোমাকে প্ররোচিত করে তাহলে আল্লাহর শরণাপন্ন হও। -সূরা আ‘রাফ ২০০<br />
অর্থাৎ শয়তানের পক্ষ হতে যে সব মন্দ ভাবনা সৃষ্টি হয় এগুলো প্রকৃতপক্ষে শয়তানের কুমন্ত্রণা। এভাবে সে মুমিনদেরকে পেরেশানীতে ফেলতে চায়। আল্লাহ তাআলা বলেন, এই কুমন্ত্রণা মুমিনদের চুল পরিমাণ ক্ষতি করতে পারে না আল্লাহর হুকুম ছাড়া। এজন্য এইসব অনাহূত ভাবনা যখন আপনাকে বিরক্ত করে তখন স্মরণ করুন যে, এটা ঈমানের আলামত। শয়তান তার উদ্দেশ্য হাসিলের চেষ্টা করছে। তাকে বলে দিন, ঠিক আছে তুমি তোমারা মতো চেষ্টা কর, আমিও আমার মতো চেষ্টা করছি। এরপর নিজ কাজে মগ্ন হয়ে যান। এদিকে বেশি মনোযোগ দিবেন না। কেননা, এইসব অবাঞ্ছিত চিন্তাকে গুরুত্ব দিয়ে কীভাবে তা দূর করা যায় এ চিন্তায় পড়ে গেলে আপনি এখানেই আটকা পড়ে যাবেন। সামনে অগ্রসর হওয়া আর সম্ভব হবে না। এভাবে শয়তানের উদ্দেশ্য পূরণ হয়ে যাবে।</p>
<p><em>একটি দৃষ্টান্ত</em></p>
<p>হযরত থানভী রাহ. একটি দৃষ্টান্তের মাধ্যমে বিষয়টা বুঝিয়েছেন। তিনি বলেন, ধর, কারো কাছে বাদশাহের পক্ষ থেকে আমন্ত্রণ এসেছে যে, অমুক সময় দরবারে উপস্থিত হবে। তোমাকে সাক্ষাতের সুযোগ দেওয়া হবে এবং পুরষ্কৃত করা হবে। আমন্ত্রিত ব্যক্তি প্রস্ত্তত হয়ে দরবারের উদ্দেশ্যে রওয়ানা হল। পথিমধ্যে দুটি কুকুর রাস্তার দুই পার্শ্বে দাড়িয়ে ঘেউ ঘেউ করতে লাগল। এখন তার কী করা উচিত? যথাসময়ে দরবারে পৌঁছার জন্য কোনো দিকে ভ্রুক্ষেপ না করে দ্রুত পথ চলা উচিত, না ওই কুকুরগুলোর চিৎকার বন্ধ করার চেষ্টায় লেগে যাওয়া উচিত? বুদ্ধিমানের কাজ কী হবে? যদি সে কুকুর তাড়ানোর জন্য সেগুলোর পিছনে পিছনে ছুটতে থাকে তাহলে তো সময়মতো দরবারে পৌঁছা তার পক্ষে সম্ভব হবে না। এজন্য বুদ্ধিমানের কাজ এটাই যে, কুকুরগুলো চিৎকার করতে থাকুক, তুমি যেখানে যেতে মনস্থ করেছ সেখানে কীভাবে দ্রুত পৌঁছা যায় সেই চিন্তা কর। তুমি যদি কুকুরের চিৎকার থামানোর চিন্তায় পড়ে যাও তাহলে দরবারে পৌঁছার সুযোগ হাতছাড়া হয়ে যাবে।<br />
একইভাবে তোমরা যে ইবাদত করছ এটা হল আল্লাহর দরবারে উপস্থিতি। এই সৌভাগ্যের মুহূর্তে যেসব বিক্ষিপ্ত ভাবনা তোমার অন্তরে সৃষ্টি হচ্ছে এগুলো হল কুকুরের চিৎকার। যদি তোমরা সেদিকে মনোযোগ দাও এবং তা দূর করার চিন্তায় মগ্ন হয়ে পড় তাহলে শয়তানের উদ্দেশ্য হাসিল হবে আর তোমরা সাক্ষাতের সৌভাগ্য থেকে বঞ্চিত হবে।</p>
<p><strong>নিজ কাজে মশগুল থাকুন</strong></p>
<p>এজন্য এই সমস্যার সমাধান হল, ভ্রুক্ষেপ না করা। অর্থাৎ কী চিন্তা আসল, কী চিন্তা গেল-তা না ভেবে নিজের কাজে মশগুল থাকুন। যেমন এখন আপনার নামায পড়ার সময়, আপনার মনে যে ভাবনাই আসুক আপনি নামাযে মশগুল হয়ে যান। আপনার এখন তেলাওয়াতের সময়, মনে যত চিন্তাই আসুক আপনি তেলাওয়াতে মশগুল হয়ে যান। এভাবে অন্য কোনো কাজের সময় হয়ে থাকলে তাতে লেগে যান। মোটকথা, এদেরকে আপনার নির্ধারিত কাজে প্রতিবন্ধক হওয়ার সুযোগ দিবেন না। এটাই সমাধান। তা না করে আপনি যদি চিন্তা দূর করার চিন্তায় পড়ে যান তাহলে সমস্যার সমাধান হবে না।</p>
<p><em>আরেকটি পদ্ধতি</em></p>
<p>আমার ওয়ালিদ ছাহেব বলতেন, যদি কোথাও অন্ধকার হয়ে আসে তবে তার সমাধান এই নয় যে, তুমি লাঠি নিয়ে অন্ধকার তাড়াতে নেমে পড়বে। কেননা, এভাবে অন্ধকার দূর হবে না। অন্ধকার দূর করার পন্থা এই যে, তুমি একটি বাতি জ্বালিয়ে দাও। বাতির আলো যেখানে পৌঁছবে সেখান থেকে অন্ধকার বিদায় নিবে।<br />
মানুষের মনে শয়তানের পক্ষ থেকে যেসব কুচিন্তা, প্রশ্ন-সংশয় সৃষ্টি হয় সেগুলোও এক ধরনের অন্ধকার। একে তাড়ানোর চেষ্টায় লেগে যাওয়া সমাধান নয়; বরং তোমার মন-মস্তিষ্কে আল্লাহর স্মরণের বাতি জ্বালিয়ে দাও। বন্দেগী ও আনুগত্যের চেরাগ জ্বালিয়ে দাও। দেখবে আঁধার দূর হয়ে গেছে।</p>
<p><strong>অন্য চিন্তায় মগ্ন হও</strong></p>
<p>এ ধরনের চিন্তা যদি বেশি আসে তাহলে এর সমাধান হযরত থানভী রাহ. এভাবে দিয়েছেন যে, এ ক্ষেত্রেও তা দূর করার চিন্তা ঠিক নয়। কেননা, যতই দূর করার চেষ্টা করবে ততই তা জোরদার হবে। এ সময় অন্য কাজে মনোনিবেশ কর কিংবা ভিন্ন চিন্তায় মশগুল হও।</p>
<p>দর্শন শাস্ত্রে আছে-মানুষের চিন্তা এক মুহূর্তে দুই বিষয়ে নিবদ্ধ হয় না।<br />
তুমি যদি নিজেকে ভিন্ন কাজে বা ভিন্ন চিন্তায় মশগুল কর তাহলে প্রথম চিন্তা এমনিই দূর হয়ে যাবে।</p>
<p><em>চিন্তা দূর করার কোনো অযীফা নেই</em></p>
<p>উপরের আলোচনায় হযরত রাহ. এই কথাটাই বলেছেন যে, ‘অনাহূত ভাবনার সমাধান ভ্রুক্ষেপহীনতা ছাড়া আর কিছু নয়।’ অর্থাৎ এর অন্য কোনো সমাধান নেই। লোকেরা আবেদন করে যে,নানা ধরনের ভাবনা মনে আসে, কোনো অযীফা দিন, যাতে এগুলো দূর হয়। তো হযরত বলছেন যে, এমন কোনো অযীফা নেই। এর একমাত্র সমাধান হল চিন্তা তাড়ানোর চিন্তা না করা।</p>
<p><strong>ঔষধ উদ্দেশ্য নয়, সুস্থতা উদ্দেশ্য তবে&#8230;</strong></p>
<p>এরপর একটি সূক্ষ্ম কথা বলা হয়েছে। তা এই যে, ‘ভ্রুক্ষেপহীনতাকে মাধ্যম মনে করবে না, একেই মূল কাজ বলে মনে করবে। ভ্রুক্ষেপহীনতার দ্বারা চিন্তা-খেয়াল দূর হোক বা না হোক।’ অর্থাৎ উপরে যে বলা হয়েছে ভ্রুক্ষেপহীনতাই চিন্তা দূর করার উপায়। এর অর্থ এই নয় যে, ভ্রুক্ষেপহীনতা ঔষধের মতো নিছক উপায় মাত্র। দেখুন, মানুষ যখন কোনো রোগের জন্য ঔষধ ব্যবহার করে তখন তার মূল উদ্দেশ্য থাকে আরোগ্য লাভ করা। যেহেতু ঔষধ সেবন আরোগ্য লাভের উপায় তাই অবশ্যই এর গুরুত্ব রয়েছে কিন্তু তার গুরুত্ব আরোগ্য লাভের উপায় হিসেবেই, উদ্দেশ্য হিসেবে নয়। মূল উদ্দেশ্য তো আরোগ্য লাভ করা। এজন্য ঔষধ সেবনের পর মানুষ সুস্থতার অপেক্ষায় থাকে। একদিন, দুইদিন, তিন দিন ঔষধ সেবনের পরও যদি সুফল না আসে তাহলে মানুষ চিকিৎসকের শরণাপন্ন হয়।</p>
<p><strong>এই সমাধান নিছক ঔষধ নয়</strong></p>
<p>হযরত রাহ. বলছেন যে, অনাহূত ভাবনা দূর করার জন্য যে ব্যবস্থাপত্র দেওয়া হয়েছে অর্থাৎ সে দিকে ভ্রুক্ষেপ না করা-এটাকে নিছক ঔষধ মনে করবে না। অর্থাৎ এই ব্যবস্থা প্রয়োগের পর চিন্তা দূর হল কি হল না এই অপেক্ষায় না থেকে নিজ কাজে মশগুল থাকবে। মনে রাখতে হবে যে, এটা নিছক মাধ্যম নয়, এটাই মূল কাজ। অতএব একদিন, দুইদিন, তিন দিন এই পন্থা অনুসরণের পরও যদি দেখা যায়, অবস্থার উন্নতি হচ্ছে না তবুও তা পরিত্যাগ করা যাবে না। চিন্তার সমস্যায় সেদিকে মনোযোগ না দেওয়াই মূল কাজ। অতএব জীবনভর অবাঞ্ছিত চিন্তা থেকে নিষ্কৃতি না পেলেও এই পন্থাই অনুসরণ করে যেতে হবে। চিন্তা আসুক আপনি অন্য দিকে মনোযোগ দিন। আবার আসুক, আবার অন্য চিন্তায়, অন্য কাজে ব্যস্ত হোন। এটাই সমাধান এবং এটাই করণীয়।</p>
<p><strong>মানসিক প্রশান্তি উদ্দেশ্য নয়</strong></p>
<p>এরপর হযরত রাহ. আরেকটি সূক্ষ্ম কথা বলেছেন। তা এই যে, ‘মানসিক প্রশান্তি লাভকে মূল লক্ষ বানাবে না।’ অর্থাৎ এই সব ভাবনা দূর হোক-এটা আপনি কেন কামনা করছেন? মানসিক প্রশান্তির জন্য? এই সব চিন্তা সর্বদা আপনার মন-মস্তিষ্ককে অস্থির করে রাখে, তাই স্থিরতা ও প্রশান্তির জন্য তা থেকে নিস্তার পাওয়া দরকার? এই সম্পর্কে হযরত রাহ.-এর বক্তব্য এই যে, প্রশান্তি লাভকে উদ্দেশ্য বানোনো যাবে না; বরং উদ্দেশ্য এই হবে যে, ওইসব ভাবনা থেকে মনকে মুক্ত করে প্রয়োজনীয় কাজে মনোনিবেশ কর। যদি প্রশান্তি লাভই কাম্য হয় তবে তো মনের চাহিদা পূরণই উদ্দেশ্য হল।</p>
<p><strong>আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট থাকুন</strong></p>
<p>ভ্রুক্ষেপ না করা সত্ত্বেও যদি চিন্তার উৎপাত বন্ধ না হয় তাহলে এই কষ্টের উপরই সন্তুষ্ট থাকুন। কেননা, আপনার সম্পর্কে এটাই আল্লাহর ফয়সালা। এটাই আপনার তাকদীর। আল্লাহ যদি চান, আমি জীবনভর এই অবস্থায় থাকি তবে তো আমার অসন্তুষ্ট হওয়ার উপায় নেই। আমার এই কষ্টভোগই যদি আল্লাহর মর্জি হয় তবে এতেই আমি সন্তুষ্ট। কবি বলেন-  <em>‘না মিলন উত্তম না বিচ্ছেদ। প্রিয় যাতে সন্তুষ্ট, উত্তম তাই।’</em></p>
<p>আল্লাহ যে হালতে রাখেন তাই আমার জন্য ভালো। অতএব চিন্তা-ভাবনায় জর্জরিত হয়েও আমি খুশি। কবির ভাষায় : তোমার এই এখতিয়ার নেই যে, পরিবেশিত শরবত সম্পর্কে মন্তব্য কর-তা স্বচ্ছ কি ঘোলা; বরং সাকী তোমার পেয়ালায় যা কিছু ঢেলে দিয়েছে তাই তার করুণা।<br />
তাৎপর্য বুঝে আসুক বা না আসুক, কারণ পরিষ্কার হোক বা না হোক আল্লাহ তোমার জন্য যা নির্বাচন করেছেন তা-ই তাঁর করুণা।</p>
<p><strong>তোমার জন্য এটাই মুনাসিব</strong></p>
<p>অনেকের মনে প্রশ্ন জাগে যে, অমুকের তো এই সমস্যা নেই। সে কত শান্তিতে আছে। অমুক শায়খের সঙ্গে তার সম্পর্ক! আর আমি এই সব অনাহূত ভাবনায় জর্জরিত। এই হালতের জন্য কি আমিই উপযুক্ত ছিলাম? এই অস্থিরতার অনলে আমাকেই কেন দগ্ধ হতে হবে?<br />
মনে রাখতে হবে যে, এটা অস্থিরতা ও ধৈর্য্যহীনতা। ভাই, তোমার সঙ্গে যে আচরণ করা হচ্ছে এটাই তোমার জন্য উপযোগী আর তার সঙ্গে যে আচরণ করা হয়েছে তা তার জন্য উপযোগী। এটাও তাঁর দান, ওইটাও তাঁর দান। তার জন্য ওই অবস্থাটা ভালো, তোমার জন্য তোমার অবস্থা। তুমি যদি এই কষ্টের উপর ধৈর্য্য ধারণ করতে পার তবে আল্লাহর কাছে তোমার কি সমুচ্চ মর্তবা হাসিল হবে তুমি কি তা কল্পনাও করতে পার? অতএব অন্যের দিকে তাকাবে না। তুমি যা পেয়েছ তা তোমার জন্য অনেক বড় প্রাপ্তি।</p>
<p><em>আমার পেয়ালায় রয়েছে পানশালার সারাৎসার</em></p>
<p>আমাদের হযরত ডা. আবদুল হাই ছাহেব রা. একটা পংক্তি পড়তেন-<br />
যার অর্থ : কে কী পেল, কতটা পেল তাতে আমার কী আসে যায়। আমার পেয়ালায় আল্লাহ যা দিয়েছেন আমার জন্য তো এটাই পানশালার সারবস্ত্ত।</p>
<p><strong>সবরের আলাদা ছওয়াব রয়েছে</strong></p>
<p>মোটকথা, নিজের দায়িত্ব পালন করতে থাকুন। আর যেসব ভাবনায় আপনার ইখতিয়ার নেই তাতে মনোযোগ দিয়েন না। আর এ কারণে যে কষ্ট হয় তার সম্পর্কে ভাবুন যে, এটা আল্লাহর পক্ষ থেকে এসেছে। এটা তাঁরই ফয়সালা। তাকদীর। অতএব আমি এতে সন্তুষ্ট। এর ফলাফল এই হবে যে, এই সব চিন্তা আপনার কোনোই ক্ষতি করতে পারবে না; বরং কষ্টের উপর সবর করার কারণে ছওয়াব পাওয়া যাবে এবং আল্লাহর কাছে মর্তবা বুলন্দ হবে। অতএব এতে সুফলই সুফল, ক্ষতি কিছুমাত্রও নেই।<br />
আপনি যখন ভাববেন যে, আল্লাহ আমার জন্য যা ফয়সালা করেছেন তাতেই আমি রাজি এবং আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট তো ‘রিযা বিলকাযা’ (আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট থাকার) ছওয়াব আপনার আমল নামায় যুক্ত হবে। এছাড়া সবরের ছওয়াব তো আছেই।</p>
<p><em>দুনিয়াতে তো কষ্ট হয়েই থাকে</em></p>
<p>দুনিয়াতে মানুষ যতই সাধ্য-সাধনা করুক, যতই যে বাদশাহ-আমীর হোক, পূর্ণ শান্তি কেউ পায় না। কেননা, দুনিয়া পূর্ণ শান্তির স্থানই নয়।</p>
<p>আল্লাহ তাআলা তিনটি জগৎ সৃষ্টি করেছেন। এক জগত, যেখানে শুধু শান্তি আর শান্তি, দুঃখ-কষ্ট, চিন্তা-পেরেশানী কিছুই নেই। এটা হল জান্নাত। দ্বিতীয় জগত যেখানে শুধু অশান্তি আর অশান্তি, শান্তির লেশমাত্রও নেই। এই জগত জাহান্নাম। আর তৃতীয় জগত হল দুনিয়া, যাতে আমাদের জীবন অতিবাহিত হচ্ছে। এতে শান্তি যেমন আছে তেমনি অশান্তিও আছে। সুখের সঙ্গে দুঃখ আছে। এখানে কোনো আনন্দই নিরঙ্কুশ নয়, বিপদের কাঁটা তার সঙ্গে যুক্ত আছে। অতএব কেউ যদি কামনা করে, আমি শুধু শান্তিই পাব, দুঃখ ও পেরেশানী যেন আমাকে স্পর্শ না করে তবে তা কখনও পূরণ হবে না। যত বড় পুঁজিপতি হোক, শাসক হোক, সম্পদশালী হোক, জ্ঞানী-গুণী হোক, আলিম-ফাযিল হোক তাকে জিজ্ঞাসা করুন, কখনোই কি কোনো কষ্ট তোমার হয়নি? তার পক্ষে না বলা কখনো সম্ভব হবে না। অবশ্যই কোনো না কোনো কষ্টের স্বাদ তাকে আস্বাদন করতে হয়েছে।<br />
অতএব এই দুনিয়াতে কষ্ট ভোগ করতেই হবে। এখন ইচ্ছা হলে এতে সবরও করা যায়, ইচ্ছে হলে বেছবরীও করা যায়। বান্দা যদি আল্লাহর ফয়সালায় এই বলে সন্তুষ্টি প্রকাশ করে যে, যে কষ্ট তাঁর পক্ষ থেকে এসেছে আমি তাতে রাজি। তাহলে সে আল্লাহ তাআলার শুভ সংবাদকে অন্তর্ভুক্ত হয়ে যাবে। ইরশাদ হয়েছে- (তরজমা) ‘নিশ্চয়ই সবরকারীদেরকে দেওয়া হবে অগণিত বিনিময়।’</p>
<p>এজন্য এই পৃথিবীতে যত শান্তি ‘রিযা বিলকাযা’র দ্বারা পাওয়া যায় তত আর কোনোভাবেই পাওয়া যায় না।</p>
<p><strong>হযরত বাহলূল মাজযূব এর ঘটনা</strong></p>
<p>হযরত বাহলূল মাজযূব রাহ.কে কেউ জিজ্ঞাসা করল, কেমন আছেন? তিনি বললেন, খুব ভালো আছি। অত্যন্ত শান্তিতে আছি। লোকেরা জিজ্ঞাসা করল, কেমন শান্তি? তিনি বললেন, আরে ভাই, ওই লোকের শান্তির পরিমাপ কে করতে পারে যার ইচ্ছার বিপরীতে কিছুই পৃথিবীতে হয় না! জগতের সকল বিষয় তো আমার ইচ্ছা মাফিক হচ্ছে! লোকেরা বলল, জনাব, পৃথিবীতে আজ পর্যন্ত এমন কেউ আসেনি, যার ইচ্ছে মাফিক সবকিছু হয়েছে। এমনকি নবীগণেরও ইচ্ছা-বিরোধী অনেক কিছু ঘটেছে। আপনার এমন কোন মাকাম হাসিল হয়ে গেল যে, আপনার ইচ্ছে বিরোধী কোনো কিছুই ঘটে না? তিনি বললেন, প্রকৃত বিষয় এই যে, আমি নিজের ইচ্ছাকে মাওলার ইচ্ছায় বিলীন করে দিয়েছি। তাঁর যা ইচ্ছা সেটাই আমার ইচ্ছা। তিনি যাতে খুশি আমিও তাতে খুশি। আর যেহেতু বিশ্বজগতে কোনো কিছুই তাঁর ইচ্ছার বিপরীতে ঘটে না তাহলে আমারও ইচ্ছার বিরোধী কোনো কিছু নেই। সমর্পণের এই শান্তি নিজ ফযল ও করমে আল্লাহ তাআলা আমাকে দান করেছেন।</p>
<p><strong>‘রিযা বিলকাযা’ তে রয়েছে প্রশান্তি</strong></p>
<p>মোটকথা, রিযা বিলকাযার চেয়ে বড় শান্তির উপায় আর নেই। এখন বান্দা এই পন্থায় শান্তি লাভ করতে পারে কিংবা শান্তির অন্বেষায় জীবনভর ছটফট করতে পারে।<br />
হযরত রাহ.-এর উপরোক্ত মালফুযের সারকথা এই যে, ভ্রুক্ষেপহীনতা সত্ত্বেও যদি এই সব অনাহুত ভাবনা দূর না হয়; বরং যথারীতি তা আসতেই থাকে তাহলেও ভীত ও পেরেশান হওয়ার কারণ নেই। এক্ষেত্রে এই ভেবে হালতের উপর সন্তুষ্ট থাকাই কাম্য যে, আল্লাহ যখন আমার জন্য এটাই পছন্দ করেছেন তো আমি তাতে খুশী। তবে ওই সব ভাবনা মোতাবেক কাজ করা থেকে বিরত থাকুন।</p>
<p>আল্লাহ তাআলা আমাকে এবং আপনাদের সবাইকে সঠিক বুঝ দান করুন এবং আমল করার তাওফীক দান করুন। আমীন।</p>
</div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</span></div>
<div>মূল : <span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহু</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">অনুবাদে : মাওলানা মুহাম্মাদ যাকারিয়া আবদুল্লাহ</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><a href="https://www.alkawsar.com/bn/article/1408/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">মাসিক আলকাউসার, ফেব্রুয়ারী ২০০৯</span></a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
