<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
	>
<channel>
	<title>
	Comments on: সিজোফ্রেনিয়া নিয়ে কিছু কথা&#8230;	</title>
	<atom:link href="/blog/4426/lets-talk-about-schizophrenia-bangla/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog/4426/lets-talk-about-schizophrenia-bangla</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 16:40:47 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>
		By: ruqyahbd		</title>
		<link>/blog/4426/lets-talk-about-schizophrenia-bangla#comment-1087</link>

		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Mar 2023 06:25:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4426#comment-1087</guid>

					<description><![CDATA[কমেন্টবক্সে পাওয়া আরেকটা মন্তব্য - 
&quot;কমেন্ট করতে চাই এখানে। রিসার্চ পেপার যেহেতু রিসার্চ করাই যায়। অনেক রোগী আছে যারা জিন আক্রান্ত হবার পর রাতে ঘুমায় না। এমনিভাবে টানা না ঘুমিয়ে থাকে। তখন ঘুমের মেডিসিন কাজ করে না। তাহলে বোঝা গেল, মেডিসিন &quot;ঘুম পাড়ানর&quot; কাজ করছে না। একদিকে শরীর ক্লান্ত, অন্যদিকে জিনের প্রভাব, এর উপর মেডিসিনের প্রভাবে সে না ঘুম না জাগা এমন অবস্থায় পৌছে, অনেকটা মাতালের মত।
সিজোফ্রেনিক রোগীর কি এমন হতে পারে? হয়ত সে ভাল হয় না, মেডিসিনের প্রভাবে &quot;মাতাল&quot; টাইপ হয়। আর মেডিসিনের প্রভাবে শারিরিক/মানসিক &quot;উদ্দেশ্য&quot; হাসিল হয় না বলে জিন ছেড়ে যায়, অথবা হাসিল হওয়ার পর ছেড়ে যায়, অথবা মেয়াদউত্তীর্ণ হবার কারনে জিন চলে যায়। আর রোগী সুস্থতা অনুভব করে।&quot;
রিপ্লাই - &quot;জি, এটা হতে পারে। ওষুধ, ect এগুলার কারণে জ্বীন বিরক্ত হয়েও চলে যেতে পারে।&quot;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>কমেন্টবক্সে পাওয়া আরেকটা মন্তব্য &#8211;<br />
&#8220;কমেন্ট করতে চাই এখানে। রিসার্চ পেপার যেহেতু রিসার্চ করাই যায়। অনেক রোগী আছে যারা জিন আক্রান্ত হবার পর রাতে ঘুমায় না। এমনিভাবে টানা না ঘুমিয়ে থাকে। তখন ঘুমের মেডিসিন কাজ করে না। তাহলে বোঝা গেল, মেডিসিন &#8220;ঘুম পাড়ানর&#8221; কাজ করছে না। একদিকে শরীর ক্লান্ত, অন্যদিকে জিনের প্রভাব, এর উপর মেডিসিনের প্রভাবে সে না ঘুম না জাগা এমন অবস্থায় পৌছে, অনেকটা মাতালের মত।<br />
সিজোফ্রেনিক রোগীর কি এমন হতে পারে? হয়ত সে ভাল হয় না, মেডিসিনের প্রভাবে &#8220;মাতাল&#8221; টাইপ হয়। আর মেডিসিনের প্রভাবে শারিরিক/মানসিক &#8220;উদ্দেশ্য&#8221; হাসিল হয় না বলে জিন ছেড়ে যায়, অথবা হাসিল হওয়ার পর ছেড়ে যায়, অথবা মেয়াদউত্তীর্ণ হবার কারনে জিন চলে যায়। আর রোগী সুস্থতা অনুভব করে।&#8221;<br />
রিপ্লাই &#8211; &#8220;জি, এটা হতে পারে। ওষুধ, ect এগুলার কারণে জ্বীন বিরক্ত হয়েও চলে যেতে পারে।&#8221;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
