<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE-%E0%A6%95%E0%A6%BF-%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A7%9F/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 16:01:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</title>
		<link>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas</link>
					<comments>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 06:29:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<p>প্রশ্নঃ জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন। উত্তরঃ জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_hm" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e">
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong> </span></p>
<p>জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন।</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span></p>
<p>জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে আপনি তার সাহায্য নিবেন কেন? আল্লাহ তো আছেন সাহায্য করার জন্য! সুলাইমান (আ)কে আল্লাহ জিনদের উপর কর্তৃত্ব দিয়েছিলেন। জিনরা তাঁর কথা মেনে চলত।</p>
<p>সুরা ছোয়াদের ৩৫ থেকে ৩৮ নাম্বার আয়াতে এটা উল্লেখ আছে,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সে বলল, হে আমার মালিক, তুমি আমাকে ক্ষমা করো, তুমি আমাকে এমন এক সাম্রাজ্য দান করো, যা আমার পরে আর কেউ কোনদিন পাবে না, নিশ্চয়ই তুমি মহাদাতা। (৩৫) তখন আমি বাতাসকেও তার অধীন করে দিলাম, তা তার ইচ্ছানুযায়ী সেখানেই নিয়ে যেতো যেখানেই সে যেতে চাইতো। (৩৬) শয়তান(জিন)-দেরও, যারা ছিল প্রাসাদ নির্মাণকারী ও ডুবুরী। (৩৭) শৃংখলিত অন্য আরো অনেককেও। (৩৮)</em></p>
<p>সুলাইমান (আ) দোয়া করেছিলেন যেন তাঁর পরে আর কেউ এই সাম্রাজ্য না পায়। আল্লাহ জিনদের কন্ট্রোল করার ক্ষমতা সুলাইমান (আ)কে দিয়েছিলেন। তাঁর পরে অন্য কাওকে নয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে মসজিদের হুজুর, বড় আলেম, কবিরাজ, যাদুকর যারাই দাবী করে তারা জিনদের কন্ট্রোল করতে পারে তারা কি মিথ্যা বলছে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> হ্যাঁ, মিথ্যা কথা বলছে। মূলত জিনরাই তাদেরকে কন্ট্রোলে রাখে।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরেকটা প্রশ্নঃ</strong> জিনদের দিয়ে তারা সবাই অনেক কাজ করে। এটা তাহলে কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> সহজ, কন্ট্রোল যেহেতু করতে পারছেনা তারমানে এখানে একটা চুক্তি হচ্ছে। তুমি আমাকে খুশি করবে, তাহলে আমি তোমার কাজ করে দিব। এই খুশি করে দেয়ার নামে যাদুকরকে অনেক কিছুই স্যাক্রিফাইস করতে হয়। শয়তান সবচেয়ে খুশি হয় কখন? যখন আল্লাহর আইন অমান্য করা হয়। শয়তান চায় আমরাও যাতে তার সাথে জাহান্নামের চিরস্থায়ী বাসিন্দা হয়ে যাই। তাই ইসলামকে অবমাননা করলেই শয়তান সবচেয়ে বেশি খুশি হয় এবং নানান কাজ করে দেয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আবারও প্রশ্নঃ</strong> আমাদের হুজুরের জিন মুসলমান এবং হুজুর ইসলাম অবমাননার কোন কাজই করেনা। সে হুজুরকে তাহাজ্জুদ পড়তে বলে, তসবি পড়তে বলে, নামাজ পড়তে বলে। হুজুর জিন দিয়ে অনেক ভালো কাজ করেন। ভালো তদবির করেন।</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> আপনিতো আর জানেন না সে কিভাবে কি করছে। কিছু রিচুয়াল সে অবশ্যই লুকিয়ে করে। সবকিছু আপনার সামনে করবেনা। তাহলে সে যে একান্ত গোপনে শয়তানকে খুশি করার জন্য আল্লাহর অবাধ্য হচ্ছেনা সেটা আপনি কিভাবে বুঝবেন? জিনদের সাহায্য নিলে কি হবে সেটা আল্লাহ তায়ালা কোরআনে বলে দিয়েছেন। সুরা আন’আমের ১২৮ নাম্বার আয়াত দেখুন,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সেদিন তিনি তাদের সবাইকে একত্রিত করবেন, বলবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা তো অনেক মানুষকেই গোমরাহ করেছো, মানুষের মধ্যে থেকে (যারা) তাদের বন্ধু (তারা) বলবে, হে আমাদের মালিক, আমরা এক একজন এক একজনকে (ব্যবহার করে) দুনিয়ার জীবনে প্রচুর লাভ কামাচ্ছিলাম, আর এভাবেই আমরা চুড়ান্ত সময়ে এসে হাজির হয়েছি, যা তুমি আমাদের জন্য নির্দিষ্ট করে রেখেছিলে; তিনি (আল্লাহ তায়ালা) বলবেন, তোমাদের ঠিকানা আগুন, সেখানে তোমরা চিরকাল থাকবে, অবশ্য আল্লাহ তায়ালা যা কিছু চাইবেন (তা আলাদা); তোমার মালিক অবশ্যই প্রজ্ঞাময়, সম্যক অবহিত।</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> আচ্ছা তাহলে এসব জিন, যাদুর চিকিৎসা করব কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> কোরআন দিয়ে। আক্রান্ত ব্যক্তি নিজে কোরআন পড়বে অথবা অন্য কেউ তার সামনে পড়বে। কোরআন পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করবে, খাবে। সুন্নাহসম্মত কিছু দোয়া আছে এগুলোও পড়বে। সুন্নাহসম্মত কোরআন দিয়ে ঝাঁড়ফুককে বলা হয় রুকইয়াহ শারইয়্যাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করেও দেখা যায় অনেকের সমস্যা ভালো হয়না। একটু ভালো হলে দেখা যায় জীন, যাদুর সমস্যা আবার ফিরে আসছে। এর স্থায়ী সমাধান কি হতে পারে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> এই সমস্যাগুলো আসলে আমাদের জীবনের অন্যান্য সমস্যার মতই। এগুলো আল্লাহর পক্ষ থেকে পরীক্ষা। দুনিয়া একটা ফিতনার জায়গা। আপনি আল্লাহর উপর ভরসা ছেড়ে অন্য কারো উপর ভরসা করলেই পরীক্ষায় ফেল করবেন। তাই ইসলামসম্মত সকল বৈধ উপায়ে চিকিৎসা করার পরেও যদি আপনার কোন সমস্যা ভালো না হয় তাহলে নিরাশ না হয়ে আল্লাহর উপর ভরসা করে টাইট হয়ে বসেন। আল্লাহর কাছে দোয়া করেন আর চিকিৎসা চালিয়ে যান। আল্লাহ চাইলে ভালো হয়ে যাবেন।</p>
</div>
<div></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</title>
		<link>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj</link>
					<comments>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Mar 2022 17:53:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3217</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj">জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</a></p>
<p>একনজরে জিনপুজারি, গণক ও জাদুকর ও তাদের সহযোগী জিনদের কাজকর্ম &#8212;&#8212;&#8212; জিন পুজারিদের কাছে মানুষ কেন যায়? ১. সুস্থতা লাভের আশায় ২. সন্তানকে বাধ্য করার জন্য ৩. সন্তান লাভের জন্য ৪. চাকুরীর &#8211; আয়রোজগারের রাস্তা খোলার জন্য ৫. জাদু করে অন্যকে অসুস্থ/বশ/বিয়েবন্ধ/পাগল করার জন্য কিভাবে জিনদের সাহায্য প্রার্থনা করা হয় জানেন কী? ১. শয়তানের নামে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj">জিনপুজারি, জাদুকর ও তাদের সহযোগীদের কাজকর্ম</a></p>
<p>একনজরে জিনপুজারি, গণক ও জাদুকর ও তাদের সহযোগী জিনদের কাজকর্ম<br />
&#8212;&#8212;&#8212;<br />
<strong>জিন পুজারিদের কাছে মানুষ কেন যায়?</strong></p>
<p>১. সুস্থতা লাভের আশায়<br />
২. সন্তানকে বাধ্য করার জন্য<br />
৩. সন্তান লাভের জন্য<br />
৪. চাকুরীর &#8211; আয়রোজগারের রাস্তা খোলার জন্য<br />
৫. জাদু করে অন্যকে অসুস্থ/বশ/বিয়েবন্ধ/পাগল করার জন্য</p>
<p><strong>কিভাবে জিনদের সাহায্য প্রার্থনা করা হয় জানেন কী?</strong></p>
<p>১. শয়তানের নামে কোরবানি করা হয়, আগুন/ধুয়া জালানো হয়<br />
২. নিয়মিত কয়েকমাস কয়েক শতবার শিরকি বাক্য লেখা বা উচ্চারণ করা হয়<br />
৩. জ্যেতিশশাস্ত্রের নিয়ম মেনে নির্দিষ্ট তারা বা চাঁদ ওঠার দিন নির্দিষ্ট কাজ করতে হয়<br />
৪. অন্ধকারে বা বদ্ধ রুমে অযু-নামাজ-পাকসাফ-হালাল-হারামের পরোয়া না করে ধ্যান করতে হয়<br />
৫. আল্লাহর হালালকৃত খাবার থেকে বিরত থাকতে হয়, হারামকৃত খাবার খেতে হয়, কাজ করতে হয়<br />
.<br />
এসবের পর জিন-শয়তানরা সাহায্য করে। জাদুকরদের সাথে চুক্তিতে আসে। তাদের নিয়মিত সাহায্য পেতে নিয়মিত তাদের কথাবার্তা শুনতে হয়। তাদের নির্দেশগুলো থাকে এমন-<br />
* ওপরে বলা কাজগুলো এবং<br />
১. কোরআন অবমাননা<br />
২. যিনা, সমকা মীতা, অযাচার<br />
৩. নিজের সন্তানকে হ*ত্যা করা<br />
৪. জুনুবি অবস্থায় জামাতের প্রথম কাতারে নামাজ পড়া<br />
৫. শয়তানের নামে খাদ্য, পানিয়, ফল, ইত্যাদি বহুকিছু উৎসর্গ করা এমনকি নরবলি দেয়া<br />
..<br />
এসব কাজের মাধ্যমে জিন-শয়তানকে খুশি করা হয়। ফলে বড় শয়তান হয়তো নিজে সহযোগিতা করা, নইলে অধিনস্ত ছোট কোনো জিনকে পাঠায় কাজ করার জন্য। কখনও জাদুকরের প্রয়োজনীয় তথ্য এনে দেয়, কখনও জাদুকরের পক্ষ থেকে জাদু করে দেয়। কখনও অন্য দুর্বল জিনদের ধরে এনে মেরে ফেলার হুমকি দিয়ে জাদুকরের কাজ করতে বাধ্য করে।<br />
জাদুকর-কবিরাজ যদি কোনো চুক্তির লঙ্ঘন করে, তখন জিন তার বা তার পরিবারের ক্ষতি করে। এমনকি কখনও কখনও কবিরাজ পটল তোলে।<br />
&#8212;<br />
গণক হল যারা জিনদের মাধ্যমে বা তারকা গুনে বা হস্তরেখা দেখে অদৃশ্যের/ভবিষ্যতের/গোপন বিষয়ের সংবাদ দেয়। গণক ও জাদুকরের পার্থক্য হচ্ছে, সাধারণত সব জাদুকরই গণকদের কাজগুলো বুঝে, গণনা করে, তারা দেখে, তবে সব গণকরা জাদুকরদের সব কাজ বুঝে না বা পারে না।<br />
&#8212;<br />
<strong>অতিরিক্ত সংযুক্তি &#8211;</strong><br />
১. সুলাইমান আলাইহিস সালাম জিনদের সাহায্য নিতেন না। জিনরা উনার কথা মানতে বাধ্য ছিল। এটা উনার বিশেষত্ব, যা অন্য নবীদেরও ছিল না। (নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের জিন বেঁধে রাখার ঘটনা দ্রষ্টব্য) কেউ যদি বলে এসব জাদুকরদের বিষয় আর সুলাইমান আলাইহিস সালামের বিষয় এক, তবে সে ইহুদিদের ভ্রান্ত আকিদাই মুসলিমদের মাঝে প্রচার করছে। যে আকিদার খণ্ডন আল্লাহ তা&#8217;আলা সুরা বাকারার ১০২ আয়াতে করেছেন। (তাফসির দ্রষ্টব্য)<br />
২. জিনদের সাহায্য নেয়া, জিনদের দ্বারা উপকৃত হওয়া আর অন্যান্য মাখলুকদের সাহায্য নেয়ার মাঝে বহুত তফাত। আমরা জিন-শয়তানদের উপসনা করার সর্বাধিক উদাহরণের মাঝে (হিন্দুস্তানে) বসবাস করেও যদি এই বিষয় না বুঝি তবে আমাদের চেয়ে হতভাগা আর কে আছে? কোরআনে (সুরা আনআমে) জিনদের অনুসরণ করার দ্বারা যারা উপকৃত হয় তাদের চিরকালে জাহান্নামে থাকার করা এসেছে। অন্যদের বেলায় আসেনি।<br />
৩. জিনদেরকে মানুষ যে স্তরের সাহায্যকারী ভাবে, আর জিনদের যে পরিমাণ উপাসনা করা হয়, অন্য কোনো মাখলুকের করা হয় না। অন্য কোনো মাখলুকের কাছে এই পরিমাণ প্রার্থনা করা হয়না।<br />
৪. আল্লাহ সুবহানাহু তায়ালা আমাদেরকে বারবার সতর্ক করেছেন, শয়তানের পদাঙ্ক অনুসরণ করার ব্যাপারে। শয়তান একসাথেই বিভ্রান্ত করে না, ধাপে ধাপে করে।<br />
৫. নিজের ইজ্জত রক্ষার চেয়ে উম্মতের ইমান রক্ষা জরুরি। আমার ছাড়মূলক মন্তব্যের জেরে যেন কেউ ঈমানহারা না হয়, জাদুকরের অনুসারী না হয়, অন্য মুসলিমদের জাদু করে জীবন নষ্ট করার সুযোগ না পায়, মানুষের অর্থ-সম্পদ, জীবন ও ইমান যেন নিরাপদ থাকে এটা খেয়াল রাখা জরুরি।<br />
&#8230;..<br />
&#8220;আমরা আল্লাহরই ইবাদাত করি, আল্লাহর কাছেই সাহায্য চাই&#8221; দিন-রাতে অসংখ্যবার এই কথা বলা মুসলিমরা যেন জিনদের ইবাদাতে লিপ্ত না হয়, জিনদের সাহায্য না চায়, আজীবন এই দোয়াই করব। আমিন।<br />
আল্লাহ আমাদের বুঝার তাওফিক দিক। মানার তাওফিক দিক।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</title>
		<link>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr</link>
					<comments>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 07:30:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[সুলাইমান আ. কি জিনদের সাহায্য নিতেন?]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সাধনার দলিল]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির যুক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7195</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr">জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</a></p>
<p>জিনের সাহায্য নেয়ার পক্ষে দলিল হিসেবে সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর ঘটনা উল্লেখ করতে দেয়া যায় অনেককে। এটা ভুল দলিল। সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর এসব ঘটনা আমাদের জন্য দলিল না। এটা উনার জন্য ইউনিক। আমাদের রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও সাহাবায়ে কিরামের আমল কি ছিল সেটা দেখা জরুরি। উনারা তদবিরের জন্য জিনের সাহায্য চাইতেন কি না। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr">জিনের সাহায্য নিতে বিভ্রান্তিকর যুক্তির খণ্ডন</a></p>
<p>জিনের সাহায্য নেয়ার পক্ষে দলিল হিসেবে সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর ঘটনা উল্লেখ করতে দেয়া যায় অনেককে। এটা ভুল দলিল।</p>
<p>সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর এসব ঘটনা আমাদের জন্য দলিল না। এটা উনার জন্য ইউনিক। আমাদের রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও সাহাবায়ে কিরামের আমল কি ছিল সেটা দেখা জরুরি। উনারা তদবিরের জন্য জিনের সাহায্য চাইতেন কি না।</p>
<p>রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে জিন আক্রমণ করতে আসলে উনি ধরার পরেও ছেড়ে দিয়েছেন সুলাইমান আলাইহিস সালাম এর কথা মনে করেই। সুলাইমান আলাইহিস সালামকে আল্লাহ যে ফ্যাসিলিটি দিয়েছে, সেটা অন্য কারও জন্য না। উনি দোয়া করেছিলেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>সোলায়মান বললঃ হে আমার পালনকর্তা, আমাকে মাফ করুন এবং আমাকে এমন সাম্রাজ্য দান করুন যা আমার পরে আর কেউ পেতে পারবে না। নিশ্চয় আপনি মহাদাতা।</p>
<p>..</p>
<p style="text-align: right;">عن أبي هريرة:] إنَّ عِفْرِيتًا مِنَ الجِنِّ تَفَلَّتَ البارِحَةَ لِيَقْطَعَ عَلَيَّ صَلاتِي، فأمْكَنَنِي اللَّهُ منه فأخَذْتُهُ، فأرَدْتُ أَنْ أَرْبُطَهُ على سارِيَةٍ مِن سَوارِي المَسْجِدِ حتّى تَنْظُرُوا إِلَيْهِ كُلُّكُمْ، فَذَكَرْتُ دَعْوَةَ أَخِي سُلَيْمانَ: رَبِّ هَبْ لي مُلْكًا لا يَنْبَغِي لأحَدٍ مِن بَعْدِي، فَرَدَدْتُهُ خاسِئًا.</p>
<p>আবূ হুরায়রা (রাঃ) থেকে বর্ণিতঃ নবীজি‎ সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন, একটি অবাধ্য ইফরিত জ্বিন গত রাতে আমার সালাতে বাধা দিতে এসেছিল। আল্লাহ্‌ আমাকে তার উপর ক্ষমতা প্রদান করলেন। আমি তাকে ধরলাম এবং মসজিদের একটি খুঁটির সাথে বেঁধে রাখার ইচ্ছে করলাম, যাতে তোমরা সবাই স্বচক্ষে তাকে দেখতে পাও। তখনই আমার ভাই সুলাইমান (‘আঃ)-এর এ দু’আটি আমার মনে পড়লো। হে আমার রব! আমাকে ক্ষমা করুন এবং আমাকে এমন রাজ্য দান করুন, যা আমি ছাড়া আর কারও ভাগ্যে না জোটে- (সোয়াদ ৩৫)। অতঃপর আমি জ্বিনটিকে ব্যর্থ এবং লাঞ্ছিত করে ছেড়ে দিলাম।</p>
<p>&#8211; বুখারি ৩৪২৩</p>
<p>.</p>
<p>আমরা অন্য হাদিসে দেখেছি জ্বিনদের ক্ষতি আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাওয়ার জন্য রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে দোয়া শিখিয়ে দিচ্ছে জিবরীল আলাইহিস সালাম। (أعوذُ بوَجهِ اللهِ الكريمِ، وبكَلِماتِ اللهِ التّامّاتِ التي لا يجاوِزُهنَّ بَرٌّ ولا فاجِرٌ)  আমরা সেই দোয়াটা প্রতিদিন পাঠ করি।</p>
<p>সুতরাং আমরা এদের থেকে দূরে থাকবো, এদের ক্ষতি থেকে আল্লাহর আশ্রয় চাইবো, বেশি ঝামেলা করতে আসলে মাইর লাগাবো। সাহায্য চাওয়ার প্রশ্নই আসে না।</p>
<p>&#8230;.</p>
<p>আর মূলতঃ সুলাইমান আলাইহিস সালামও জিনদের সাহায্য নেননি, বরং জিনরা উনার কাজ করতে বাধ্য ছিল। এজন্য সুলাইমান আলাইহিস সালামের ইন্তিকালের পরে তারা অন্য নবী কিংবা বাদশাহদের আনুগত্য করেনি। কোরআনে আছে &#8211; পানির শয়তানরাও উনার অনুগত ছিল। এখন এতে পানিতে থাকা শয়তানদের কাছে সাহায্য চাওয়া বৈধ হয়ে যায় না।</p>
<p>আরেকটা বিষয় হলো, সুলাইমান আলাইহিস সালামের ওপর জাদুচর্চা-জিনসাধনার অপবাদ আজকে নতুন না। পূর্বের কিতাবি কাফেররাও এরকম অপবাদ দিত। এজন্য আল্লাহ কোরআনে আয়াত নাযিল করেছিলেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>&#8220;আর সুলাইমানের রাজত্বে শয়তানরা যা আবৃত্তি করত তারা তা অনুসরণ করেছে। আর সুলাইমান কুফরী করেননি, বরং শয়তানরাই কুফরী করেছিল। তারা মানুষকে শিক্ষা দিত জাদু এবং যা বাবিল শহরে হারূত-মারূত ফিরিশতাদ্বয়ের উপর নাযিল হয়েছিল&#8230;&#8230;।&#8221; (বাকারা ১০২)</p>
<p>(এই আলোচনা আরও লম্বা করা যেত, কিন্তু আমজনতার বুঝার সহজার্থে সংক্ষেপ করা হল।)</p>
<p>&#8230;..</p>
<p><strong>বাস্তব কথা হল  &#8211;</strong></p>
<p>১. আমভাবে বিশেষ স্বার্থ বা শয়তানি পরিকল্পনা ব্যতীত জিন কাউকে সাহায্য করে না। যদি এক-দুইটা এক্সেপশন থাকে, সেটার হিসেব ভিন্ন। এজন্য আমভাবে সবাইকে অনুমতি দেয়ার সুযোগ নেই, এই বিষয়ে দুর্বলতা দেখানো মোটেই উচিত না। (এখানে &#8216;দ্বরর&#8217; এতই বেশি যে, সামান্য নফা&#8217;র সুযোগ নিতে গিয়ে ঈমান ঝুঁকিতে ফেলতে পরামর্শ দেয়া কোনো বুদ্ধিমান ফকিহের কাজ হতে পারে না।)</p>
<p>২. যদিও স্বেচ্ছায় কোনো জ্বিন আমাদেরকে সাহায্য করার জন্য অফার করে, তবুও এথেকে আমাদের বিরত থাকা উচিত। বলা উচিত ‘তোমরা যা খুশি করো গিয়ে, আমার সাথে তোমাদের সম্পর্ক নেই, আমার জন্য আল্লাহই যথেষ্ট’। কারণ শয়তানরা এভাবে অনেক মানুষকে শুরুতে &#8220;ফ্রি চা&#8221; খাইয়ে তাদের ওপর নির্ভরশীল বানিয়ে নিয়েছে,  এখন তারা জিনের সাহায্য নেয়ার জন্য সেই কাজগুলোই করে, যা গতানুগতিক তান্ত্রিকরা করে থাকে। আল্লাহ আমাদেরকে শয়তানের পদাঙ্ক অনুসরণ করতে নিষেধ করেছেন।</p>
<p>৩. অনেকে নাকি জিনের সাহায্য নেয় না, ফেরেশতার সাহায্য নেয়! এটা মিথ্যা কথা। ফেরেশতারা নিজ ইচ্ছায় কিছু করে না। যতক্ষণ না আল্লাহর হুকুম হয়। কিয়ামতের দ্বীন আল্লাহ ফেরেশতাদের বলবেন “এরা কি তোমাদের উপাসনা করতো?” ফেরেশতারা বলবে “না ইয়া রব! এরা জীনদের পূজা করতো, জিনদের কথাই বিশ্বাস করতো” (সুরা সাবা; ৪১)</p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p>৪. কবিরাজরা ভাবে তারা জিন-শয়তানকে অনুগত বানিয়ে কাজ করাচ্ছে, আসলে কখন সে নিজেই যে শয়তানের অনুগত হয়ে গেছে। অনেকে টেরও পায় না।</p>
<p>৫. আমাদের জন্য সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি হল, নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম, সাহাবায়ে কিরাম এবং পুর্বসুরি ইমামদের পদ্ধতি। তারা ঝাড়ফুঁকের জন্য জ্বিনের সাহায্য চাইতেন নাকি আল্লাহর কাছে সাহায্য চাইতেন?</p>
<p>তারা যে আল্লাহর কাছে সাহায্য চাইতেন, আমরাও তার কাছেই সাহায্য চাইবো।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7195/sulaiman-as-did-not-comitted-kufr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
