<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>সংগৃহীত &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/writer/collected/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 14:41:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>সংগৃহীত &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</title>
		<link>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla</link>
					<comments>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2023 16:29:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[কখন দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[কি আমল করলে দোয়া কবুল হয়]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া-দরুদ]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়া কবুলের উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ইসমে আজম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দোয়া করব]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4531</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না। জিন-জাদুর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
<p>দুআ&#8217; কে বলা হয় ইবাদতের সারাংশ। ইবাদতের মগজ। দুআ&#8217;র গুরুত্ব অপরিসীম। আল কুরআনুল কারীমে আল্লাহু তা&#8217;আলা বিভিন্ন নবী &#8211; রাসুল আলাইহিমুসসালামের বিপদগ্রস্থ হবার এবং দুআ&#8217;র দ্বারা সে বিপদ থেকে উদ্ধার পাবার ঘটনা উল্লেখ্য করেছেন। কাজেই আমরা সুখে-দুঃখে, বিপদে-আপদে সর্বদা আল্লাহর কাছে দুআ&#8217; করবো। বিশেষ করে যারা রুকইয়াহ করছি তারা দুআ&#8217; থেকে গাফেল হব না।<br />
জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্তরা নিয়মিত দোয়া করতে চাইলে তাহাজ্জুদের সময় সবচেয়ে ভালো। কোনো কোনোদিন ওঠা সম্ভব না হলে এশার সালাতের পর দুই-চার রাকাত নফল আদায় করে দোয়া করবেন।<br />
আমরা দোয়ার আগে কয়েকবার ইস্তেগফার পড়ব। এরপর দোয়ার শুরুতে আল্লাহর প্রশংসা ও নবীজির ওপর দরুদ পড়ব। তারপর একাগ্র চিত্তে, শান্তভাবে দুআ&#8217; করবো। অনুনয়বিনয়ের সাথে আল্লাহর কাছে যা যা প্রয়োজন চাইবো। বিশ্বাস রাখবো আমার দুআ&#8217; আল্লাহ নিকট পৌছেছে, (বাহ্যিক প্রভাব দেখা যাক বা না যাক, হতাশ হব না, তাড়াহুড়ো করব না)। দোয়া শেষে আবারও দরুদ পড়ব, আর আল্লাহর প্রশংসা দিয়ে দোয়া শেষ করব। তাহলে আমাদের দোয়া অধিক মাকবুল হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
এখানে দুআ&#8217; কবুলের কিছু সময় এবং স্থান উল্লেখ করা হল। এসব সময়/স্থানে নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হয়তো নিজে দোয়া করেছেন, অথবা দোয়া করতে বলেছেন, কিংবা রহমত নাযিলের কথা বলেছেন, তাই এসব সময়ে দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বেশি থাকে।</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের সম্ভাবনামত মূহুর্ত ও স্থানগুলো :</strong></h2>
<p>1. কদরের রাত<br />
2. ফরজ নামাজের পরপর<br />
3. শেষরাতে (রাতের শেষ তৃতীয়াংশে)<br />
4. প্রতি রাতে নির্দিষ্ট একটা সময় (অজানা)<br />
5. আজান ও ইকামাতের মাঝের সময়<br />
6. আজানের পরপর<br />
7. নামাজের জন্য এবং যুদ্ধের জন্য দাঁড়ানোর সময়<br />
8. বৃষ্টির সময়<br />
9. ময়দানে যুদ্ধ যখন প্রচণ্ড হয়<br />
10. জুমার দিনের শেষ সময় (আসরের পর মাগরিবের আগে)<br />
11. জুমার সালাতের পরপর<br />
12. জুমার দিনে খুব সামান্য কিছু (অজানা)সময়। [কারও মতে সেটা দুই খুতবার মাঝে ইমামের বসার সময়টুকু]<br />
13. সাহাবায়ে কিরামের ঘটনায়, বুধবার যোহর থেকে আসরের মাঝে দোয়া কবুলের কথা পাওয়া যায়।<br />
14. কল্যাণের নিয়তে জমজমের পানি পান করার সময়। (অর্থাৎ কোনো কল্যাণের নিয়তে জমজম পান করলে)<br />
15. দোয়ায়ে ইউনুস পাঠ করার পর<br />
16. কোনো ব্যক্তি মারা যাওয়ার সময় উপস্থিত স্বজনদের দোয়া<br />
17. নামাজ শেষের দোয়ায়ে মাসুরা<br />
18. ইসমে আযম পাঠ করে একনিষ্ঠভাবে দোয়া করলে। (ইসমে আজমের ব্যাপারে আলেমদের দীর্ঘ আলোচনা আছে, সেসব দেখে নেয়া যেতে পারে। সবগুলো বিবেচনা করলে বোঝা যায়, আল্লাহ তাআলার এরকম বেশ কিছু ইসম ও সিফাত আছে, যেগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।)<br />
19. আরাফার ময়দানে আরাফার দিনে<br />
20. চাশতের সময়, যোহরের ওয়াক্ত হওয়ার আগে।<br />
21. যিকরের মজলিসে<br />
22. মোরগ ডাকার সময়। (কারণ ফেরেশতাদের দেখলে মোরগ ডাকে)<br />
23. হজ্বে পাথর নিক্ষেপে দিনগুলোতে, জামরায় পাথর নিক্ষেপের ৩টি স্থানে।<br />
24. কা’বার ভেতরে, চারপাশে এবং হাতিমের মাঝে।<br />
25. হজ্জের সময় সাফা এবং মারওয়া পাহাড়ে।<br />
26. কোরবানীর দিন মুযদালিফায় (মাশআরুল হারামে)।</p>
<p>&#8211;<br />
<strong>ফুটনোটঃ </strong>দোয়া কবুলের সময়ের ব্যাপারে কিছু হাদিস একত্রে পাওয়া যাবে হিসনুল মুসলিমের লেখক ড. সাঈদ কাহ্‌তানি রহ. এর আযযিকর ওয়াদদুয়া ওয়াররুকা কিতাবে। যেটা বাংলা অনুবাদ হয়েছে &#8220;বান্দার ডাকে আল্লাহর সাড়া&#8221; নামে, মাকতাবাতুল বায়ান থেকে। এছাড়া উস্তায মুফতি হিদায়াতুল্লাহ (হাফিযাহুল্লাহ)এর লেখা &#8220;দু&#8217;আঃ ফযিলত ও কবুল হওয়ার উপায়&#8221; বইটাও খুব চমৎকার। মাকতাবাতুল ইসলাম থেকে প্রকাশ হয়েছে। আগ্রহীরা এসব দেখতে পারেন।</p>
<p>&#8212;</p>
<h2><strong>দোয়া কবুলের দোয়া। ইসমে আজম?</strong></h2>
<p>এরপরে বিভিন্ন হাদিস থেকে আমরা কয়েকটি দোয়ার সংকলন করেছি, এগুলো পাঠ করে দোয়া করলে দোয়া কবুল হয়।<br />
নিচের দোয়াগুলো আপনারা দোয়ার শুরুতে বা শেষে পড়ে সাথে অন্যান্য আদব মেনে দোয়া করুন। ইনশাআল্লাহ দোয়া কবুলের সম্ভাবনা বাড়বে। সম্ভবত এগুলো দোয়ার শুরুতে পড়লেই বেশি ভালো। প্রত্যেকটা দোয়া আলাদা আলাদা হাদিসের। তাই আপনি চাইলে একটা বা একাধিক দোয়াও পড়তে পারেন। চাইলে কয়েকবার করে পড়তে পারেন। প্রথম দুটি দোয়াকে হাদিসে ইসমে আজম-ও বলা হয়েছে।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: left;">27.  অর্থ: ইয়া আল্লাহ! আমি তোমার নিকট প্রার্থনা করছি। তুমিই সমস্ত প্রশংসার মালিক, তুমি ছাড়া আর কোন দানকারী ইলাহ নাই, তুমিই আসমান ও যমীনসমূহের সৃষ্টিকরী, হে মহান শ্রেষ্ঠত্বের অধিকারী ও মহান দাতা, হে চিরঞ্জীব, হে অবিনশ্বর।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: center;">এটার সংক্ষিপ্ত রূপও পাওয়া যায়, যা এরকম :<br />
</p>
<p>28.  অর্থ: হে আল্লাহ! আমি তোমার কাছে প্রার্থনা করছি এবং জানি যে, তুমিই আল্লাহ। তুমি ছাড়া প্রকৃতপক্ষে আর কোন মা’বূদ নেই। তুমি এক ও অদ্বিতীয়। তুমি অমুখাপেক্ষী ও স্বনির্ভর। যিনি কাউকে জন্ম দেননি। কারো থেকে জন্মও নেননি। যার সমকক্ষ কেউ নেই।</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>29.  অর্থ: তুমি ব্যতীত কোন মা’বূদ নেই, তুমি অতি পবিত্র। আমি নিশ্চয় যালিমদের দলভুক্ত (অপরাধী)।</p>
<p>30. নামাজ শেষ করে &#8211; সুবহানাল্লাহ (১০বার) আলহামদুলিল্লাহ (১০বার) আল্লাহু আকবার (১০বার) &#8211; পড়ার পরে দোয়া করা।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>তথ্যসূত্র:</strong></p>
<p>1. তিরমিযি ৩৫১৩, 2. তিরমিযি ৩৪৯৯, 3. বুখারি ১১৪৫, 4. মুসলিম ৭৫৭, 5. তিরমিযি ২১২, 6. আবু দাউদ ২৫৪০, 7. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 8. আবু দাউদ ২৫৪০, 9. সহিহ ইবনে হিব্বান ১৭৬৪, 10. আবু দাউদ ১০৪৮, 11. মুসলিম ৮৫৩, 12. বুখারি ৯৩৫, 13. আহমাদ ১৪১৫৩, 14. ইবনু মাজাহ ৩০৬২, 15. তিরমিযি ৩৫০৫, 16. মুসলিম ৯২০, 17. আবু দাউদ ১৪৮১, 18. নাসাঈ ১৩০০, আদাবুল মুফরাদ ৭০৫, 19. তিরমিযি ৪৭৮, 20. ইবনে খুযাইমা ২/২২৩, 21. বুখারি ৬৪০৮, মুসলিম ২৭০০, 22. বুখারি ৩৩০৩, 23. বুখারি ১৭৫১, 24. বুখারি ৩৯৭, মুসলিম ১৩৩০, 25. মুসলিম ১২১৮, 26. মুসলিম ১২১৮।</p>
<p>27. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৮, 28. ইবনে মাজাহ ৩৮৫৭, 29. তিরমিযি ৩৫০৫ 30. নাসাঈ ১২৯৯,</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-4539 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg" alt="dua kobuler sthan দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়" width="300" height="220" title="দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময় 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-300x220.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-1024x751.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan-768x563.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/04/dua-kobuler-sthan.jpg 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরও পড়ুন : </strong><a href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ : দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>এত কিছু করতে পারবো না, সহজ কিছু দিন</title>
		<link>/blog/3405/if-i-only-do-one-thing</link>
					<comments>/blog/3405/if-i-only-do-one-thing#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:31:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3405</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3405/if-i-only-do-one-thing">এত কিছু করতে পারবো না, সহজ কিছু দিন</a></p>
<p>কারও কারও রুকইয়াহ অনুসরণ করা কষ্টকর হয়ে পড়ে। যেহেতু দিনের একটা উল্লেখ্যযোগ্য সময় (২-৪ ঘন্টা সাধারনত) এর পিছনে ব্যয় হয়। ব্যস্ততার মাঝে যাদের সময় ম্যানেজ করতে কষ্ট হচ্ছে তাদের জন্য কিছু পরামর্শ। প্রথম কথা হল, এই পোস্টে যা যা করতে বলা হয়েছে সেগুলোকে রুকইয়াহ করার প্রথম পদক্ষেপ হিসেবে নিতে হবে। এরপর ইংশাআল্লাহ ধীরে ধীরে সামনের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3405/if-i-only-do-one-thing">এত কিছু করতে পারবো না, সহজ কিছু দিন</a></p>
<p>কারও কারও রুকইয়াহ অনুসরণ করা কষ্টকর হয়ে পড়ে। যেহেতু দিনের একটা উল্লেখ্যযোগ্য সময় (২-৪ ঘন্টা সাধারনত) এর পিছনে ব্যয় হয়। ব্যস্ততার মাঝে যাদের সময় ম্যানেজ করতে কষ্ট হচ্ছে তাদের জন্য কিছু পরামর্শ।<br />
প্রথম কথা হল, এই পোস্টে যা যা করতে বলা হয়েছে সেগুলোকে রুকইয়াহ করার প্রথম পদক্ষেপ হিসেবে নিতে হবে। এরপর ইংশাআল্লাহ ধীরে ধীরে সামনের দিকে এগোতে হবে। অনেকে এমন থাকতে পারেন যারা প্রথমেই তেলাওয়াত করা/অডিও শোনা, গোসল, পানি খাওয়া, তেল লাগানো ইত্যাদি করতে পারেন না বা করতে চান না। তাদের জন্য ছোট ছোট কিছু দুয়া/আমল এখানে দেয়া হল। এইগুলোর অভ্যাস করলে ইংশাআল্লাহ পরবর্তীতে পূর্ণ আমল করার তৌফিক হবে।<br />
কি দিয়ে শুরু করবো- এর উত্তর বলিঃ<br />
&#8220;বলুন, আমার পালনকর্তা পরওয়া করেন না যদি তোমরা তাঁকে না ডাক।&#8221; (সুরা ফুরকান-৭৭)<br />
&#8220;তোমাদের পালনকর্তা বলেন, তোমরা আমাকে ডাক, আমি সাড়া দেব।&#8221; (সুরা মু&#8217;মিন-৬০)<br />
এক লোক রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের কাছে এসে বললেন, &#8220;ইয়া রাসুলুল্লাহ। আমার জন্য ইসলামের শারী‘আতের বিষয়াদি অতিরিক্ত হয়ে গেছে। সুতরাং আমাকে এমন একটি বিষয় জানান, যা আমি শক্তভাবে আঁকড়ে থাকতে পারি। তিনি বললেনঃ সর্বদা তোমার জিহ্বা যেন আল্লাহ তা‘আলার যিকিরের দ্বারা সিক্ত থাকে।&#8221; (তিরমিজি)<br />
তাহলে বোঝা গেল, যখন পেরেশানি জীবনকে আকড়ে ধরে, কিভাবে কোথা থেকে শুরু করবো বুঝতে কষ্ট হয় তখন আল্লাহর যিকর ও দুআ&#8217; দিয়ে শুরু করা উচিত।<br />
কাজেই আমার নাসিহাহ হবে নিচের কাজ গুলো করারঃ</p>
<p>১। হেফাজতের জন্য প্রতিদিন এই লিংকে দুয়াগুলো আমল করা- <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায় : যাদুগ্রস্ত ১২</a></p>
<p>২। আইয়ুব আলাইহি ওয়াসাল্লামের দুয়া যা তার রোগমুক্তির উপায় ছিল।<br />
رَبِّ أَنِّي مَسَّنِيَ الضُّرُّ وَأَنتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ<br />
(সুরা আম্বিয়া-৮৩)</p>
<p>৩। ইউনুস আলাইহি ওয়া সাল্লামের দুয়া। এই দুয়ার দ্বারা আল্লাহ তায়ালা বিশ্বাসীদের নিরাপত্তার শপথ করেছেন।<br />
لَّا إِلَهَ إِلَّا أَنتَ سُبْحَانَكَ إِنِّي كُنتُ مِنَ الظَّالِمِينَ<br />
(সুরা আম্বিয়া- ৮৭)</p>
<p>৪। উদ্বেগ, ডিপ্রেশন, অক্ষমতা, অলসতা থেকে মুক্তি পেতে নিচের দুআ&#8217;-<br />
اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْهَمِّ ، وَالْحَزَنِ ، والْعَجْزِ ، والْكَسَلِ ، والْبُخْلِ ، والْجُبْنِ ، وضَلَعِ الدَّيْنِ ، وغَلَبَةِ الرِّجَالِ</p>
<p>উপরন্তু, এই দুআ&#8217;গুলো করার সময়, দুআ&#8217;র আদবের দিকে লক্ষ রেখে করতে হবে তাহলে ইংশাআল্লাহ দুআ&#8217; কবুল হবে। সেজন্য নিচের পোস্ট দেখা যেতে পারে। &#8211; <a href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দুআ এবং রুকইয়াহ ; দোয়ার গুরুত্ব, আদব, কবুল হওয়ার উপায়</a><br />
এগুলো করতে করতে একসময় আপনি তৈরি হয়ে যাবেন রুকইয়াহ করার জন্য। তখন আপনি রেগুলার কোনো রুকইয়াহ প্রোগ্রাম ফলো করতে পারেন।</p>
<p>[মুহাম্মাদ <a href="https://muhammadtim.com/posts/if-i-only-do-one-thing" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">তিম হাম্বল হাফিজাল্লাহু&#8217;র লেখা</a> অবলম্বনে]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3405/if-i-only-do-one-thing/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</title>
		<link>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore</link>
					<comments>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 May 2021 14:20:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[কে আমাকে জাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু সম্পর্কে ইসলাম]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম থেকে বাঁচতে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2174</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore">নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</a></p>
<p>দুইটি সুরত হতে পারে। যেমনঃ এক. পরিবারের লোকই সরাসরি জাদু করে। যেমন, মা করতে পারে সন্তানকে, বোন তার অন্য বোনকে, বাবা করতে পারে তার মেয়েকে ইত্যাদি। প্রশ্ন উঠতে পারে, আসলেই কি এমন হয়? জ্বি, হয়। দুই. নিজে জাদু করে না বরং কাউকে দিয়ে করায়। এমন তো অভাব নেই। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই এমন হয়ে থাকে। কবিরাজ, বৈদ্য, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore">নিজের পরিবারের লোকই যদি জাদু করে তাহলে কি করনীয়?</a></p>
<p>দুইটি সুরত হতে পারে। যেমনঃ</p>
<p>এক. পরিবারের লোকই সরাসরি জাদু করে। যেমন, মা করতে পারে সন্তানকে, বোন তার অন্য বোনকে, বাবা করতে পারে তার মেয়েকে ইত্যাদি। প্রশ্ন উঠতে পারে, আসলেই কি এমন হয়? জ্বি, হয়।</p>
<p>দুই. নিজে জাদু করে না বরং কাউকে দিয়ে করায়। এমন তো অভাব নেই। বেশিরভাগ ক্ষেত্রেই এমন হয়ে থাকে। কবিরাজ, বৈদ্য, তান্ত্রিক, হুজুর দিয়ে নিজের স্বার্থসিদ্ধির জন্য এই কাজ করে থাকে।</p>
<p>এসব ক্ষেত্রে প্রধান সমস্যা হল, ঘরের লোকই যখন শত্রু হয় তাকে কিছু বলাও যায় না, সহ্য করাও যায় না। আর রুকইয়াহ করে ভাল হলে আবার জাদু করতে পারে যেহেতু জাদু করার জন্য যেসব জিনিস দরকার হয় সেগুলো ঐ জালেমের পক্ষে যোগার করা খুবই সহজ।</p>
<p>কি কি করা যেতে পারে?</p>
<p>প্রথমত, বোঝানো। ভালভাবে বুঝানো। বার বার বুঝানো। উত্তম ভাষায়, সেবা শুশ্রষা করে বোঝানো, হাতে পা ধরে বোঝানো, হাত পা টিপে দিয়ে বোঝানো যে, এইগুলা করো না। এইগুলা কুফুরি কাজ। জাহান্নামীদের কাজ। নিজের ঈমান আমলকে নষ্ট করো না। আল্লাহকে ভয় করো। ফিরে আসো। যদি বুঝে বা ফিরে আসে তাহলেতো আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>দ্বিতীয়ত, অনেক বোঝাচ্ছেন। কাজ হচ্ছে না। বার বার জাদু করছেই। রুকইয়াহ শক্তভাবে করা। আল্লাহর কাছে দুয়া করতে থাকা। অনেক ক্ষেত্রে এমন হয় যার জাদু তার দিকে ফিরে যায়। আপনি সুস্থ হয়ে উঠেন ঠিকই কিন্তু সে অসুস্থ হয়ে যায়। তখন তাকে আবার বোঝানো, বাঁচতে চাইলে তওবা করে নাও।</p>
<p>তৃতীয়ত, ভয়ভীতি দেখানো। কেমন ভয়ভীতি? যদি এসব বন্ধ না করো তাহলে আমি অনেক দূরে চলে যাব। খুজেও পাবে না। যদি আপনি আসলেই যাওয়ার মত অবস্থানে থাকেন তাহলে এভাবে ভয় দেখাতে পারেন। ফাঁকা বুলি দিয়ে কোনো ফায়দা নেই।</p>
<p>চতুর্থত, অর্থনৈতিক চাপ। এটা অনেক বড় বিষয়। আপনি যদি ফ্যামিলির উপার্জনক্ষম ব্যক্তি হন তাহলে এদিক থেকে চাপ দিতে পারেন। ঠিক আছে, তোমরা যখন আল্লাহর হুকুম মানবে না, আমাকে/আমার বউ,বাচ্চাকে জাদু করা থামাচ্ছই না তাহলে তোমাদের খরচ আর দিতে পারবো না।</p>
<p>এভাবে চাপ দিতে পারেন। ফ্যামিলিতে কন্ট্রিবিউশন থাকলে ফ্যামিলির লোকজন দাম দেয়। না থাকলে দেয় না। কাজেই ফ্যামিলিতে নিজের দাম বাড়ানোর জন্য কিভাবে কন্ট্রিবিউশন করতে পারেন সেটাও ভাবতে পারেন। এভাবে ধীরে ধীরে অর্থনৈতিক সহায়তা থেকে উক্ত ব্যক্তিকে বঞ্চিত করবেন।</p>
<p>পঞ্চমত, পুরোপুরি সম্পর্ক ত্যাগ করা। জ্বি, শরীয়ত আপনাকে এই অনুমতিও দেয়। এটা এক্সট্রিম পর্যায়। কোনোভাবেই তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে না পারলে তাদেরকে পুরোপুরি ত্যাগ করা। এই ব্যাপারে দুটো ফতোয়া লিংক দিলাম। ভাল করে পরে দেখতে পারেন।</p>
<p><strong>হানাফী ফিকহের গ্রুপের লিংক-</strong> <a href="https://www.facebook.com/groups/757387151756271/permalink/764207894407530/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/757387151756271/permalink/764207894407530/</a></p>
<p><strong>আইফতোয়া লিংক- </strong><a href="https://ifatwa.info/2892/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://ifatwa.info/2892/</a></p>
<p>[নিচে মুল ফতোয়াগুলো সংযুক্ত করে দেয়া হল]</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>ফাতওয়া নং &#8211; ১</strong></p>
<div>
<div class="q9uorilb bvz0fpym c1et5uql sf5mxxl7">
<div class="b3i9ofy5 e72ty7fz qlfml3jp inkptoze qmr60zad rq0escxv oo9gr5id q9uorilb kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x d2edcug0 jm1wdb64 l9j0dhe7 l3itjdph qv66sw1b">
<div class="tw6a2znq sj5x9vvc d1544ag0 cxgpxx05">
<div class="ecm0bbzt e5nlhep0 a8c37x1j">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>প্রশ্ন</strong></span></div>
<div dir="auto">পরিবারের/আত্মীয়দের মধ্যে যদি কেউ যাদুকর/কবিরাজ থাকে তাহলে তার সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবে কি?</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">১। এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে বোন, ভাইকে যাদু করে। বাবা যাদু করে মেয়েকে। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক নিজ স্বার্থ হাসিলের জন্য এসব করে। সম্পর্ক ছিন্ন না করলে তার এসব কর্মকান্ড থেকে বাঁচা একপ্রকার অসম্ভব হয়ে দাঁড়ায়। এক যাদু থেকে সুস্থ হবে আবার যাদু করে। এসব ক্ষেত্রে উক্ত ব্যক্তির সাথে আক্রান্ত ব্যক্তি সম্পর্ক ছিন্ন করতে পারবে কি?</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">২। আবার এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে নিজে যাদু করে না কিন্তু যাদুকরের কাছে যায়। উক্ত যাদুকর হতে পারে কোনো তান্ত্রিক, মগা বৈদ্য, কবিরাজ, মুফতি সাহেব ইত্যাদি। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক তাদের কাছে যায় এবং নিজের স্বার্থ হাসিল করে। এসব ক্ষেত্রেও কি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ হবে? কারন টোটালি আলাদা না হওয়া পর্যন্ত তাদের ষড়যন্ত্র থেকে বাচা কঠিন।</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">৩। যদি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ না হয় তাহলে তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে শরীয়তের নির্দেশনা কি?</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>উত্তর</strong></span></div>
</div>
</div>
<div dir="auto">বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।</div>
<div dir="auto">ইসলামে মৌলিকভাবে আত্নীয়তার সম্পর্ক ছিন্ন করা বৈধ নয়। বরং বারবার আল্লাহ রাব্বুল আলামীন ও রাসূলুল্লাহ সাঃ আত্মীয়তা সম্পর্ক বজায় রাখার নির্দেশ দিয়েছেন।</div>
<div dir="auto">তাই সর্বোচ্চ চেষ্টা করতে হবে এই নির্দেশ পালন করার। প্রশ্নোক্ত পরিস্থিতিতে সবচেয়ে উত্তম সিদ্ধান্ত হচ্ছে পরিবারের লোকদেরকে কোরআন হাদিসের আলোকে বোঝানোর চেষ্টা করা এবং নিজে যাদু টোনা,বান ইত্যাদি থেকে সুরক্ষার জন্য কোরআন মাজীদ থেকে এ সংক্রান্ত আয়াত সমূহ তেলাওয়াত করা। পৃথিবীর সকল যাদু ও যাদুকর কোরআনের আয়াতের সামনে নিতান্তই অসহায়।</div>
<div dir="auto">যাদু থেকে হেফাজতের আমল ও যাদুগ্রস্থ ব্যক্তির সুস্থতার আমল জানতে <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="/" target="_blank" rel="noopener">Ruqyahbd.org</a> এ অথবা কোন অভিজ্ঞ রাক্বীর সাথে যোগাযোগ করুন।</div>
<div dir="auto">উল্লেখ্য, অধিকাংশ যাদুই কুফুরী নির্ভর। প্রথম প্রশ্নে উল্লিখিত অবস্থায় যদি নিশ্চিত হওয়া যায় যে, পরিবারের কোন সদস্য কুফুরীর ব্যাপারে জেনেশুনেও নিজেই সরাসরি কুফুরী যাদু করছে তাহলে তাকে বোঝানোর পরে তওবা না করলে শোধরানো বা নিজের সুরক্ষার প্রত্যক্ষ প্রয়োজনে সম্পর্ক ছিন্ন করা যেতে পারে। (স্পেসিফিকভাবে পুরো পরিস্থিতির বিস্তারিত বিবরন জানিয়ে কোন মুফতীর কাছ থেকে সিদ্ধান্ত নেবেন, নিজে একা সিদ্ধান্ত নেবেননা)</div>
<div dir="auto">আর দ্বিতীয় প্রশ্নে উল্লিখিত অবস্থায় পরিবারের যাদু সংশ্লিষ্ট লোকজন (যারা অন্যকে দিয়ে যাদু করায় নিজেরা করেনা) যদি যাদুকে বৈধ মনে করে তাহলেও একই সিদ্ধান্ত।</div>
<div dir="auto">এছাড়া অন্যান্য পরিস্থিতিতে স্বাভাবিকভাবে সম্পর্ক বজায় রাখার বিধানই প্রযোজ্য। তবে বিশেষ কোন ক্ষতিকর পরিস্থিতি তৈরী হলে এবং সম্পর্ক ছিন্ন করে দূরে চলে যাওয়া ছাড়া একান্তভাবেই আর কোন উপায় না থাকলে পূর্ণ পরিস্থিতির বিবরণ জানিয়ে বিজ্ঞ মুফতীদের কাছ থেকে সিদ্ধান্ত গ্রহন সাপেক্ষে কঠোর সিদ্ধান্ত নেয়ার অবকাশ আছে।</div>
<div dir="auto">এ ধরনের পরিস্থিতি সম্পর্কে ফুকাহায়ে কিরামের মধ্যে একটি প্রসিদ্ধ ও সর্বজনস্বীকৃত মূলনীতি হলো:</div>
<div dir="auto">ﺍﻟﻀﺮﻭﺭﺍﺕ ﺗﺒﻴﺢ ﺍﻟﻤﺤﻈﻮﺭﺍﺕ</div>
<div dir="auto">অনুবাদ: প্রয়োজন অনেক নিষিদ্ধ জিনিষকে বৈধ করে দেয়।</div>
<div dir="auto">সূত্র- আল আশবাহ ওয়ান নাযাইর-ইবনু নুজাইম আল হানাফী ১/২৭৫</div>
<div dir="auto">মোটকথা, সম্পর্ক ছিন্ন করা ছাড়া অন্য কোন পদ্ধতিতে সমাধান সম্ভব হলে সেটাই করতে হবে। কোন আত্মীয়ের ক্ষেত্রে একান্ত অপারগ না হলে, ক্ষতি হওয়ার নিশ্চিত আশঙ্কা বা বিশ্বাসের কাছাকাছি প্রবল ধারনা না হলে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবেনা। এবং সম্পর্ক ছিন্ন করার সিদ্ধান্ত কোন অভিজ্ঞ মুফতীর পরামর্শ ও তত্ত্বাবধানে হতে হবে।</div>
<div dir="auto">الله أعلم بالصواب.</div>
</div>
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">উত্তর দিয়েছেনঃ</div>
<div dir="auto">শাইখ Affan Bin Sharfuddin<br />
হানাফি ফিকহ গ্রুপ</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<p style="text-align: center;"><strong>ফাতওয়া নং &#8211; ২</strong></p>
<div>
<div class="q9uorilb bvz0fpym c1et5uql sf5mxxl7">
<div class="b3i9ofy5 e72ty7fz qlfml3jp inkptoze qmr60zad rq0escxv oo9gr5id q9uorilb kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x d2edcug0 jm1wdb64 l9j0dhe7 l3itjdph qv66sw1b">
<div class="tw6a2znq sj5x9vvc d1544ag0 cxgpxx05">
<div class="ecm0bbzt e5nlhep0 a8c37x1j">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto">
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>প্রশ্ন</strong></span></div>
<div dir="auto">পরিবারের/আত্মীয়দের মধ্যে যদি কেউ যাদুকর/কবিরাজ থাকে তাহলে তার সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করা যাবে কি?</div>
<div dir="auto">১। এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে বোন, ভাইকে যাদু করে। বাবা যাদু করে মেয়েকে। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক নিজ স্বার্থ হাসিলের জন্য এসব করে। সম্পর্ক ছিন্ন না করলে তার এসব কর্মকান্ড থেকে বাঁচা একপ্রকার অসম্ভব হয়ে দাঁড়ায়। এক যাদু থেকে সুস্থ হবে আবার যাদু করে। এসব ক্ষেত্রে উক্ত ব্যক্তির সাথে আক্রান্ত ব্যক্তি সম্পর্ক ছিন্ন করতে পারবে কি?<br />
২। আবার এমন অনেক পরিবার আছে যেখানে নিজে যাদু করে না কিন্তু যাদুকরের কাছে যায়। উক্ত যাদুকর হতে পারে কোনো তান্ত্রিক, মগা বৈদ্য, কবিরাজ, মুফতি সাহেব ইত্যাদি। বুঝে হোক বা না বুঝে হোক তাদের কাছে যায় এবং নিজের স্বার্থ হাসিল করে। এসব ক্ষেত্রেও কি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ হবে? কারন টোটালি আলাদা না হওয়া পর্যন্ত তাদের ষড়যন্ত্র থেকে বাচা কঠিন।<br />
৩। যদি সম্পর্কচ্ছেদ করা জায়েজ না হয় তাহলে তাদের ক্ষতি থেকে বাচতে শরীয়তের নির্দেশনা কি?<br />
পুরো রেফারেন্স সহ উত্তর দিলে ভাল হয়। এই ফতোয়া যাদুগ্রস্থদের রুকইয়াহ করায় এমন গ্রুপের শেয়ার করা হবে ইন শা আল্লাহ।</div>
</div>
<div dir="auto">
<div dir="auto">
<div class="o9v6fnle cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql">
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><span style="color: #993300;"><strong>উত্তর</strong></span></div>
</div>
</div>
<div dir="auto">বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।</div>
<div dir="auto">
<p>বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম।<br />
জবাবঃ-</p>
<p>জাদুর প্রভাব থেকে নিজেকে বাঁচানোর জন্য কুরআন-হাদীসে বর্ণিত দু&#8217;আ গুলো পড়া হবে।যদি এ সম্পর্কচ্ছেদ ছাড়া আর কোনো রাস্তা না থাকে,তাহলে প্রয়োজন পর্যন্ত হেকমতের সাথে অনুমোদনযোগ্য হতে পারে।</p>
<p>ফুকাহায়ে কিরামগণের মধ্যে একটি প্রসিদ্ধ মূলনীতি হল<br />
(১) ﺍﻟﻀﺮﻭﺭﺍﺕ ﺗﺒﻴﺢ ﺍﻟﻤﺤﻈﻮﺭﺍﺕ<br />
(প্রয়োজন অনেক নিষিদ্ধ জিনিষকে বৈধ করে দেয়)<br />
এটা একাটা নীতিসিদ্ধ মৌলিক ফিকহী ক্বায়দা বা ধারা যা কোরআন এবং হাদিসের থেকে চয়ন করা হয়েছে।</p>
<p>(আল আসবাহ ওয়ান নাযাইর-ইবনে নুজাইম ১/২৭৫)</p>
<p>(আল্লাহ-ই ভালো জানেন)<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<br />
মুফতী ইমদাদুল হক<br />
ইফতা বিভাগ<br />
Islamic Online Madrasah(IOM)</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2174/nijer-poribarer-lok-e-jodi-jadu-kore/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>নিদ্রাহীনতা এবং ঘুম সংক্রান্ত বিভিন্ন সমস্যায় করণীয়</title>
		<link>/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep</link>
					<comments>/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:47:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[শারীরিক-মানসিক অসুস্থতা]]></category>
		<category><![CDATA[দুঃস্বপ্ন দেখলে বা ভয় পেলে করণীয়]]></category>
		<category><![CDATA[নিদ্রাহীনতা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন-জাদুর রোগীদের জন্য পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুমের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[সকালের ঘুম ভালো না খারাপ]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুম আসেনা]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্ন কোনো কাজের নির্দেশ পেলে]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন সেক্সুয়াল টর্চার করে]]></category>
		<category><![CDATA[ভাল স্বপ্ন দেখলে করণীয়]]></category>
		<category><![CDATA[জিন যৌন নির্যাতন করে]]></category>
		<category><![CDATA[সিম্বোলিক (দুর্বোধ্য) স্বপ্ন দেখলে]]></category>
		<category><![CDATA[রাতে জিন অত্যাচার করলে বা বোবায় ধরলে]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় জিনের সমস্যা হলে]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুমের সময় করনীয়]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুমের সমস্যার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুম না হলে করনীয়]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুম আসার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অতিরিক্ত ঘুম হলে করনীয়]]></category>
		<category><![CDATA[ইন্সোমনিয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1666</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep">নিদ্রাহীনতা এবং ঘুম সংক্রান্ত বিভিন্ন সমস্যায় করণীয়</a></p>
<p>[ক]প্রতিদিন ঘুমের সময় কিছু কাজ সবারই করা উচিত। কোন সমস্যা থাকুক অথবা না থাকুক, সবারই…১. ওযু করে বিছানায় যাওয়া।২. শোয়ার পূর্বে বিছানা ৩বার ঝেড়ে নেয়া।৩. ডান কাত হয়ে শোয়া, পরে অন্য দিকে ঘোরা যাবে। গালের নিচে হাত রাখা।৪. আয়াতুল কুরসি এবং বাকারার শেষ ২ আয়াত পড়া৫. সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়া এবং হাতে ফুঁ দিয়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep">নিদ্রাহীনতা এবং ঘুম সংক্রান্ত বিভিন্ন সমস্যায় করণীয়</a></p>

<p>[ক]<br />প্রতিদিন ঘুমের সময় কিছু কাজ সবারই করা উচিত। কোন সমস্যা থাকুক অথবা না থাকুক, সবারই…<br />১. ওযু করে বিছানায় যাওয়া।<br />২. শোয়ার পূর্বে বিছানা ৩বার ঝেড়ে নেয়া।<br />৩. ডান কাত হয়ে শোয়া, পরে অন্য দিকে ঘোরা যাবে। গালের নিচে হাত রাখা।<br />৪. আয়াতুল কুরসি এবং বাকারার শেষ ২ আয়াত পড়া<br />৫. সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়া এবং হাতে ফুঁ দিয়ে শরীর মুছে নেয়া। এভাবে ৩বার করা।<br />৬. ঘুমের দোয়া পড়া, বিশেষতঃ বিসমিকা – আল্লাহুম্মা… এবং বিসমিকা রব্বী… দোয়া দুইটি<br />৭. সুবহানাল্লাহ ৩৩বার, আলহামদুলিল্লাহ ৩৩বার, আল্লাহু আকবার ৩৪বার পড়া।<br />৮. সম্ভব হলে এসময়ের অন্যান্য আরও মাসনুন যিকর করা।<br />৯. প্রতি রাতে সুরা মূলক তিলাওয়াত এর চেষ্টা করা।<br />(ঘুমের আগের যিকরগুলো একত্রে পাওয়া যাবে হিসনুল মুসলিম বই এবং আমাদের “মাসনুন আমল” অ্যাপে। লিংক কমেন্টে দেয়া হল।)</p>

<p>&nbsp;</p>

<ul>
<li><strong>মাসনুন আমল অ্যাপ ডাউনলোড</strong> : <a href="http://bitly.com/masnun-app" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://bitly.com/masnun-app</a></li>
<li>

<strong>ওয়েব ভার্শন: </strong><a href="/dua">/dua</a></li>
<li><strong>iOS ভার্শন:</strong> <a href="http://bit.do/masnun-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.do/masnun-ios</a></li>
</ul>
<p>[খ]<br /><strong>নিদ্রাহীনতা বা ইনসোমনিয়ার সমস্যা &#8211; </strong></p>
<p>যাদের নিদ্রাহীনতার সমস্যা আছে, রাতে ঠিকমত ঘুম আসে না, এপাশ ওপাশ করে রাত কেটে যায়, তাদের জন্য কিছু টিপস এবং রুকইয়াহ –</p>
<p>১. ওপরের কাজ এবং যিকরগুলো করুন।<br />২. সুরা কাহফ; আয়াত ১১, ত্বহা; আয়াত ১০৮, নাবা; আয়াত ৯ &#8211; সবগুলো তিনবার/সাতবার পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে মাথা থেকে পুরো শরীর (স্বাভাবিকভাবে যতদূর হাত যায়) মাসাহ করুন, পানিতে ফুঁক দিয়ে পান করুন। এভাবে লাগাতার সপ্তাহখানেক করুন। ইনশাআল্লাহ সমস্যা ঠিক হয়ে যাবে।<br />৩. চাই প্রতি রাতে যায়দ বিন সাবিত রা. এর দোয়াটা পড়তে পারেন। (আল্লাহুম্মা গারাতিন নুজুম…)</p>
<p style="text-align: center;"></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>অথবা এটাও পড়া যায়<img decoding="async" class="aligncenter wp-image-1665 size-medium" src="/wp-content/uploads/2020/06/ghum-asar-dua-300x241.jpg" alt="ghum asar dua নিদ্রাহীনতা এবং ঘুম সংক্রান্ত বিভিন্ন সমস্যায় করণীয়" width="300" height="241" title="নিদ্রাহীনতা এবং ঘুম সংক্রান্ত বিভিন্ন সমস্যায় করণীয় 3" srcset="/wp-content/uploads/2020/06/ghum-asar-dua-300x241.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/06/ghum-asar-dua-1024x821.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/06/ghum-asar-dua-768x616.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/06/ghum-asar-dua.jpg 1080w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p>৪. এরপরেও সমস্যা থাকলে ঘুমের আগে সুরা বাকারা অথবা ৮সুরার রুকইয়াহ শুনুন। প্রতিদিন রুকইয়ার গোসল করুন।<br />.<br />[গ]<br /><strong>অতিরিক্ত ঘুম নিয়ে সমস্যার ক্ষেত্রে</strong></p>
<div>সারাদিন ঘুমঘুম লাগা <a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">নজরের সমস্যার জন্য</a> হতে পারে, আগে সেজন্য কয়েকদিন রুকইয়াহ করা উচিত। </div>
<div>আর এই দোয়াটা সাহাবা ও তাবীঈদের কেউ কেউ পড়তেন, চাইলে প্রতিদিন দোয়া করার সময় এটা পড়তে পারেন –</div>
<p style="text-align: center;"></p>
<div>ভাবার্থ- হে আল্লাহ, অল্প ঘুমের দ্বারাই আমার সুস্থ (তৃপ্ত) করো, আর তোমার ইবাদাত করে রাত্রি জাগরণের তাওফিক দাও।  </div>
<div>(সিয়ারু আলামিন নুবালা এবং হিলয়াতুল আউলিয়ায় একাধিক বর্ণনা আছে এটার ব্যাপারে)</div>
<div>.</div>
<div>[ঘ]</div>
<div><strong>খারাপ স্বপ্ন দেখলে</strong></div>
<div>হাদিসে এসেছে &#8211; সৎ ও ভাল স্বপ্ন আল্লাহর তরফ হতে হয়ে থাকে। আর মন্দ স্বপ্ন শয়তানের তরফ হতে হয়ে থাকে। তাই যখন কেউ পছন্দনীয় কোন স্বপ্ন দেখে তখন এমন লোকের কাছেই বলবে, যাকে সে পছন্দ করে।</div>
<div>আর, খারাপ বা অপছন্দনীয় কোন স্বপ্ন দেখলে যা যা করা উচিৎঃ  <br />১. তার বাম দিকে ৩ বার হাল্কা থুতু ফেলবে।<br />২. শয়তান থেকে এবং যা দেখেছে তার অনিষ্ট থেকে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাইবে প্রার্থনা করবে। (৩ বার) <br />৩. কাউকে এ ব্যাপারে কিছু বলবে না। <br />৪. অতঃপর যে পার্শ্বে সে ঘুমিয়েছিল তা পরিবর্তন করবে। <br />৫. যদি ইচ্ছা করে তবে উঠে সালাত আদায় করতে পারে। </div>
<div>.</div>
<div>[ঙ]</div>
<div><strong>ঘুমের মধ্যে জিন-শয়তানের সমস্যা </strong></div>
<div>
<p>ঘুমন্ত অবস্থায় ভয় পেলে অস্বস্তি লাগলে এই দোয়া মনোযোগ দিয়ে বারবার পড়া উচিত, যাদের ঘনঘন সমস্যা হয় তারা চাইলে ঘুমের আগেও পড়তে পারে &#8211; </p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p> ভাবার্থ  আমি আশ্রয় চাই আল্লাহ্‌র পরিপূর্ণ কালামসমূহের অসীলায় তাঁর ক্রোধ থেকে, তাঁর শাস্তি থেকে, তাঁর বান্দাদের অনিষ্ট থেকে, শয়তানদের কুমন্ত্রণা থেকে এবং তাদের উপস্থিতি থেকে।</p>
<p>&#8230;</p>
</div>
<div>ঘুমের সময় জ্বিন সেক্সুয়াল হ্যারাশমেন্ট করলে বা শারীরিক নির্যাতন করলে “<a href="/blog/695/jinn-assault-at-night">রাত্রিতে জ্বিনের সমস্যা</a>” লেখাটা ফলো করুন। বিকল্প লিংকঃ <a href="https://facebook.com/ruqyahbd.official/posts/577466732659704" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">ফেসবুক থেকেও পড়া যাবে</a>।</div>





<p>এক্ষেত্রে সমস্যা বেশি হলে, স্থায়ী আরোগ্যের জন্য গুরুত্বের সাথে সময় নিয়ে রুকইয়াহ করে যেতে হবে।</p>
<p>আল্লাহ আমাদের পেরেশানি দূর করে দিক, প্রশান্তির ঘুম এনে দিক।। আমিন।</p>

<div>&#8212;-</div>
<div><strong>কৃতজ্ঞতাঃ</strong> [খ] অংশ শাইখ হাসান বিন ইলিয়াসের মেসেজ অবলম্বনে। [গ] অংশ মাসিক আলকাউসার থেকে।</div>
<div> </div>
<ul>
<li><strong>এবিষয়ে আলোচনার রেকর্ড শুনতে দেখুন: </strong><a href="https://youtu.be/7r3pivdavzY" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://youtu.be/7r3pivdavzY</a> (ঘুম, স্বপ্ন, দুঃস্বপ্ন এবং বিবিধ সমস্যা ও প্রতিকার নিয়ে আলোচনা)</li>
</ul>
<p style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/7r3pivdavzY?si=QVoi6D7Fdbhaw_ET" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1666/insomnia-and-trouble-in-sleep/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জ্বিনদের অধিকার এবং তাদের ধর্মকর্ম</title>
		<link>/blog/1658/jinni-rights</link>
					<comments>/blog/1658/jinni-rights#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:20:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সত্য]]></category>
		<category><![CDATA[jinn rights]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনদের অধিকার]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন জাতির ইতিহাস]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1658</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1658/jinni-rights">জ্বিনদের অধিকার এবং তাদের ধর্মকর্ম</a></p>
<p>[ক] জিন জাতির অধিকার …অনুরূপভাবে জিন জাতিও এ জগতের বাসিন্দা যাদের অধিকার রয়েছে। তাদেরকে অন্ন, বাসস্থান ও নিরাপত্তার অধিকার দেয়া হয়েছে, যা খর্ব করার অধিকার কাউকে দেয়া হয়নি। যেরূপ তারা বিরাণ অঞ্চলে থাকে, তেমনি আমাদের ঘর বাড়িতেও থাকার অধিকার তাদেরকে দেয়া হয়েছে। হাদীস শরীফ থেকে জানা যায়, প্রতিটি বাড়িতে জিন বসবাস করে। যেহেতু তারা নিজ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1658/jinni-rights">জ্বিনদের অধিকার এবং তাদের ধর্মকর্ম</a></p>



<p>[ক]</p>



<h3 class="wp-block-heading">জিন জাতির অধিকার</h3>



<p>…অনুরূপভাবে জিন জাতিও এ জগতের বাসিন্দা যাদের অধিকার রয়েছে। তাদেরকে অন্ন, বাসস্থান ও নিরাপত্তার অধিকার দেয়া হয়েছে, যা খর্ব করার অধিকার কাউকে দেয়া হয়নি। যেরূপ তারা বিরাণ অঞ্চলে থাকে, তেমনি আমাদের ঘর বাড়িতেও থাকার অধিকার তাদেরকে দেয়া হয়েছে। হাদীস শরীফ থেকে জানা যায়, প্রতিটি বাড়িতে জিন বসবাস করে। যেহেতু তারা নিজ কাজে লিপ্ত থাকে আর আমরা আমাদের কাজে; তাই আমাদের খবর থাকেনা যে, কোনাে জিন আমাদের ঘরে বসবাস করছে। অবশ্য যে জিন মন্দ স্বভাবের, দুষ্ট, ফ্যাসাদ সৃষ্টিকারী হয় আর আমাদের কষ্ট দেয়, তখন আমরা বলে থাকি অমুক ঘরে জিনের প্রভাব আছে, আর আলেমদের দ্বারস্ত হয়ে বলি যে, আমলের মাধ্যমে ওই জিনকে বন্দী করুন বা জ্বালিয়ে ফেলুন।</p>



<p>মোটকথা, জিন যখন ক্ষতি করতে তৎপর হয় তখন তাদের সাথে মোকাবেলা; বরং লড়াই করার অনুমতি দেয়া হয়েছে।<br />নতুবা ঈমানদার, নেককার জিন হলে আমাদের ঘর থেকে তাদের বের করে দেয়ার চিন্তায় থাকার দরকার নেই; বরং তাদের আনুগত্য ইবাদত ও শক্তি দ্বারা আমাদেরও উপকার হবে। আর যদি বদকার হয় বা কষ্ট দেয়, তাহলে সেক্ষেত্রে তার দুর্ব্যবহার গ্রহণযোগ্য নয়।</p>



<p>[খ]</p>



<h3 class="wp-block-heading">জিন জাতির বিভিন্ন ধর্ম</h3>



<p>সারকথা, জিন জাতির মধ্যে সর্বপ্রকারের জিন বিদ্যমান। ভালা আছে মন্দও আছে। মুসলিম আছে অমুসলিম আছে। মুশরিক, ইহুদি এবং খ্রিস্টান আছে। যেমন কুরআনে কারীম এদিকে খোলাখুলি ইঙ্গিত করেছে।<br />রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর আগমনের পূর্বে তারা আসমানের দরজা পর্যন্ত পৌঁছে যেতে পারতো এবং ফেরেশতাদের আলাপ-আলোচনা শুনে খোদায়ী ওহীর কিছু কথা শুনে ফেলতো। তাতে নিজের তরফ থেকে আরও মিথ্যে মিশিয়ে তাদের অনুসারীদের শােনাতাে। অতঃপর গায়েব জানার দাবি করে মানুষকে তাদের জালে ফাঁসিয়ে দিতে। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম নবী হবার সময় তাদের আসমানে আরোহণ বন্ধ করে দেয়া হয়। তখন তারা এই ভেবে চিন্তিত হয়ে পড়লাে যে, এ কেমন নতুন ঘটনা যা আমাদের উপর প্রতিবন্ধকতা সৃষ্টি করেছে? কী নতুন বিষয় প্রকাশ পেলাে যার কারণে আমাদের উপর অবরোধ আরোপ করা হলাে? অতঃপর কতিপয় জিন কারণ অনুসন্ধানে বের হয়ে পূর্ব-পশ্চিম ঘুরে বেড়ালাে। কেউ পশ্চিমে গেলাে। কেউ পূর্বে গেলাে। কেউ উত্তরে গেলাে। কেউ দক্ষিণে। তাদের একদল অতিক্রম করে মক্কার পথে। সেখানে দেখলে হুজুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কুরআন তিলাওয়াত করছেন।</p>



<p>তারা কুরআনের বিধান সুস্পষ্ট ও দিকনির্দেশনামূলক দেখে এবং এটা বুঝতে পারে যে, এর পথনির্দেশ তাে ঠিক আমাদের মন্দের বিরুদ্ধে। তারা উপলব্ধি করতে পারলাে এটাই সেই কারণ, যা আমাদের এবং আমাদের মন্দ কাজের পথ অবরুদ্ধ করেছে। তারা সংবাদটি তাদের ভাইদের কাছে পৌঁছে দিলো &#8211;<br />إِنَّا سَمِعْنَا قُرْءَانًا عَجَبًا * يَهْدِىٓ إِلَى ٱلرُّشْدِ فَـَٔامَنَّا بِهِ<br />অর্থ : আমরা বিস্ময়কর কুরআন শ্রবণ করেছি, যা সৎপথ প্রদর্শন করে। ফলে আমরা তাতে বিশ্বাস স্থাপন করেছি। (সূরা জিন : ১-২)<br />এর দ্বারা বুঝা গেল যে, তাদের মধ্যে কাফির আছে, যারা পরে ঈমান এনেছে। অতএব, তাদের মধ্যে কাফির ও মুমিন উভয় দল সাব্যস্ত হলো।</p>



<p>তারপর তারা বলল &#8211;<br />وَلَن نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ أَحَدًا<br />অর্থ : আমরা আর কখনাে আমাদের পালনকর্তার সাথে কাউকে শরীক করব না। (সূরা জিন : ২)<br />এ থেকে বোঝা গেল যে, তাদের মধ্যে মুওয়াহহিদ ও মুশরিক উভয়দল ছিল। কিছু জ্বিন ছিল মুশরিক, কিছু মুওয়াহহিদ।</p>



<p>অতঃপর বলা হয়েছে &#8211;<br />وَأَنَّهُۥ تَعَٰلَىٰ جَدُّ رَبِّنَا مَا ٱتَّخَذَ صَٰحِبَةً وَلَا وَلَدًا<br />অর্থ : আমাদের মহান পালনকর্তার মর্যাদা সবার উর্ধ্বে, তিনি কোন পত্নী গ্রহণ করেননি এবং তাঁর কোন সন্তান নেই। (সূরা জিন : ৩)<br />এ থেকে বোঝা গেল যে, তাদের মধ্যে কিছু খ্রিষ্টান জ্বিন ছিলো যারা (নাউযুবিল্লাহ) আল্লাহর স্ত্রী ও সন্তান থাকার আকীদায় বিশ্বাসী ছিলাে।</p>



<p>অতঃপর বলা হয়েছে &#8211;<br />وَأَنَّهُۥ كَانَ يَقُولُ سَفِيهُنَا عَلَى ٱللَّهِ شَطَطًا<br />অর্থ : আমাদের মধ্যে নির্বোধেরা আল্লাহ তায়ালা সম্পর্কে বাড়াবাড়ির কথা বলতাে। (সূরা জিন : ৪)।</p>



<p>এ থেকে বোঝা গেল যে, তাদের মধ্যে মুলহিদও ছিল, যারা নিজেদের নির্বুদ্ধিতা ও দুর্বুদ্ধির কারণে আল্লাহর উপর মিথ্যারোপ করে ধর্মকে অধর্ম বানানো এবং আল্লাহ প্রদত্ত ওহীর নাম দিয়ে নিজের নষ্ট ধারণাগুলােকে প্রচার করতে অভ্যস্ত ছিল।</p>



<p>অতএব, উপর্যুক্ত আলোচনা থেকে পরিষ্কার হয়ে গেলে যে, জিনিস মধ্যে বিভিন্ন দল-মত ও বিভিন্ন ধ্যান-ধারণা ও বিশ্বাসের জিন আছে। তথাপি এসব কারণে তাদের প্রাপ্য অধিকারের উপর কোন প্রভাব পড়ে না। বেশি থেকে বেশি বদকার জিনদের শাস্তি দেয়া যেতে পারে যেরকম বদ মানুষকে দেয়া হয়। কিন্তু তাদের অধিকারে বাধা দেয়া যাবে না।</p>



<p>এমনকি ফকীহগণ এ বিষয়েও আলোচনা করেছেন যে, মুসলমান জিন নারীর সাথে বিয়ে শাদী করতে পারবে কী না!!<br />কোন কোন ফকীহ এ বিয়েকে জায়েয বলেছেন। কেউ বলেছেন জায়েয হবে না। তাদের দৃষ্টিভঙ্গি হলাে- নেকাহ স্বজাতির সাথে হতে পারে, ভিন্ন জাতির সাথে নয়। তারা এ বিয়েকে জায়েয দেন না। কারণ তখন বিয়েটা গরু-ছাগলের সাথে বিয়ের মতাে হবে। কারণ গরু-ছাগল ভিন্ন জাতি। তাই এ বিয়ে হবে না।। আর যাদের দৃষ্টিভঙ্গি হলাে-জিনদের মধ্যে বিবেক আছে। তারা শরীয়তের সম্বোধিত এবং বিধান মানতে বাধ্য। এছাড়া মানবীয় রূপ ধারণ করতে পারে। এ দৃষ্টিতে তারা জায়েজ বলে ফতোয়া দেন। |</p>



<p>মোটকথা, জিনের বিভিন্ন অধিকার রয়েছে। কিছু খাদ্যের অধিকার, কিছু বাসস্থানের অধিকার, আর প্রতিবেশী হিসেবেও তাদের কিছু অধিকার রয়েছে। এসব অধিকার আদায় করা আবশ্যক।</p>



<p>[গ]</p>



<h3 class="wp-block-heading">জিন জাতির মধ্যে রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর তাবলীগ</h3>



<p>হাদীস শরীফে এসেছে যে, একবার রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর খিদমতে নাসীবাইন জিনের একটি প্রতিনিধি দল এলো। দলটি আরজ করলেন, হে আল্লাহর রাসূল! আমাদের ভাইদের একটি দল অমুক জায়গায় একত্রিত হয়েছে, আপনি এসে তাদের নসীহত করুন এবং তাদের সম্পর্কে আহকাম (বিধিনিষেধ) বলুন। আর তাদের কিছু জিজ্ঞাসা আছে তারা সেগুলোর সমাধান চাচ্ছে। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাশরীফ নিয়ে গেলেন। সাথে হযরত আব্দুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. ছিলেন।<br />রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম যখন সেই পাহাড়ের পাদদেশে পৌঁছলেন, যেখানে জিনদের সমাবেশ হচ্ছিলাে। তখন তিনি একটি বৃত্ত টানলেন এবং আব্দুল্লাহ ইবনে মাসউদকে বললেন, এই বৃত্তের বাইরে বের হবে না। আব্দুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. বলেন, আমি দেখতে পেলাম বিভিন্ন অদ্ভুত আকৃতির ব্যক্তি ওই বৃত্তের বাইরে চলাফেরা করছে, কিন্তু বৃত্তের ভেতরে আসতে পারছে না। তাদের আওয়াজ শোনা যাচ্ছিল। অতঃপর রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাদের সমাবেশে পৌঁছেছেন এবং নসিহত করলেন আর মাসায়েল বাতলে দিলেন। সেখানেই বলেন,<br />فلا تستنجوا بهما، فإنهما طعام إخوانكم<br />&#8216;তোমরা কেউ হাড্ডি দিয়ে ইস্তিঞ্জা করবে না।&#8217; আর এর কারণ বললেন, &#8216;এটা তােমাদের জিন ভাইদের আহার্য।&#8217; (সহীহ মুসলিম: ৪৫০)</p>



<p>যা থেকে স্পষ্ট হলো যে, তাদের খাদ্যের অধিকার খর্ব করা জায়েয নয়। এ কথাও (পূর্বোক্ত) হাদীসেই আছে, যখন তােমরা হাড় থেকে গােশত খেয়ে নাও, তখন জিন জাতি এই হাড়কে গােশত সহকারে পেয়ে থাকে।<br />সুতরাং জানা গেল যে, ইসলামের সূচনা যুগে মানুষ হাড়/হাড্ডি দিয়ে শৌচকর্ম সম্পাদন করতো। এই কারণে জিনেরা হুজুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর নিকটে অভিযোগ করে। তখন হুজুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আমাদেরকে হাড় দিয়ে ইস্তিঞ্জা করতে বারণ করে দিলেন। যা থেকে জিন জাতির খাদ্যের অধিকার সংরক্ষণ প্রমাণিত হয়েছে।</p>



<p>আর এটা প্রমাণিত হলো যে, তাদের অধিকার খর্ব করার হক আমাদের নেই। অনুরূপভাবে ঘর-বাড়ি থেকে তাদেরকে উজাড় করার বৈধতাও নেই। যতক্ষণ না তারা কষ্ট দেয়।</p>


<hr class="wp-block-separator" />


<p><strong>মূল</strong>: হাকিমুল ইসলাম মাওলানা ক্বারী তৈয়ব সাহেব রহ.<br /><strong>অনুবাদ</strong>: মাওলানা লিসানুল হক<br /><strong>উৎস</strong>: ইনসানিয়াত কি ইমতিয়াজ এর অনুবাদ &#8220;<em>মনুষ্যত্বের উন্নত বৈশিষ্ট্য</em>&#8221; (আহমদ প্রকাশন) পৃষ্ঠা ১৭-২১ হতে <em>সংগৃহীত ও পরিমার্জিত</em>।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1658/jinni-rights/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</title>
		<link>/blog/1652/hidden-from-enemy</link>
					<comments>/blog/1652/hidden-from-enemy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[amal]]></category>
		<category><![CDATA[enemy]]></category>
		<category><![CDATA[শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[অদৃশ্য হওয়ার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[কোরআনি আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1652</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>
<p>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।নিয়মিত হিফাজতের মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>

<p><em>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।</em><br><em>নিয়মিত <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">হিফাজতের মাসনুন আমল</a> তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে আমল করুন, অন্যদের সাথেও শেয়ার করুন।</em><br><em>আর দোয়া করুন, আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত ও নিরাপত্তার মাঝে রাখে, আমিন।</em><br><br><strong>&nbsp;পিডিএফ ডাউনলোড:</strong><br><a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a> (পেজের শেষ দিকে)<br><br><strong>প্রিভিউ:</strong><br><a href="https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_</a></p>



<hr class="wp-block-separator has-css-opacity"/>



<p>মূল প্রবন্ধ:<br>.<br>হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) যখন মুশ্রিকদের দৃষ্টি থেকে আত্মগোপন করতে চাইতেন, তখন কুরআনের তিনটি আয়াত তিলাওয়াত করতেন; এর প্রভাবে শত্রুরা তাকে (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) দেখতে পেতো না। আয়াত তিনটি হলঃ সূরা কাহাফের (৫৭ নাম্বার) আয়াত, সূরা নাহলের (১০৮ নাম্বার) আয়াত এবং সূরা জাসিয়া’র (২৩ নাম্বার) আয়াত,</p>


<ol>
<li style="text-align: right;"></li>
<li style="text-align: right;"></li>
<li style="text-align: right;"></li>
</ol>


<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p class="has-text-align-left"><br><bdo lang="bn" dir="ltr">হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) এর এই ব্যাপারটি আমি সিরিয়ার এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করি। তিনি কোন প্রয়োজনে রোমে গমন করেন। বেশ কিছুদিন সেখানে অবস্থান করার পর তিনি রোমীয় কাফিরদের নির্যাতনের শিকার হয়ে পড়লে প্রাণের ভয়ে সেখান থেকে পালিয়ে যান। শত্রুরা তার পিছু নেয়, এমন সংকটময় মুহূর্তে হঠাৎ হাদিসটি তার মনে পড়ে। তিনি দেরী না করে আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করতেই শত্রুদের দৃষ্টির সামনে পর্দা পড়ে যায়। তিনি যে রাস্তায় চলছিলেন, শত্রুরাও সেই রাস্তাতেই চলাফেরা করছিলো, কিন্তু তারা তাকে দেখতে পাচ্ছিলো না।</bdo></p>



<p class="has-text-align-left"><bdo lang="bn" dir="ltr">ইমাম সা’লাবি বলেনঃ হযরত কা’ব থেকে বর্ণিত রেওয়ায়েতটি আমি ‘রাই’ অঞ্চলের এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করেছিলাম। ঘটনাক্রমে সায়লামের কাফিররা তাকে গ্রেপ্তার করে। তিনি কিছুদিন কয়েদে থাকার পর সুযোগ পেয়ে পালিয়ে যান। শত্রুরা তাকে পেছনে ধাওয়া করে। তিনি আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করলে আল্লাহ তাদের চোখের উপর পর্দা ফেলে দেন। ফলে তাদের দৃষ্টি থেকে তিনি অদৃশ্য হয়ে যান, অথচ তারা পাশাপাশি চলছিল আর তাদের কাপড় তার কাপড় স্পর্শ করছিলো।</bdo></p>



<p class="has-text-align-left"><bdo lang="bn" dir="ltr">ইমাম কুরতুবি বলেনঃ এই আয়াত তিনটির সাথে সূরা ইয়াসিনের সেই আয়াতগুলোও মিলানো উচিত, যেগুলো রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) হিজরতের সময় তিলাওয়াত করেছিলেন। তখন মক্কার মুশ্রিকেরা তার (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) বাসা ঘেরাও করে রেখেছিলো। তিনি (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) আয়াতগুলো তিলাওয়াত করে তাদের মাঝখান দিয়ে চলে যান, বরং তাদের মাথায় ধুলো নিক্ষেপ করতে করতে যান, কিন্তু তাদের কেউ টেরও পায়নি। সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো (১-৯ নং আয়াত) হলঃ</bdo></p>



<p class="has-text-align-center"></p>



<p class="has-text-align-left">ইমাম কুরতুবি বলেনঃ আমি স্বদেশ আন্দালুসে করডোভার নিকটবর্তী মনসুর দুর্গে নিজেই এ ধরণের ঘটনার সম্মুখীন হয়েছিলাম। অবশেষে নিরুপায় অবস্থায় আমি শত্রুদের সামনে দিয়ে দৌড়ে এক জায়গায় বসে গেলাম। শত্রুরা দুই জন অশ্বারোহীকে আমার পিছে ধাওয়া করার উদ্দেশ্যে প্রেরণ করে। আমি সম্পূর্ণ খোলা মাঠেই ছিলাম, নিজেকে আড়াল করার মত কোন বস্তুই ছিল না। আমি তখন বসে বসে সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো তিলাওয়াত করছিলাম। অশ্বারোহী ব্যক্তি দুই জন আমার সম্মুখ দিয়ে ‘লোকটি কোন শয়তান হবে’ বলতে বলতে যেখান থেকে এসেছিল সেখানেই ফিরে গেলো। তারা আমাকে অবশ্যই দেখেনি, আল্লাহ তাদেরকে আমার দিক থেকে অন্ধ করে দিয়েছিলেন।<br>.<br><a href="https://i.ibb.co/YDs3P5C/20240729-064919-COLLAGE.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">উৎসঃ</a> তাফসীরে মা’রিফুল কুরআনে সূরা বানী ইসরাইলের ৪৬নং আয়াতের আলোচনায় তাফসীরে কুরতুবির রেফারেন্সে এর উল্লেখ আছে। (চাইলে এই আয়াতটিও সাথে পড়া যায়।)</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1652/hidden-from-enemy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</title>
		<link>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients</link>
					<comments>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 10:14:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সময় নারীদের স্পর্শ করার বিধান]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক এর সময় পর্দা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করার সময় মারধোর করা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে অত্যাচার করা]]></category>
		<category><![CDATA[দ্বরব]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের রোগীকে পিটানো]]></category>
		<category><![CDATA[মেয়েদের স্পর্শ করা কি জায়েজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3619</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক] কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ। . লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন। আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক]</p>
<p>কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ।<br />
.<br />
লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন।<br />
আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার গুরুত্বপূর্ণ কিছু অংশের অনুবাদ আপনাদের সামনে পেশ করছি।<br />
সবশেষে অল্প কথায় আমাদের দৃষ্টিভঙ্গি উল্লেখ করব ইনশাআল্লাহ।<br />
.<br />
এখানে একটি বিষয় উল্লেখ্য, আমরা এসব ভুল ভ্রান্তি কাজের বিরোধিতা করছি শুধুমাত্র আল্লাহকে ভয় করে। এখানে আমাদের ব্যক্তিগত কোন বিদ্বেষ বা স্বার্থ নেই। বিভিন্ন সময় আমি বা আমরা বিভিন্ন রাকিদের কাছে রেফার করেছি, সেটাও যেমন আল্লাহর জন্য ছিল, তেমনি এখন কিছু ভাইদের ঝুঁকিপূর্ণ কাজের বিরোধিতা করছি এটাও নিখাদ আল্লাহর জন্যই।<br />
হাসবুনাল্লাহু ওয়া নি&#8217;মাল ওয়াকিল।<br />
.<br />
[খ]<br />
উদ্ধৃত প্রবন্ধটি লিখেছেন- মিশরের শাইখ মুসতাফা আদাবীর ছাত্র শাইখ আবু হাতিম সাঈদ। উনার আরেকটি পরিচয় হল, তিনি শাইখ ওয়াহীদ আব্দুস সালাম বালী&#8217;রও ছাত্র। যদিও তিনি মুসতাফা আদাবী থেকেই দীর্ঘসময় ইস্তিফাদা করেছেন।<br />
.<br />
লেখাটির প্রয়োজনীয় অংশ অনুবাদ করেছেন শ্রদ্ধেয় ভাই আবু খুবাইব।</p>
<p>والذي أرى &#8211; والله أعلم &#8211; أنَّ الأصل في الرقية الواردة عن نبيِّنا صلى الله عليه وسلم، وعن صحابته رضي الله عنهم، وعن أئمَّة السَّلف رحمهم الله &#8211; عدم استخدام الضَّرب، ولو قال قائلٌ بالجواز لِما ورد في حديث عثمان؛ فهذا ليس على إطلاقه، بل لا بد له من ضوابط[15].</p>
<p>ولو ترك الرُّقاةُ الضربَ بالسياط وواظبوا على قراءة كتاب الله تعالى، لكان أضرَّ على الشيطان وأخزى له؛ إذ ليس شيء أوقَعَ على الشيطان وأنكى له مِن كتاب ربنا تبارك وتعالى، وليحذر العباد مِن ضرب المسلمين بغير وجه حقٍّ،</p>
<p>আমি মনে করি &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; নবী সা., তাঁর সাহাবিগণ ও সালাফের ইমামগণ হতে বর্ণিত রুকইয়াহ এ প্রহার না করাটাই মূল পদ্ধতি। যদি কেউ উসমান (বিন আবিল আস) রা. হতে বর্ণিত হাদিসটির কারণে প্রহার করাকে জায়েয বলে তাহলে (মনে রাখতে হবে,) তা শর্তহীনভাবে জায়েজ নয়। অবশ্যই এর কিছু শর্ত ও মূলনীতি আছে।</p>
<p>যদি রাকীগণ প্রহার করা থেকে বিরত থেকে আল্লাহ তাআলার কিতাব পাঠ করতে থাকে তাহলে তা অবশ্যই শয়তানের জন্য অধিক ক্ষতিকর ও লাঞ্ছনাকর হবে। কারণ আমাদের রবের কিতাব হতে শয়তানের জন্য অধিক আক্রমণাত্মক কিছু নেই। আল্লাহর বান্দারা যেন কোন হক ছাড়া মুসলিমদেরকে প্রহার করার ব্যাপারে সতর্ক থাকে।</p>
<p>لا يجوز أن يمَسَّ الرجل المرأةَ الأجنبية، إلا الطَّبيب لضرورةٍ شرعية، وأرى كذلك &#8211; والله أعلم أنه لا يجوز للرَّاقي بالكتاب والسُّنة أن يباشر ضرب المرأة الأجنبية بنفسه بحالٍ من الأحوال، أما إذا وكَّل أحدًا مِن محارمها بضربها بالشروط المذكورة، فلا بأس، ولا يتوهَّمنَّ موسوسٌ أنه لا بد لخروج الجني من الضرب، فالأمر إلى الله مِن قبلُ ومن بعد، والشِّفاء بيد الله، ولا يدخل جنِّيٌّ ولا يخرج إلا بأمرٍ إلهيٍّ.</p>
<p>পুরুষের জন্য গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা জায়েয নেই। কিন্তু চিকিৎসকের জন্য শরীয়ত সম্মত প্রয়োজনে স্পর্শ করা বৈধ। আমি মনে করি, &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; আল্লাহর কিতাব ও সুন্নাহ দ্বারা রুকইয়াহকারীর জন্য সরাসরি (হাত, পা দ্বারা) গাইর মাহরাম নারীকে প্রহার করা কোন অবস্থায়ই জায়েজ নেই। যদি উল্লেখকৃত শর্তসাপেক্ষে তার (রোগীনির) কোন মাহরামকে প্রহারের দায়িত্ব দেয়&#8221; তাহলে কোন সমস্যা নেই।<br />
কোন কুমন্ত্রণাদাতা যেন ধারণা না করে, জিন বের হওয়ার জন্য প্রহার করা আবশ্যক। ব্যাপারটি সর্বদাই আল্লাহর হাতে। আরোগ্য আল্লাহর হাতে। আল্লাহর ইচ্ছা ছাড়া জিন প্রবেশও করে না বেরও হয় না।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;<br />
(পূর্ণ লেখার লিংক নিচে কমেন্টে দেয়া হবে ইনশাআল্লাহ)</p>
<p>আরবি প্রবন্ধের লিংক- <a href="https://www.alukah.net/sharia/0/116398/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.alukah.net/sharia/0/116398/</a></p>
<p>[গ]<br />
মন্তব্যঃ আমরা শাইখের ছাত্রের এই মতকে সমর্থন করি। আর মনে করি গাইরে মাহরাম রোগীকে স্পর্শ করা / মাথায় হাত রাখা / হাতপা দিয়ে সরাসরি প্রহার করার জায়েজ হবে না। কারণ এর বিশেষ কোন প্রয়োজন নেই।</p>
<p>যেহেতু রোগীর মাথায় হাত রেখে পড়লে অনেকের ক্ষেত্রে একটু বেশি উপকার হয়, তাই কেউ এটা করতেই চাইলে এক্ষেত্রে দুইটা পদ্ধতি সুপারিশ করে থাকি &#8211;<br />
.<br />
প্রথম পদ্ধতিঃ সার্বিক বিবেচনায় এটা সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি, আর &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইতেও এমনটাই বলা হয়েছে।</p>
<p>রোগীর সাথে থাকা গাইরে মাহরাম রোগীর মাহরাম পুরুষ (বাবা/ভাই/স্বামী) কিংবা রাক্বির কোন মাহরাম নারী (মা/বোন/স্ত্রী) রোগীর মাথায় হাত রাখবে। আর তার হাতের ওপর রাক্বি হাত রাখবে।<br />
উদাহরণস্বরূপ, রোগীর মাথার ওপর রোগীর ভাই হাত রাখলো, ভাইয়ের হাতের ওপর আপনি হাত রাখলেন।</p>
<p>বিষয়টি না বুঝলে আরও কয়েকবার পড়ে নিন।<br />
.</p>
<p>দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ (রুকইয়ার সময় জ্বিনের রোগীর সাথে অবশ্যই কোন মাহরাম পুরুষ থাকা উচিত, যদি সম্ভব না হয় তবে রাক্বির স্ত্রী বা বোন সেখানে থাকা উচিত। এটাও যদি সম্ভব না হয়, তবে শেষ অপশন হল রোগীর মুরব্বি শ্রেণীর (মা-খালা জাতীয়) একাধিক মহিলা সেখানে উপস্থিত থাকবেন।</p>
<p>এরপর যখন মাথায় হাত রাখার হাজত হবে, তখন একটু দুরত্ব বজায় রেখে লম্বা স্কেল বা শক্ত বই জাতীয় কিছু মাথার তালুতে সামান্য স্পর্শ করবে। আর আল্লাহ চাইলে এটুকুই যথেষ্ট।<br />
.<br />
এখানে যে জিনিসটা ব্যবহার করবেন সেটা এমন না হওয়া চাই, যা ব্যাবহার সত্বেও রোগীর কোমলতা কিংবা তাপ রাক্বির হাতে অনুভুত হচ্ছে। কারন তাহলে এটা প্রায় হাতের মতই হবে। যেমনঃ সার্জিক্যাল গ্লাভস বা সাধারণ কাপড় দিয়ে হাত রাখা আমরা সমর্থন করব না। এটা জীবাণু থেকে বাচাতে পারে, কিন্তু সরাসরি স্পর্শের অনুভূতি দিচ্ছে, ফলে এটা আল্লাহর আযাব থেকে বাচাবে বলে আমাদের কাছে কোন নিশ্চয়তা নাই।<br />
.<br />
আর এমন কোন অস্বাভাবিক বস্তুও না হওয়া চাই, যেটা না ব্যাবহার করলে কোন সমস্যা নাই। যেমনঃ আপনি যেখানে সাধারণ স্কেল বা কাঠি ব্যবহার করতে পারতেন, সেখানে আপনি ম্যাজিকাল ওয়ান্ড নিয়ে চলে আসলেন। কি দরকার ভাই?<br />
.<br />
আর আমি অধমের খেয়াল হল, তাক্বওয়ার বিবেচনায় একান্ত জরুরত না হলে দ্বিতীয় পদ্ধতিও অনুসরণ উচিত না। বরং রোগির সাথে মাহরাম পুরুষ উপস্থিত থাকতে গুরুত্ব দেয়া উচিত।<br />
.<br />
আর আক্বিদা এবং আমলে এই কথার প্রকাশও থাকা উচিত যে, রোগীর মাথায় হাত রাখা ছাড়া আল্লাহ সুবহানাহু ওয়াতাআ&#8217;লা শুধু কোরআন তিলাওয়াত থেকেই উপকার দান করতে পারেন।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
রুকইয়াহ বিষয়ে আমি ৭জন উস্তাযের ইলম দ্বারা সবচেয়ে বেশি উপকৃত হয়েছি, তার মাঝে একজন হলেন শাইখ আদিল বিন তাহির আল-মুকবিল। আমার জানামতে বর্তমান দুনিয়ায় সহিহ পন্থায় রুকইয়াহ শারইয়াহ প্রচারে যে ২জনের অবদান সবচেয়ে বেশি, তার একজন হলেন শাইখ আদিল, অন্যজন শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম বালি। আল্লাহ উনাদের মর্যাদা বৃদ্ধি করুন।<br />
এখানে শাইখ আদিলের মতামত উল্লেখ করা প্রয়োজন মনে করছি।<br />
.<br />
উনার মতে শুধুমাত্র ৩টা অবস্থায় গাইরে মাহরামকে স্পর্শ বৈধ হতে পারে-<br />
১. যদি হঠাৎ জিনের রোগি রাক্বিকে আক্রমণ করে বসে। এবং বাধা দেয়ার মত অন্য কিছু না থাকে।<br />
২. যদি জ্বিন রোগির নিজেকে আঘাত করে শারিরীক ক্ষতি করতে লাগে, কিন্তু সাথে থাকা মাহরাম যদি একা জিনকে বাধা দিতে না পারে।<br />
৩. যদি রোগি পাশে বসা মাহরামকে খারাপভাবে আঘাত করতে থাকে বা গলা চিপে ধরে আর সে সরাতে না পারে।</p>
<p>&#8212;&#8211;<br />
এই হল তিনটি সুরত। রাক্বি যদি চেষ্টা করে, তাহলে এধরনের পরিস্থিতিও এড়াতে পারবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যেমনঃ রুকইয়া চলাকালিন রোগির হাত দ্বারা আঘাত করতে চাইলে হাতের ওপর ফুঁ দিলে বা পানি ছিটিতে দিলে অধিকাংশ সময় দুর্বল হয়ে যায়। অথবা কাছে মোটা শক্ত জায়নামাজ থাকলেও এধরণের পরিস্থিতিতে ব্যবহার করা যায়।<br />
.<br />
আর রোগীকে ধরে রাখা, রুকইয়ার জন্য রোগীকে বসানো এবং পাশে বসার কিছু পদ্ধতি আছে। এগুলো খেয়াল রাখলে যত ভায়োলেন্ট জিনই হোক, বেশি নড়াচড়া করতে পারে না। রাক্বিদের এই জিনিসগুলো সামনাসামনি দেখে হাতেকলমে শিখে নেয়া উচিত।</p>
<p>আর হ্যা, তিলাওয়াতের পাশাপাশি গামছা বা রুমাল দ্বারা মৃদু প্রহারে আমরা কোন আপত্তি করি না। আর আল্লাহ চানতো রুকইয়ার চলাকালীন এই সামান্য আঘাতই জ্বিনকে অনেক বেশি কষ্ট দিবে।</p>
<p>[ঙ]<br />
আর সবশেষে আমরা রাক্বিদেরকে রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর হাদিস স্মরণ করে আল্লাহকে ভয় করার পরামর্শ দিব-<br />
.<br />
عن معقل بن يسار أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لأن يطعن في رأس أحدكم بمخيط من حديد خير له من أن يمس امرأة لا تحل له&#8221; رواه الطبراني والبيهقي.<br />
(ভাবার্থ) মা&#8217;কাল ইবনে ইয়াসার রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে নারী তোমাদের জন্য হালাল নয়, তাকে স্পর্শ করার চেয়ে তোমাদের কারও মাথায় পেরেক ঠুকে দেয়া বেশি ভালো।<br />
&#8211; তাবারানী; মুজামুল কাবির, সিলসিলাতুস সহীহাহ।<br />
.<br />
আল্লাহ আমাদেরকে সুন্নাহ এবং তাক্বওয়ার ওপর থাকার তাওফিক দিন। সেই কাজ করার তাওফিক দিন যার ওপর তিনি সন্তুষ্ট আছেন। আর সেই কাজগুলো, যা এই উম্মাতের জন্য কল্যাণকর। আর এই উম্মাতের সবচেয়ে মুত্তাকী জামায়াতের সাথে আমাদের হাশর করুন। আমিন।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-3623" src="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg" alt="FB IMG 1659313326775 রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪" width="300" height="189" title="রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪ 5" srcset="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-768x485.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775.jpg 1024w" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কীভাবে বুঝব আমার রুকইয়াহ করা শেষ?</title>
		<link>/blog/5033/when-is-treatment-complete</link>
					<comments>/blog/5033/when-is-treatment-complete#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 05:50:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করতে কতদিন লাগে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ শেষ হয়]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝব রুকইয়াহ শেষ]]></category>
		<category><![CDATA[কখন রুকইয়াহ বন্ধ করবো]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5033</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5033/when-is-treatment-complete">কীভাবে বুঝব আমার রুকইয়াহ করা শেষ?</a></p>
<p>রুকইয়াহ করতে করতে যদি রোগের লক্ষণগুলো একদমই আর দেখা না যায় অথবা রোগী তার অসুস্থতা থেকে সম্পূর্ণ মুক্তি লাভ করে তাহলেই সাধারণত বলা যায়, তার রুকইয়াহ করা এখন সম্পন্ন হয়েছে। এই সুস্থতা একেবারে পাওয়া যায় না; বরং এটা ধীরে ধীরে ধাপে ধাপে বোঝা যায়। আর প্রতিটা ধাপে রোগীকে বিভিন্ন ধরণের সমস্যার মোকাবেলা করতে হয়।  (This [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5033/when-is-treatment-complete">কীভাবে বুঝব আমার রুকইয়াহ করা শেষ?</a></p>
<p>রুকইয়াহ করতে করতে যদি রোগের লক্ষণগুলো একদমই আর দেখা না যায় অথবা রোগী তার অসুস্থতা থেকে সম্পূর্ণ মুক্তি লাভ করে তাহলেই সাধারণত বলা যায়, তার রুকইয়াহ করা এখন সম্পন্ন হয়েছে। এই সুস্থতা একেবারে পাওয়া যায় না; বরং এটা ধীরে ধীরে ধাপে ধাপে বোঝা যায়। আর প্রতিটা ধাপে রোগীকে বিভিন্ন ধরণের সমস্যার মোকাবেলা করতে হয়।  (This is something which usually happens in phases, and each phase has its own unique challenges) বেশিরভাগ ক্ষেত্রে রোগী যখন একটু সুস্থ বোধ করতে থাকে, তখনই রুকইয়াহ করতে ভুল করে বসে।</p>
<p>সাধারণত কয়েকটা পদ্ধতিতে যাচাই করা হয় যে জিন-জাদুর সমস্যা এখনও আছে কি না। যেমন &#8211;<br />
এক. সমস্যার বিবরণের সাথে উপসর্গ বা লক্ষণ মিলিয়ে। তবে কিছু উপসর্গ এমন আছে যা একটা-দুইটা থাকার মানেই অবস্থা জটিল। আবার কখনও এমন হয়তো যে বেশ কয়েকটা থাকার পরেও অগুরুত্বপূর্ণ হিসেবে বাদ দেয়া যায়। আপনি চেষ্টা করবেন যাতে ছোট-বড় কোনো লক্ষণই বাকি না থাকে।<br />
দুই. রুকইয়াহ করে তার প্রতিক্রিয়া খেয়াল করে। তবে অনেক সময় সমস্যা থাকার পরেও রুকইয়াহ করে তাৎক্ষনিক কোনো প্রতিক্রিয়া দেখা যায় না, এজন্য এই পদ্ধতিটা অভিজ্ঞ ব্যক্তি দ্বারা বিবেচ্য।</p>
<ul>
<li><strong>এই লেখাটিও পড়তে পারেনঃ </strong><a href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন?</a> ।।</li>
</ul>
<p>রুকইয়াহর ক্ষেত্রে একেক রোগী একেক ধরনের অভিজ্ঞতার সম্মুখীন হন। সবাই-ই যে ধীরে ধীরে সুস্থতার পথে এগিয়ে যাবে—এমন নয়। অনেক ক্ষেত্রেই এমন হয় যে, জিনের লক্ষণগুলো খুব প্রকট হয়ে গেছে; কিন্তু এর একটু পরই জিনটা শরীর থেকে চলে যায়। তাই ট্রিটমেন্ট সম্পূর্ণ শেষ হয়ে যাক বা শেষ হওয়ার কাছাকাছি চলে যাক, এই সময় কিছু গুরুত্বপূর্ণ বিষয় খেয়াল রাখতে হবে—</p>
<p><strong>১.</strong> রোগীরা সবচেয়ে বড় যে ভুলটা করেন, তা হচ্ছে, রুকইয়াহ করা থামিয়ে দেন। যখনই জিন চলে যায় বা রোগী একটু ভালো বোধ করে তখন আর রুকইয়াহ করেন না। কোনো অবস্থায়ই রুকইয়াহ করা থামাবেন না। জিন চলে যাওয়ার পরও কমপক্ষে এক মাস আগের মতোই স্বাভাবিক মাত্রাতেই <a href="/blog/420/jinn-basic">রুকইয়াহ চালিয়ে যাবেন</a>। যতক্ষণ আপনি আত্মবিশ্বাসের সাথে বলতে পারেন যে, আমি এবার আসলেই সুস্থ। এইভাবে পরবর্তী এক মাসে আপনি কিছু ভুল থেকে রক্ষা পাবেন। কারণ, অনেক সময় জিন চলে যাওয়ার কিছুদিন পর আবার ফিরে আসে। আবার অনেক সময় একটা জিন চলে যায়; কিন্তু অন্য জিন শরীরে প্রবেশ করে। এমন অনেক কেস আছে, যেখানে জিন আবার ফেরত এসেছে। জাদুর সমস্যা ছিল, একটু সুস্থ হতে দেখে রুকইয়াহ বন্ধ করে দিয়েছে, সমস্যা আবার বেড়ে গেছে। কিংবা বদনজরে আক্রান্ত ছিলো, সেই গর্ত থেকে জিনের আসর হয়েছে। রুকইয়াহ করার পর জিন চলে গেলেও সাধারণত  <a href="/blog/1723/jinn-demon-evil-eye">জিনের নজরের লক্ষণগুলো</a> কিছুদিন বিদ্যমান থাকে।<br />
তাই সুস্থ হওয়ার পরও কিছুদিন রুকইয়াহ করে যেতে হবে। এই সময়টাতে একজন রাকিকেই তেলাওয়াত করতে হবে—সেটা জরুরি নয়। রোগী নিজে বা তার কোনো আত্মীয়ও তার ওপর রুকইয়ার আয়াত পড়তে পারে। তবে সম্পূর্ণ সুস্থ হওয়ার পর কতদিন রুকইয়াহ করা উচিত, এর উত্তর ব্যক্তিভেদে ভিন্ন হবে। জটিল সমস্যার ভুক্তভোগীরা এরপর অন্তত দেড়-দুইমাস করা উচিত। আর <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">হিফাজতের মাসনুন আমল</a> কখনওই বাদ দেয়া উচিত না।</p>
<p><strong>২.</strong> প্রায় সুস্থ হয়ে গেছি, রুকইয়াহ বন্ধ করে দিই? জি না। এটাও আগের কথার সাথে সম্পর্কিত। আপনাকে ১০০ ভাগ নিশ্চিত হতে হবে যে, আপনি সুস্থ হয়েছেন। মোটামুটি নিশ্চিত বা ৮০ ভাগ নিশ্চিত হলে চলবে না। এমনকি এ ক্ষেত্রে ৯০ ভাগ নিশ্চয়তাও যথেষ্ট নয়। আপনাকে অবশ্যই ১০০ ভাগ নিশ্চিত হতে হবে যে, <a href="/blog/4909/reasons-why-jinn-might-not-leave-the-body">জিন চলে গেছে</a> বা <a href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">জাদুর সব লক্ষণগুলো</a> সম্পূর্ণ দূর হয়েছে। কারণ, ১০ ভাগ সমস্যাও যদি রয়ে যায় তাহলে সেখান থেকে আবার বাড়তে পারে। আর সচরাচর এমনটাই হয়ে থাকে। যদি কারও ক্যান্সার হয় তাহলে সে নিশ্চয়ই ৯০ ভাগ ক্যান্সারের জীবাণু ধ্বংস করে চিকিৎসা বন্ধ করে দেবে না। আমরা ভালোভাবেই জানি, অবশিষ্ট ১০ ভাগ থেকেই আবার ক্যান্সার পূর্ণরূপ ধারণ করতে পারে। তাই ১০০ ভাগ নিশ্চয়তা অর্জন করার চেষ্টা করুন; ৯০ ভাগ না।</p>
<p><strong>৩.</strong> আগেও বলা হয়েছে, সুস্থতা ধাপে ধাপে (by stage) অর্জিত হয়। এই প্রতিটি ধাপে বা পর্যায়ে শয়তান বিভিন্ন কৌশলে আক্রমণ করে। শয়তানের সামনে যখন একটি রাস্তা বন্ধ হয়ে যায়, তখন সে আরেকটি রাস্তা খুঁজে নেয়। যেমন হতে পারে যে, শরীরের ঝাঁকুনি বা বেহুঁশ হয়ে যাওয়া বন্ধ হয়ে গেছে; কিন্তু এর সাথে সাথে আবার ওয়াসওয়াসা বা সংশয় শুরু হয়েছে। এরপর দেখা গেল, ওয়াসওয়াসা বন্ধ হয়ে গেছে; কিন্তু ইবাদাতের প্রতি আলস্য ধরে গেছে। আরও স্পষ্ট উদাহরণ হিসেবে বলা যায়, একজন জাদুর রোগী কিছুদিন রুকইয়াহ করার পর দ্বিতীয় ধাপে এসে এমন কিছু লক্ষণ প্রকাশ পেতে পারে, যেগুলো প্রথমে ছিল না। আরও কয়েকদিন রুকইয়াহ করলে তৃতীয় ধাপে গিয়ে আবার সেগুলো চলে ছিল।  তাই শয়তানের বিরুদ্ধে জয়ী হতে হলে এই প্রতিটি পর্যায়েই ধৈর্য ধরে রেখে সমানভাবে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। এ জন্য দরকার ধারাবাহিকতা। কোনোভাবেই রুকইয়াহ বন্ধ করা যাবে না; পরিস্থিতি ভালো-মন্দ যাই হোক না কেন। প্রয়োজনে পাশাপাশি আরও কিছু বাড়তি রুকইয়াহ যোগ করতে হবে। যেমন : এ ক্ষেত্রে আপনার রুকইয়াহ চালিয়ে যাওয়ার পাশাপাশি কিছুদিন <a href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসার রুকইয়াহ</a> করার প্রয়োজন হতে পারে।<br />
আর <a href="/blog/289/minimizing-side-effects">রুকইয়াহ করার পর সাইড ইফেক্ট সামলানো</a>র ব্যপারে আলোচনাটাও এক্ষেত্রে গুরুত্বপূর্ণ, যা বইয়ের প্রথম অধ্যায়ে এসেছে।</p>
<p><strong>৪.</strong> রোগী সুস্থ হয়ে যাওয়ার পরও সে ঝুঁকিপূর্ণ থাকে। এটা অনেকটা মেজর কোনো সার্জারির মতো। কারও শরীরে যদি বড় ধরনের অপারেশন করা হয় তাহলে রোগী কিন্তু সার্জারি পরবর্তী সময়ে ইনফেকশনের ঝুঁকিতে থাকে। বাস্তবতা হচ্ছে, এরকমভাবেই রুকইয়াহ করার পর রোগীরা আবারও আক্রান্ত হওয়ার ঝুঁকিতে থাকেন। তাই এ সময়টা রোগীকে চরম সতর্কতার সাথে পার করতে হয়, যেন তিনি আবার কোনোভাবে আক্রান্ত না হন।</p>
<p><strong>৫.</strong> কোনো কারণে যদি আবার সমস্যা শুরু হয়েছে বলে মনে হয়, তখন দেরি না করে  আবার পুরোদমে গুরুত্বের সাথে রুকইয়াহ শুরু করে দিতে হবে। হেল্প করার মত কাউকে না পেলে <a href="/blog/category/self-ruqyah-guide">সেলফ রুকইয়াহ</a> শুরু করতে একটুও দেরি করবেন না। এত কষ্ট-মেহনতে পাওয়া আরোগ্যকে অবহেলার কারণে পানিতে ভাসিয়ে দেওয়া বুদ্ধিমানের কাজ হবে না। তাই না?</p>
<hr />
<p><em>কৃতজ্ঞতাঃ লেখার মূল থিম উস্তায মুহাম্মাদ টিম হাম্বলের How Do I Know That My Treatment is Complete? প্রবন্ধ থেকে নেয়া। পরে জরুরি কয়েকটি বিষয় সংযোজন করা হয়েছে। এছাড়া এটি <a href="/shop">রুকইয়াহ বই</a> এর পরিশিষ্টেও এসেছে।</em></p>
<ul>
<li>আরও পড়ুনঃ <a href="/blog/4663/success-on-ruqyah">রুকইয়া করার মাঝে সফলতা কাকে বলবো?</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5033/when-is-treatment-complete/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</title>
		<link>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle</link>
					<comments>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:57:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[শারীরিক-মানসিক অসুস্থতা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কথা বলে না]]></category>
		<category><![CDATA[অটিজম]]></category>
		<category><![CDATA[অটিস্টিক শিশুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা বলা শেখানো]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা স্পষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের কথা বলার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[তোতলামির সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1403</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle">বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</a></p>
<p>[ক] বিসমিল্লাহ! অনেক বাচ্চাদের দেখা যায়, অন্য বাচ্চাদের তুলনায় কথা বলার বয়স পার হয়ে যাচ্ছে, কিন্তু অল্প দুই-একটা শব্দ বাদে কিছুই বলছে না। কিংবা শুরুতে একটু একটু বলা শিখছিল, পরে হঠাৎ বন্ধ হয়ে গেছে। এরকম সমস্যা নিয়ে গ্রুপে অনেক পোস্ট আসে। ইদানীং যদিও একটু কম, আগে অনেক বেশি আসতো। তো সেদিন এক আরবি চ্যানেলে এব্যাপারে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle">বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়</a></p>
<p>[ক]<br />
বিসমিল্লাহ! অনেক বাচ্চাদের দেখা যায়, অন্য বাচ্চাদের তুলনায় কথা বলার বয়স পার হয়ে যাচ্ছে, কিন্তু অল্প দুই-একটা শব্দ বাদে কিছুই বলছে না। কিংবা শুরুতে একটু একটু বলা শিখছিল, পরে হঠাৎ বন্ধ হয়ে গেছে। এরকম সমস্যা নিয়ে গ্রুপে অনেক পোস্ট আসে। ইদানীং যদিও একটু কম, আগে অনেক বেশি আসতো। তো সেদিন এক আরবি চ্যানেলে এব্যাপারে কিছু পরামর্শ পেলাম। সবার সুবিধার্থে নিজ ভাষায় অনুবাদ করে দিচ্ছি। আর হ্যাঁ! অবশ্যই এখানে প্রয়োজনীয় কম-বেশ করা হবে।<br />
উল্লে<span class="text_exposed_show">খ্য, ছোট-বড় সবার তোতলামির সমস্যাতে এবং জিন বা জাদুর কারণে কথা বন্ধ হয়ে গেলে তখনও এই রুকইয়াটা বেশ উপকারী।</span></p>
<p>অটিস্টিক বাচ্চাদের দ্রুত মানসিক-শারীরিক উন্নতির জন্যও এই রুকইয়াটা করতে পারেন।</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>[খ]<br />
প্রথমতঃ বদনজরের রুকইয়াহ করুন। বাচ্চাদের অনেক সমস্যার পেছনেই বদনজরের কারণ থাকে। তাই বাচ্চাদের রুকইয়ার নিয়ম অনুসরণ করে প্রতিদিন ২-৩ বার রুকইয়া করুন। এভাবে অন্তত সপ্তাহখানেক রুকইয়াহ চালু রাখুন। যদি সমস্যা একদম ভাল হয়ে যায়, তাহলে তো আলহামদুলিল্লাহ। নইলে নিচে বলা দ্বিতীয় নিয়ম অনুসরণ করুন। আগে বাচ্চার জন্য বদনজরের রুকইয়াহ করে থাকলে এবার ২-১দিন করার পরেই দ্বিতীয় আমলটা শুরু করে দিতে পারেন।<br />
সংক্ষেপে বাচ্চাদের রুকইয়া করার নিয়ম পাবেন এই লিংকে: <em><a href="/blog/2899/basic-ruqyah-suggestion-for-children">বাচ্চাদের সমস্যার জন্য প্রাথমিক রুকইয়াহ</a></em></p>
<p>[গ]<br />
দ্বিতীয়তঃ একটা পাত্রে পর্যাপ্ত পানি নিয়ে নিচের আয়াত এবং সূরাগুলো পড়ুন-<br />
১. সূরা ফাতিহা – ১ বার<br />
২. সূরা ইখলাস &#8211; ৩ বার<br />
৩. আয়াতুল কুরসি &#8211; ৭ বার<br />
৪. সূরা নুর; ৩৫ নং আয়াত &#8211; ৭ বার</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৫. সূরা সদ; ৪২নং আয়াত – ৭ বার</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৬. সূরা ত্বহা; ২৫-২৮ আয়াতে উল্লেখিত মূসা আলাইহিস সালামের দোয়া – ‘৭০ বার’</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>৭. সূরা আর-রহমানের ১-৪ আয়াত – &#8216;৭০ বার&#8217;</p>
<p style="text-align: center;"></p>
<p>.– এসব পড়ুন আর মাঝেমাঝে পানিতে ফুঁ দিন। জমজমের পানি হলে সবচেয়ে ভাল, নইলে বৃষ্টির পানি, নইলে স্বাভাবিক পানযোগ্য পানি হলেও চলবে।</p>
<p>* এই পানি প্রতিদিন দুই-তিন বেলা পান করাবেন।<br />
** উল্লেখিত আয়াতগুলো কয়েকবার করে পড়ে প্রতিদিন অন্তত ১০মিনিট রুকইয়াহ করবেন।</p>
<hr />
<p>উল্লেখিত আয়াতগুলোর পিডিএফ পাবেন এই লিংকে (পেজের শেষদিকে) &#8211;<a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a></p>
<hr />
<p>এভাবে লাগাতার অন্তত ৪০দিন রুকইয়াহ করুন। আর অবশ্যই স্মার্টফোন, টিভি, কার্টুন কিংবা মুভির মত মেধা বিকাশে প্রতিবন্ধক বিষয়াদি থেকে শিশু সন্তানকে দূরে রাখবেন। চিকিৎসকদের পরামর্শ অনুযায়ী অন্যান্য ট্রেইনিং চালু রাখবেন।<br />
এসবের পাশাপাশি কথা শিখাতে চেষ্টা করুন, আর প্রতিদিন দোয়া করতে থাকুন। সুস্থতার নিয়তে মাঝেমাঝে সাদকাহ করুন। আল্লাহ চায়তো যথেষ্ট উপকার পাবেন। প্রয়োজনে অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে রুকইয়ার মেয়াদ আরও বাড়িয়ে নিন।</p>
<p>আপনার অভিজ্ঞতা জানাতে ভুলবেন না..।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter wp-image-2665" src="/wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri-300x290.jpg" alt="bacchader kotha shikhte deri বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয়" width="214" height="207" title="বাচ্চাদের কথা শিখতে দেরি হলে করণীয় 7" srcset="/wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri-300x290.jpg 300w, /wp-content/uploads/2019/07/bacchader-kotha-shikhte-deri.jpg 720w" sizes="auto, (max-width: 214px) 100vw, 214px" /></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1403/baccha-kotha-na-bolle/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</title>
		<link>/blog/630/dua-during-pregnancy</link>
					<comments>/blog/630/dua-during-pregnancy#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 May 2018 17:59:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের দুয়া]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান সুস্থতার দুয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=630</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/630/dua-during-pregnancy">গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</a></p>
<p>অনেকে জানতে চেয়েছেন, গর্ভাবস্থায় কী দুয়া পড়া যায়? অথবা নেক সন্তানের জন্যে কী দুয়া করা যায়? সন্তান লাভ করা ইসলামের দৃষ্টিতে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। রাসূল সা. উম্মাহর সংখ্যাগরিষ্ঠতা পছন্দ করেছে। বর্তমান প্রকৃত মুসলিমদের যে শোচনীয় অবস্থা, এ প্রেক্ষিতে অধিক হারে সন্তান নেয়া মুসলিম পরিবারের কর্তব্য। এখানে অবহেলা করার সুযোগ নেই। &#8220;সবে বিয়ে হয়েছে, এখন সন্তান নিলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/630/dua-during-pregnancy">গর্ভাবস্থায় কী দোয়া পড়বেন?</a></p>
<p style="text-align: justify;">অনেকে জানতে চেয়েছেন, গর্ভাবস্থায় কী দুয়া পড়া যায়? অথবা নেক সন্তানের জন্যে কী দুয়া করা যায়?</p>
<p>সন্তান লাভ করা ইসলামের দৃষ্টিতে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। রাসূল সা. উম্মাহর সংখ্যাগরিষ্ঠতা পছন্দ করেছে। বর্তমান প্রকৃত মুসলিমদের যে শোচনীয় অবস্থা, এ প্রেক্ষিতে অধিক হারে সন্তান নেয়া মুসলিম পরিবারের কর্তব্য। এখানে অবহেলা করার সুযোগ নেই।</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">&#8220;সবে বিয়ে হয়েছে, এখন সন্তান নিলে ফিগার ঠিক থাকবে না। মানুষ কী বলবে? চাকুরিতে সেলারি যা পাই এতে দুজনেরই সংসার চলে না। সদস্য বাড়লে তাকে খাওয়াব কী? সারাদিন ব্যবসা জব ক্যারিয়ার নিয়ে ব্যস্ততা স্বামী স্ত্রীর। বাচ্চাকে দেয়ার মত সময় নেই, তাই বাচ্চা নেই না।&#8221;</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">ইত্যাদি নানারকম, ঠুনকো অজুহাত, কুপ্রথা, কুসংস্কার ও ঈমান বিধ্বংসী ধ্যানধারণার খেসারত সমাজে স্পষ্ট।</p>
<p>প্রথমে নানানরকম বাহানা আর পিল গ্রহণ ইত্যাদির মাধ্যমে বাচ্চা না নেয়ার পর, যখন বাচ্চা গ্রহণে ব্যাকুল হয়ে উঠে। তখনই দেখা যায় আল্লাহর রহমত উঠে গেছে। শুরু হয়, অস্থিরতা আর হতাশা। অতি শিক্ষিত, স্মার্ট লোকেরাও ভীড় করে রাস্তায় দিকভ্রান্ত উলংগ পাগলের ফুঁ বা স্পর্শ নেয়ার জন্যে। মসজিদের ইমাম, হুজুর থেকে নিয়ে মাজারে মান্নত। লাখ লাখ টাকা ব্যয় করে উন্নত চিকিৎসা.. তবুও সন্তান হয় না। আল্লাহ পানাহ!</p>
<p style="text-align: justify;">সুতরাং বিয়ের পর সন্তান গ্রহণে অবহেলার সুযোগ নেই। নেক সন্তানের নিয়তে, বা আমাদের সন্তান হলে তাকে আল্লাহর দ্বীনের খাদেম বানাবো। তাকে দ্বীনদার বানানোর চেষ্টা করব, এই নেক নিয়তে স্ত্রীর সাথে মিলিত হওয়াতেও রয়েছে বিপুল সওয়াব। সন্তান গর্ভে আসার পর কিছু দুয়া করা উচিত। এখানে কিছু দুয়া উল্লেখ করা হয়েছে, সন্তান লাভের জন্যে নবীগণ যে দুয়া করেছিলেন। এই দুয়াগুলো স্রেফ সন্তান লাভের জন্যে নয়, সন্তান গর্ভে আসার পরেও করা উচিত। যাতে সুস্থ ও সুসন্তান ভূমিষ্ঠ হয়। দুয়াগুলো পবিত্র কুরআন শরীফে আল্লাহ তায়ালা উল্লেখ করেছেন।</p>
<p>(১)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;"><b> رَبِّ اجْعَلْنِىْ مُقِيْمَ الصَّلٰوةِ وَمِنْ ذُرِّيَّتِى, رَبَّنَا وَتَقَبَّلْ دُعَآء</b></span></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার পালনকর্তা, আমাকে নামায কায়েমকারী করুন এবং আমার সন্তানদের মধ্যে থেকেও। হে আমাদের পালনকর্তা, এবং কবুল করুন আমাদের দোয়া। [ইবরাহীম ১৪:৪০ ]</p>
<p style="text-align: justify;">(২)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> رَبَّنَا هَبْ لَـنَا مِنْ اَزْوَاجِنَا وَذُرِّيّٰتِنَا قُرَّةَ اَعْيُنٍ وَّاجْعَلْنَا لِلْمُتَّقِيْنَ اِمَامًا</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমাদের প্রতিপালক! আমাদেরকে এমন স্ত্রী ও সন্তানাদি দান কর যারা আমাদের চোখ জুড়িয়ে দেয় আর আমাদেরকে মুত্তাকীদের নেতা বানিয়ে দাও।  [আল-ফুরক়ান ২৫:৭৪]</p>
<p>**এই দুটি দুয়া সন্তান ভূমিষ্ঠ হওয়ার পরেও করা উচিত।</p>
<p>(৩)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #993300;"> رَبِّ هَبْ لِىْ مِنْ لَّدُنْكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً‌ۚ اِنَّكَ سَمِيْعُ الدُّعَآءِ</span> </strong></h1>
<p style="text-align: justify;">যাকারিয়া তাঁর পালনকর্তার নিকট প্রার্থনা করলেন। বললেন, হে, আমার পালনকর্তা! আপনার পক্ষ থেকে আমাকে পুত-পবিত্র সন্তান দান করুন। -নিশ্চয়ই আপনি প্রার্থনা শ্রবণকারী। [আল ‘ইমরান ৩:৩৮]</p>
<p>(৪)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> ٗ رَبِّ لَا تَذَرْنِىْ فَرْدًا وَّاَنْتَ خَيْرُ الْوٰرِثِيْنَ‌ ۖۚ</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার পালনকর্তা আমাকে নিঃসন্তান রেখো না। তুমি তো উত্তম ওয়ারিস।<br />
[আল-আম্বিয়া ২১:৮৯]</p>
<p>যাকারিয়া আ. এই দুয়া করেছিলেন, এরপর আল্লাহ তায়ালা বলেন, &#8220;তখন আমি তার ডাকে সাড়া দিয়েছিলাম আর তাকে দান করেছিলাম ইয়াহইয়া, আমি তার নিমিত্তে তার স্ত্রীর বন্ধ্যাত্ব দূর করে দিয়েছিলাম। এরা সৎ কাজে ছিল ক্ষিপ্রগতি, তারা আমাকে ডাকতো আশা নিয়ে ও ভীত হয়ে, আর তারা ছিল আমার প্রতি বিনয়ী।&#8221;<br />
[আল-আম্বিয়া ২১:৯০]</p>
<p>(৫)</p>
<h1 dir="rtl" style="text-align: justify;"><b><span style="color: #993300;"> رَبِّ هَبْ لِىْ مِنَ الصّٰلِحِيْنَ</span> </b></h1>
<p style="text-align: justify;">হে আমার প্রতিপালক! আপনি আমাকে সৎকর্মশীল পুত্র সন্তান দান করুন।<br />
[আস-সাফফাত ৩৭:১০০]</p>
<p>এগুলো মুখস্ত করে অথবা দেখে দেখে প্রায়ই পড়া উচিত। শুধু বাচ্চার মা পড়বেন, তা নয়। বাচ্চার বাবারও পড়া উচিত। ফরজ নামাজের পর দুয়া কবুল হয়, তখন এই দুয়াগুলো করতে পারেন। এছাড়া, তাহাজ্জুদ পড়ে এই দুয়া করা যেতে পারে। সুফল পাবেন ইনশাআল্লাহ!</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<br />
লিখেছেন- শায়েখ আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ<br />
সোর্সঃ <a href="https://facebook.com/groups/naseehah/permalink/1945935265654042/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://facebook.com/groups/naseehah/permalink/1945935265654042/</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/630/dua-during-pregnancy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</title>
		<link>/blog/547/estegfar</link>
					<comments>/blog/547/estegfar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:00:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[অতিরিক্ত ভাবনা]]></category>
		<category><![CDATA[মানসিক চাপ]]></category>
		<category><![CDATA[অবসাদ]]></category>
		<category><![CDATA[দুশ্চিন্তা]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ের জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[ডিপ্রেশন]]></category>
		<category><![CDATA[রুজীর জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[OCD]]></category>
		<category><![CDATA[Obsessive compulsive disorder]]></category>
		<category><![CDATA[obsessive-compulsive personality disorder]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=547</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/547/estegfar">এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</a></p>
<p>আমি তখন জালালাইন জামাতের ছাত্র। জালালাইন (একটি তাফসীরগ্রন্থ) এর দারসে আমাদের উস্তাদে মুহতারাম মুফতী শাফিকুল ইসলাম একটি ঘটনা শেয়ার করলেন তার নিজের জীবন থেকে। দীর্ঘদিন তার সন্তান হয় না। (তিনি সময়টা বলেছিলেন সম্ভবত ১৭ বছর) একদিন তিনি হাদিসে পেলেন এস্তেগফার এর ফজীলত। আমল শুরু করলেন। দীর্ঘকাল পর যখন স্বামী স্ত্রী প্রায় নিশ্চিত হয়ে গিয়েছিলেন সকল [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/547/estegfar">এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o">
<div class="_5pbx userContent _22jv _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p>আমি তখন জালালাইন জামাতের ছাত্র। জালালাইন (একটি তাফসীরগ্রন্থ) এর দারসে আমাদের উস্তাদে মুহতারাম মুফতী শাফিকুল ইসলাম একটি ঘটনা শেয়ার করলেন তার নিজের জীবন থেকে। দীর্ঘদিন তার সন্তান হয় না। (তিনি সময়টা বলেছিলেন সম্ভবত ১৭ বছর) একদিন তিনি হাদিসে পেলেন এস্তেগফার এর ফজীলত। আমল শুরু করলেন। দীর্ঘকাল পর যখন স্বামী স্ত্রী প্রায় নিশ্চিত হয়ে গিয়েছিলেন সকল চেষতা-প্রচেষ্টার পর, তাদের হয়ত সন্তান হবেই না। তখন এই আমলের বরকতে তাদের কোলজুড়ে সন্তান এলো।</p>
<p>আমি আমার ব্যক্তিজীবনের নানা পেরেশানি ও মুসিবত থেকে মুক্তি পেয়েছি এই এস্তেগফার এর সুবাদেই। এতো গেলো একজন গোণাহগারের জীবনের কথা। এবার শুনুন সোনালি যুগের (সাহাবী ও তাবেয়ীনদের যুগ) এর একটি ঘটনা।</p>
<p>একবার হাসান বসরী রাহ. এর কাছে এক ব্যক্তি জানালো “ আমার ফসলে খরা লেগেছে। আমাকে আমল দিন” হাসান বসরী তাকে বললেন এস্তেগফার করো। কিছুক্ষণ পর আরেক ব্যক্তি এসে অভিযোগ পেশ করল “আমি গরীব। আমাকে রিজক এর আমল দিন” হাসান রহ. তাকেও বলেলন এস্তেগফার করো। এমনিভাবে অপর এক ব্যক্তি এসে সন্তান হও্য়ার আমল চাইলে তিনি বললেন, এস্তেগফার করো।” উপস্থিত ছাত্ররা জিজ্ঞেস করল, “সবাইকে এক পরামর্শই দিলেন যে?” বিখ্যাত তাবেয়ী হাসান বসরী রহ. বললেন “আমি নিজের পক্ষ থেকে কিছুই বলি নি। এটা বরং আল্লাহ তায়ালা তার কুরআনে শিখিয়েছেন । তারপর তিনি সুরা নুহ এর আয়াতটি তেলাওয়াত করলেন। (তাফসীরে কুরতুবী ১৮/৩০৩)</p>
<p><span style="color: #993366;">فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا. يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا. وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَلْ لَكُمْ أَنْهَارًا</span></p>
<p>নুহ আ. বললেন “তোমরা তোমাদের রবের কাছে এস্তেগফার করো। ( ক্ষমা চাও) নিশ্চয় তিনি অতি ক্ষমাশীল। তিনি তোমাদের উপর অজস্র বারিধারা বর্ষণ করবেন। তিনি তোমাদের ধন-সম্পদ ও সন্তান-সন্ততি বৃদ্ধির মাধ্যমে তোমাদের সাহায্য করবেন। তোমাদের জন্যে উদ্যান তৈরি করবেন, তোমাদের জন্যে নদীনালা প্রবাহিত করবেন।” (সুরা নূহ- ১০-১২)</p>
<p>এই আয়াতের দ্বারা আমরা এস্তেগফার এর যেসব উপকারিতা জানতে পারলাম। তারমধ্যে দুটি হচ্ছে ১- রিজক বৃদ্ধি ২- সন্তান লাভ। যেহেতু সন্তান বিয়ের মাধ্যমেই হয়। সুতরাং এস্তেগফারের দ্বারা বিয়ের ব্যবস্থাও আল্লাহ করে দিবেন।</p>
<p>এছাড়া অন্য আয়াতে বলেন, <span style="color: #993366;">لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ </span></p>
<p>সালেহ আ. বলেন “তোমরা আল্লাহর কাছে ক্ষমা প্রার্থনা কেন করছ না, যাতে করে তোমরা রহমতপ্রাপ্ত হও।’’ (সুরা নমল-৪৬)</p>
<p>যারা পেরেশানি, হতাশা, ডিপ্রেশন, sadness, loneliness ইত্যাদি নানা সমস্যার সম্মুখীন, তারা এস্তেগফারকে ‘লাযেম’ করে নিন। লাযেম মানে হচ্ছে, আপনি দিনে রাতে যথাসম্ভব এস্তেগফারকে নিজের অবিচ্ছেদ্য অংশ বানিয়ে নিন। উঠতে বসতে এস্তেগফার করতে থাকুন। আল্লাহ তায়ালা সকল পেরেশানি ও মানসিক কষ্ট দূর করে দিবেন ইনশা আল্লাহ।<br />
হাদিসে এসেছে</p>
<p><span style="color: #993366;">روي عن عبد الله بن عباس رضي الله عنهما قَال : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ : ( مَنْ لَزِمَ الِاسْتِغْفَارَ جَعَلَ اللَّهُ لَهُ مِنْ كُلِّ ضِيقٍ مَخْرَجًا ، وَمِنْ كُلِّ هَمٍّ فَرَجًا ، وَرَزَقَهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ ) رواه أبو داود (1518) وابن ماجه (3819) ، وأحمد في &#8220;المسند&#8221; (1/248) ، والطبراني في &#8220;المعجم الأوسط&#8221; (</span><br />
<span style="color: #993366;">6/240)، والبيهقي في &#8220;السنن الكبرى&#8221; (3/351) ، وغيرهم </span><br />
<span style="color: #993366;">وقال أيضا رحمه الله :</span><br />
<span style="color: #993366;">&#8221; على كل حال فالحديث المذكور يصلح ذكره في الترغيب والترهيب ؛ لكثرة شواهده الدالة على فضل الاستغفار&#8221;مجموع فتاوى ابن باز&#8221; (26/259)  ،</span></p>
<p>ইবনে আব্বাস রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সা। বলেন “যে ব্যক্তি নিজের জন্যে এস্তেগফারকে লাযেম করে নিল, আল্লাহ তায়ালা তাকে যে কোন সংকটে পথ দেখাবেন। যে কোন ধরনের পেরেশানী ও দুশ্চিন্তা থেকে মুক্ত করবেন। এবং তাকে এমন উতস থেকে রিযিক দান করবেন, যা সে কল্পনাও করতে পারবে না।</p>
<p>(পরিবর্তন ও পরিবর্ধনযোগ্য)</p>
<p>মাওলানা <a class="profileLink" role="button" href="https://www.facebook.com/abdullah.al.mahmud.8?fref=gs&amp;dti=714927338694588&amp;hc_location=group" rel="dialog" data-hovercard="/ajax/hovercard/user.php?id=100008152800039&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22gs%22%2C%22directed_target_id%22%3A714927338694588%2C%22dti%22%3A714927338694588%2C%22hc_location%22%3A%22group%22%7D" data-hovercard-prefer-more-content-show="1" target="_blank">Abdullah Al Mahmud</a></p>
</div>
<div class="_3x-2" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;H&quot;}">
<div data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;H&quot;}"></div>
</div>
<div></div>
</div>
<div>
<form id="u_0_1y" class="commentable_item" action="https://www.facebook.com/ajax/ufi/modify.php" method="post" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;]&quot;}">
<div class="_sa_ _gsd _fgm _5vsi _192z">
<div class="_37uu">
<div>
<div class="_57w">
<div class="_3399 _a7s _20h6 _610i _610j _125r clearfix _zw3">
<div class="_524d">
<div class="_42nr _1mtp">
<div class="_khz _4sz1 _4rw5 _3wv2"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</form>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/547/estegfar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</title>
		<link>/blog/539/ruqyah-during-period</link>
					<comments>/blog/539/ruqyah-during-period#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 07:25:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[মাসিকের সময় রুকইয়া করা যায়?]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ডের সময় তিনকুল]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ড অবস্থায় আয়াতুল কুরসি এবং তিনকুল পড়ার বিধান]]></category>
		<category><![CDATA[পিরিয়ড চললে কিভাবে রুকইয়াহ করবে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=539</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</a></p>
<p>বোনদের অনেকেই এই প্রশ্নটা করে থাকেন, পিরিয়ড চলাকালীন অবস্থায় রুকইয়া করা যাবে কি? এই বিষয়ে আমি বড়দের সাথে আলোচনা করে আরও বিস্তারিত লেখার চেষ্টা করব ইনশাআল্লাহ। আপাতত আমার ছোট্ট জ্ঞানে পরামর্শ নিম্নরূপ &#8211; প্রশ্নঃ পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়া শোনা যাবে কি? উত্তরঃ হ্যাঁ যাবে। কোরআন শোনার জন্য পবিত্রতা শর্ত না। আয়েশা রা. এই সময়ে তিলাওয়াত শুনেছেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়াহ করার বিধান কী?</a></p>
<p>বোনদের অনেকেই এই প্রশ্নটা করে থাকেন,</p>
<h3 style="text-align: center;"><strong>পিরিয়ড চলাকালীন অবস্থায় রুকইয়া করা যাবে কি?</strong></h3>
<p>এই বিষয়ে আমি বড়দের সাথে আলোচনা করে আরও বিস্তারিত লেখার চেষ্টা করব ইনশাআল্লাহ। আপাতত আমার ছোট্ট জ্ঞানে পরামর্শ নিম্নরূপ &#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> পিরিয়ড চলাকালীন রুকইয়া শোনা যাবে কি?</strong></p>
<p>উত্তরঃ হ্যাঁ যাবে। কোরআন শোনার জন্য পবিত্রতা শর্ত না। আয়েশা রা. এই সময়ে তিলাওয়াত শুনেছেন বলে জানা যায়। তবে যত বেশি পবিত্র থাকবেন, রুকইয়ার তত বেশি ইফেক্ট হবে। তাই সম্ভব হলে রুকইয়াহ করার আগে একবার ওযু করে নিন।<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> নিরাপত্তার যিকর বা মাসনুন দোয়াগুলো পড়া যাবে?</strong></p>
<p>উত্তরঃ হ্যাঁ, নিঃসন্দেহে দোয়া ও যিকর করা যাবে।  দরুদ বা তাসবিহ পড়া যাবে। তাই আপনি সকাল সন্ধ্যার হিফাজতের দোয়াগুলো নিশ্চিন্তে পড়তে পারেন। অনেকে এই সময় হিফাজতের আমলে অবহেলা করে, এটা উচিত না। এতে শয়তান ক্ষতি করার সুযোগ পেয়ে যায়।<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> এই সময় রুকইয়ার পানি খাওয়া যাবে? গোসল করা যাবে?</strong></p>
<p>উত্তরঃ যদি আগে থেকে রুকইয়ার পানি বা তেল তৈরি করা থাকে (মানে পবিত্র অবস্থাতেই পানিতে দোয়া-কালাম পড়া থাকে) তাহলে সেটা ব্যবহার করতে পারবেন। খেতে পারবেন, গোসল দিতে পারবেন। কিংবা অন্য কেউ দোয়া কালাম পড়ে ফুঁ দিলে আপনি ব্যবহার করতে পারেন। সমস্যা নেই।</p>
<p>কিন্তু পানি/তেল/মধু প্রস্তুত করা না থাকলে, আর পড়ার মত কাউকে না পেলে আপনি <a href="/blog/read/dua-for-ruqyah">রুকইয়ার দোয়াগুলো</a> থেকে ১০-১৫টি দোয়া এবং দরুদ শরিফ কয়েকবার পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে পানি তৈরি করবেন। জিন-জাদুর সমস্যার ক্ষেত্রে একটু বেশি পরিমাণ দোয়া পড়বেন। রুকইয়ার পানি তৈরির জন্য নিজে তিলাওয়াত করবেন না। (এই প্রসঙ্গে একটা ফাতওয়া নিচে যুক্ত করে দেয়া হয়েছে। অনুগ্রহ করে পড়ে নিন।)<br />
&#8211;</p>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্নঃ</span> পিরিয়ডের সময় রুকইয়া গোসলের জন্য পানিতে হাত ডুবিয়ে ৭বার করে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পড়া যাবে কি না?</strong></p>
<p>উত্তরঃ একই কথা। রুকইয়ার গোসলের জন্য যেহেতু বেশ ভালো পরিমাণেই তিলাওয়াত করতে হয়। তাই এসব সুরা নিজে না পড়ে, অন্য কারও সহায়তা নিতে হবে। অথবা শুধু দোয়াগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করতে হবে। ইনশাআল্লাহ, এতেই উপকার হবে।</p>
<ul>
<li><strong>নোটঃ </strong><a href="/blog/read/dua-short">এই লিংকে</a> কিছু দোয়া পাবেন, এছাড়া <a href="/blog/4613/ruqyah-ayat-app">অ্যাপ</a> এবং <a href="/ayat">পিডিএফে</a> অনেক দোয়া আছে, শুরুতে দেয়া ছোট ১০টা দোয়া তিনবার করে পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে গোসল করতে পারেন।</li>
</ul>
<p>সবশেষে নিচে দেওবন্দে‌র দারুল ইফতার ফাতওয়া যুক্ত করে দিচ্ছি। এই ফাতওয়া অনুযায়ী নারীরা সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের হিফাজতের আমল হিসেবে তিনকুল এবং আয়াতুল কুরসি পড়তে পারবে। অন্য তিলাওয়াত করা যাবে না। আমার জানামতে প্রায় সব মুফতিয়ানে কিরাম এরকমই বলে থাকেন, তাই আমরাও এটা ফলো করি। (অনুগ্রহ করে এর বিপরীতে কোন বেদয়াতি কারও ফাতওয়া আনবেন না। যদি সাহাবা, তাবীঈদের এর বিপরীত ফাতওয়া দেখাতে পারেন, তাহলে আমি সিদ্ধান্ত পরিবর্তন করব ইনশাআল্লাহ।)</p>
<p>জাযাকুমুল্লাহু খাইরান।</p>
<hr />
<h2 style="text-align: center;">পিরিয়ড অবস্থায় আয়াতুল কুরসি এবং তিনকুল পড়ার বিধান</h2>
<p><strong><span style="color: #993300;">প্রশ্ন:</span> </strong></p>
<p><em>পিরিয়ড অবস্থায় ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি এবং চারকুল পড়া যাবে? এটা তো সুন্নাহ। আমি শুনেছি এ অবস্থায় কেউ একটি আয়াত পড়লেও তাকে অভিশাপ দেওয়া হয়। আমি কি এই আয়াতগুলো পড়তে পারব? নাকি না? এই অবস্থায় আয়াতে কারীম তেলাওয়াত করা যাবে?</em></p>
<p><strong><span style="color: #993300;">উত্তর:</span></strong></p>
<p>পিরিয়ডে এমন সব আয়াত পড়া যাবে যেসব দোয়ার অর্থ প্রকাশ করে। অথবা আল্লাহর জিকির, প্রশংসা, বড়ত্ব বুঝায়। এ অবস্থায় এমন কোন আয়াত পড়া যাবেনা যা দ্বারা আল্লাহর নির্দেশ এবং নিষেধাজ্ঞা, পূর্বের অথবা ভবিষ্যতের কোন ঘটনা অথবা ঘটনা সম্পর্কিত তথ্য বুঝায়। মোটকথা, এ অবস্থায় সাধারণ তেলাওয়াতের উদ্দেশ্যে কোরআন পড়া যাবেনা।</p>
<p>উল্লেখিত মূলনীতি অনুসারে, আপনি যদি নিয়ত রাখেন আল্লাহর প্রশংসাপূর্ণ আয়াতের মাধ্যমে জিন এবং শয়তানের ক্ষতি থেকে সুরক্ষার জন্য পিরিয়ডের সময় ঘুমানোর আগে আয়াতুল কুরসি, তিনকুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস) পড়বেন, তাহলে দোয়া হিসেবে এটা পড়া যাবে। তবে আপনি সুরা কাফিরুন পড়তে পারবেন না কারণ এটা উপরের উল্লেখিত শর্ত পূরণ করে না।</p>
<p>আল্লাহ তা&#8217;আলাই সবচেয়ে ভালো জানেন।</p>
<p><strong>দারুল ইফতা</strong><br />
<strong>দারুল উলুম দেওবন্দ</strong><br />
<strong>(Fatwa: 212/227/N=1433)</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/539/ruqyah-during-period/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</title>
		<link>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling</link>
					<comments>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 02:52:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[অতিরিক্ত ভাবনা]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের লক্ষন]]></category>
		<category><![CDATA[মানসিক চাপ]]></category>
		<category><![CDATA[শুচিবাই]]></category>
		<category><![CDATA[পাগল]]></category>
		<category><![CDATA[ওসিডি]]></category>
		<category><![CDATA[চিন্তা]]></category>
		<category><![CDATA[অপ্রীতিকর চিন্তা]]></category>
		<category><![CDATA[শুচিবায়ু]]></category>
		<category><![CDATA[obsessive]]></category>
		<category><![CDATA[কুমন্ত্রণা]]></category>
		<category><![CDATA[obsession]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[শুচিবায়ু]]></category>
		<category><![CDATA[compulsion]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার প্রতিকার]]></category>
		<category><![CDATA[মানসিক রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[দুশ্চিন্তা]]></category>
		<category><![CDATA[Obsessive compulsive disorder]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা]]></category>
		<category><![CDATA[obsessive-compulsive personality disorder]]></category>
		<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসার রোগের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=381</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling">অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</a></p>
<p>হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহুর প্রবন্ধ &#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212; অনাহূত চিন্তা-ভাবনার চিকিৎসা হল ভ্রুক্ষেপ না করা হযরত থানভী রাহ. এক মালফূযে একটি ব্যাপক প্রশ্নের উত্তর দিয়েছেন। মানুষের মনে বিভিন্ন মন্দ ভাবনা আসে। কখনও এমনসব অবাঞ্ছিত চিন্তাও তার মনে উদয় হয় যে, ঈমান সম্পর্কেই সন্দেহ সৃষ্টি হয়ে যায়। সম্ভবত এমন কোনো মানুষ নেই, যার মনে এ ধরনের চিন্তা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling">অনাহূত ভাবনা (ওয়াসওয়াসা রোগ) ও তার প্রতিকার</a></p>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহুর প্রবন্ধ</span></div>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked" style="text-align: center;"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</span></div>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked">
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">অনাহূত চিন্তা-ভাবনার চিকিৎসা হল ভ্রুক্ষেপ না করা</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত থানভী রাহ. এক মালফূযে একটি ব্যাপক প্রশ্নের উত্তর দিয়েছেন। মানুষের মনে বিভিন্ন মন্দ ভাবনা আসে। কখনও এমনসব অবাঞ্ছিত চিন্তাও তার মনে উদয় হয় যে, ঈমান সম্পর্কেই সন্দেহ সৃষ্টি হয়ে যায়। সম্ভবত এমন কোনো মানুষ নেই, যার মনে এ ধরনের চিন্তা কখনই আসে না। সবার মনেই তা আসে এবং এর কারণে মানুষ পেরেশান হয়। বিশেষত যে ব্যক্তি দ্বীনের পথে চলার ইচ্ছা করেছে এবং চলতে আরম্ভ করেছে তার মনে এ ধরনের চিন্তা খুব বেশি আসে।<br class="hvf-dom-checked" />অন্যদিকে দ্বীনদারীর দিকে যাদের কোনো ভ্রুক্ষেপ নেই, সারা দিন দুনিয়াবী কাজকর্মে মগ্ন, গুনাহর কাজে লিপ্ত তাদের মনে এই সব চিন্তা আসে না। এগুলো তাদের মনেই আসে যারা আল্লাহর রাস্তায় চলতে আরম্ভ করেছে। কোনো কোনো চিন্তা তো এতই ভয়াবহ যে, মানুষ তার ঈমানের ব্যাপারেও আশংকায় পড়ে যায়। কখনও আল্লাহ তাআলা সম্পর্কে প্রশ্ন-সংশয় আসে, কখনও রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সম্পর্কে, কখনও কুরআন মজীদ ও হাদীস শরীফ সম্পর্কে, কখনও বা শরীয়তের বিধিবিধান সম্পর্কে। এ সময় সঠিক নির্দেশনা না পেলে গোমরাহীর মধ্যে পড়ে যাওয়ার আশংকা থাকে। আল্লাহ তাআলা আমাদের সবাইকে রক্ষা করুন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">ওই দিকে ভ্রুক্ষেপ করবেন না</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত রাহ. বলেন, এ সমস্যার সমাধান হল ভ্রুক্ষেপহীনতা। মন্দ চিন্তা যদি আসে তবে আসুক। সেদিকে ভ্রুক্ষেপ করার প্রয়োজন নেই। এই চিন্তাই করবেন না যে, কী চিন্তা আসছে আর কী যাচ্ছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">এই সব চিন্তাও ঈমানের আলামত</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এখানে মনে রাখতে হবে যে, এই সব অবাঞ্ছিত চিন্তাও ঈমানের আলামত। হাদীস শরীফে এসেছে, এক সাহাবী হুযুর সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বললেন, আল্লাহর রাসূল! অনেক সময় আমার মনে এমন সব কথা আসে, যা মুখে উচ্চারণ করার চেয়ে আগুনে পুড়ে কয়লা হয়ে যাওয়াও আমার কাছে অধিক পছন্দনীয়। আমি কী করতে পারি? দেখুন,নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কী জওয়াব দিলেন! তিনি বললেন-‘এটা তো খাঁটি ঈমানের আলামত।’ (সহীহ মুসলিম, কিতাবুল ঈমান, বাবু বয়ানিল ওয়াসওয়াসা ফিল ঈমান)<br class="hvf-dom-checked" />অর্থাৎ এই সব অবাঞ্ছিত চিন্তা তো ঈমানের চিহ্ন। কেননা, এসব চিন্তা শুধু মুমিনের মনেই আসে, পাপাচারীর মনে আসে না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">চোর ওই ঘরেই সিঁধ কাটে যাতে ধন-সম্পদ আছে</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত হাজী এমদাদুল্লাহ মুহাজিরে মক্কী রাহ. এই হাদীসের ব্যাখ্যায় বলেন, চোর ওই গেরস্তের বাড়িতেই যায় যার মালদৌলত আছে। যে ঘরে কিছু নেই সেখানে চোর কেন যাবে? তো এই চোরও (শয়তান) ওই অন্তরেই কুমন্ত্রণা দেয় যাতে ঈমানের দৌলত আছে। অন্তরে যদি আল্লাহ ও রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর প্রতি ঈমান না থাকত তাহলে শয়তানের সেখানে যাওয়ার ও কুমন্ত্রণা দেওয়ার প্রয়োজনই হত না। এজন্য এইসব অনাহূত চিন্তা যখন মনে আসে তো প্রথম কর্তব্য হল আল্লাহর শোকর গোযারী করা যে, আলহামদুলিল্লাহ, আমার অন্তরে ঈমান আছে। তা না হলে এই সব চিন্তা আমার মনে সৃষ্টি হত না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">মন্দ চিন্তায় উদ্বিগ্ন হওয়া ঈমানের আলামত</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এটা ঈমানের লক্ষণ এই ভাবেও যে, আপনার মনে এই সব কথা আসলে আপনি উদ্বিগ্ন হন। আপনার কাছে এগুলো মন্দ চিন্তা বলে মনে হয়। ভেবে দেখুন, অন্তরে যদি ঈমান না থাকত তাহলে কি আপনি উদ্বিগ্ন হতেন না কিংবা একে মন্দ বলে মনে করতেন? বোঝা গেল যে, অন্তরে ঈমানের দৌলত রয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">মন্দ চিন্তা কেন আসে</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">কুরআন মজীদে আল্লাহ তাআলা মুমিনদেরকে সান্তনাবাণী শুনিয়েছেন। ইরশাদ হয়েছে- (তরজমা) আর যদি শয়তানের প্ররোচনা তোমাকে প্ররোচিত করে তাহলে আল্লাহর শরণাপন্ন হও। -সূরা আ‘রাফ ২০০<br class="hvf-dom-checked" />অর্থাৎ শয়তানের পক্ষ হতে যে সব মন্দ ভাবনা সৃষ্টি হয় এগুলো প্রকৃতপক্ষে শয়তানের কুমন্ত্রণা। এভাবে সে মুমিনদেরকে পেরেশানীতে ফেলতে চায়। আল্লাহ তাআলা বলেন, এই কুমন্ত্রণা মুমিনদের চুল পরিমাণ ক্ষতি করতে পারে না আল্লাহর হুকুম ছাড়া। এজন্য এইসব অনাহূত ভাবনা যখন আপনাকে বিরক্ত করে তখন স্মরণ করুন যে, এটা ঈমানের আলামত। শয়তান তার উদ্দেশ্য হাসিলের চেষ্টা করছে। তাকে বলে দিন, ঠিক আছে তুমি তোমারা মতো চেষ্টা কর, আমিও আমার মতো চেষ্টা করছি। এরপর নিজ কাজে মগ্ন হয়ে যান। এদিকে বেশি মনোযোগ দিবেন না। কেননা, এইসব অবাঞ্ছিত চিন্তাকে গুরুত্ব দিয়ে কীভাবে তা দূর করা যায় এ চিন্তায় পড়ে গেলে আপনি এখানেই আটকা পড়ে যাবেন। সামনে অগ্রসর হওয়া আর সম্ভব হবে না। এভাবে শয়তানের উদ্দেশ্য পূরণ হয়ে যাবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">একটি দৃষ্টান্ত</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত থানভী রাহ. একটি দৃষ্টান্তের মাধ্যমে বিষয়টা বুঝিয়েছেন। তিনি বলেন, ধর, কারো কাছে বাদশাহের পক্ষ থেকে আমন্ত্রণ এসেছে যে, অমুক সময় দরবারে উপস্থিত হবে। তোমাকে সাক্ষাতের সুযোগ দেওয়া হবে এবং পুরষ্কৃত করা হবে। আমন্ত্রিত ব্যক্তি প্রস্ত্তত হয়ে দরবারের উদ্দেশ্যে রওয়ানা হল। পথিমধ্যে দুটি কুকুর রাস্তার দুই পার্শ্বে দাড়িয়ে ঘেউ ঘেউ করতে লাগল। এখন তার কী করা উচিত? যথাসময়ে দরবারে পৌঁছার জন্য কোনো দিকে ভ্রুক্ষেপ না করে দ্রুত পথ চলা উচিত, না ওই কুকুরগুলোর চিৎকার বন্ধ করার চেষ্টায় লেগে যাওয়া উচিত? বুদ্ধিমানের কাজ কী হবে? যদি সে কুকুর তাড়ানোর জন্য সেগুলোর পিছনে পিছনে ছুটতে থাকে তাহলে তো সময়মতো দরবারে পৌঁছা তার পক্ষে সম্ভব হবে না। এজন্য বুদ্ধিমানের কাজ এটাই যে, কুকুরগুলো চিৎকার করতে থাকুক, তুমি যেখানে যেতে মনস্থ করেছ সেখানে কীভাবে দ্রুত পৌঁছা যায় সেই চিন্তা কর। তুমি যদি কুকুরের চিৎকার থামানোর চিন্তায় পড়ে যাও তাহলে দরবারে পৌঁছার সুযোগ হাতছাড়া হয়ে যাবে।<br class="hvf-dom-checked" />একইভাবে তোমরা যে ইবাদত করছ এটা হল আল্লাহর দরবারে উপস্থিতি। এই সৌভাগ্যের মুহূর্তে যেসব বিক্ষিপ্ত ভাবনা তোমার অন্তরে সৃষ্টি হচ্ছে এগুলো হল কুকুরের চিৎকার। যদি তোমরা সেদিকে মনোযোগ দাও এবং তা দূর করার চিন্তায় মগ্ন হয়ে পড় তাহলে শয়তানের উদ্দেশ্য হাসিল হবে আর তোমরা সাক্ষাতের সৌভাগ্য থেকে বঞ্চিত হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">নিজ কাজে মশগুল থাকুন</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এজন্য এই সমস্যার সমাধান হল, ভ্রুক্ষেপ না করা। অর্থাৎ কী চিন্তা আসল, কী চিন্তা গেল-তা না ভেবে নিজের কাজে মশগুল থাকুন। যেমন এখন আপনার নামায পড়ার সময়, আপনার মনে যে ভাবনাই আসুক আপনি নামাযে মশগুল হয়ে যান। আপনার এখন তেলাওয়াতের সময়, মনে যত চিন্তাই আসুক আপনি তেলাওয়াতে মশগুল হয়ে যান। এভাবে অন্য কোনো কাজের সময় হয়ে থাকলে তাতে লেগে যান। মোটকথা, এদেরকে আপনার নির্ধারিত কাজে প্রতিবন্ধক হওয়ার সুযোগ দিবেন না। এটাই সমাধান। তা না করে আপনি যদি চিন্তা দূর করার চিন্তায় পড়ে যান তাহলে সমস্যার সমাধান হবে না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">আরেকটি পদ্ধতি</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">আমার ওয়ালিদ ছাহেব বলতেন, যদি কোথাও অন্ধকার হয়ে আসে তবে তার সমাধান এই নয় যে, তুমি লাঠি নিয়ে অন্ধকার তাড়াতে নেমে পড়বে। কেননা, এভাবে অন্ধকার দূর হবে না। অন্ধকার দূর করার পন্থা এই যে, তুমি একটি বাতি জ্বালিয়ে দাও। বাতির আলো যেখানে পৌঁছবে সেখান থেকে অন্ধকার বিদায় নিবে।<br class="hvf-dom-checked" />মানুষের মনে শয়তানের পক্ষ থেকে যেসব কুচিন্তা, প্রশ্ন-সংশয় সৃষ্টি হয় সেগুলোও এক ধরনের অন্ধকার। একে তাড়ানোর চেষ্টায় লেগে যাওয়া সমাধান নয়; বরং তোমার মন-মস্তিষ্কে আল্লাহর স্মরণের বাতি জ্বালিয়ে দাও। বন্দেগী ও আনুগত্যের চেরাগ জ্বালিয়ে দাও। দেখবে আঁধার দূর হয়ে গেছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">অন্য চিন্তায় মগ্ন হও</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এ ধরনের চিন্তা যদি বেশি আসে তাহলে এর সমাধান হযরত থানভী রাহ. এভাবে দিয়েছেন যে, এ ক্ষেত্রেও তা দূর করার চিন্তা ঠিক নয়। কেননা, যতই দূর করার চেষ্টা করবে ততই তা জোরদার হবে। এ সময় অন্য কাজে মনোনিবেশ কর কিংবা ভিন্ন চিন্তায় মশগুল হও।</p>
<p class="hvf-dom-checked">দর্শন শাস্ত্রে আছে-মানুষের চিন্তা এক মুহূর্তে দুই বিষয়ে নিবদ্ধ হয় না।<br class="hvf-dom-checked" />তুমি যদি নিজেকে ভিন্ন কাজে বা ভিন্ন চিন্তায় মশগুল কর তাহলে প্রথম চিন্তা এমনিই দূর হয়ে যাবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">চিন্তা দূর করার কোনো অযীফা নেই</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">উপরের আলোচনায় হযরত রাহ. এই কথাটাই বলেছেন যে, ‘অনাহূত ভাবনার সমাধান ভ্রুক্ষেপহীনতা ছাড়া আর কিছু নয়।’ অর্থাৎ এর অন্য কোনো সমাধান নেই। লোকেরা আবেদন করে যে,নানা ধরনের ভাবনা মনে আসে, কোনো অযীফা দিন, যাতে এগুলো দূর হয়। তো হযরত বলছেন যে, এমন কোনো অযীফা নেই। এর একমাত্র সমাধান হল চিন্তা তাড়ানোর চিন্তা না করা।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">ঔষধ উদ্দেশ্য নয়, সুস্থতা উদ্দেশ্য তবে&#8230;</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর একটি সূক্ষ্ম কথা বলা হয়েছে। তা এই যে, ‘ভ্রুক্ষেপহীনতাকে মাধ্যম মনে করবে না, একেই মূল কাজ বলে মনে করবে। ভ্রুক্ষেপহীনতার দ্বারা চিন্তা-খেয়াল দূর হোক বা না হোক।’ অর্থাৎ উপরে যে বলা হয়েছে ভ্রুক্ষেপহীনতাই চিন্তা দূর করার উপায়। এর অর্থ এই নয় যে, ভ্রুক্ষেপহীনতা ঔষধের মতো নিছক উপায় মাত্র। দেখুন, মানুষ যখন কোনো রোগের জন্য ঔষধ ব্যবহার করে তখন তার মূল উদ্দেশ্য থাকে আরোগ্য লাভ করা। যেহেতু ঔষধ সেবন আরোগ্য লাভের উপায় তাই অবশ্যই এর গুরুত্ব রয়েছে কিন্তু তার গুরুত্ব আরোগ্য লাভের উপায় হিসেবেই, উদ্দেশ্য হিসেবে নয়। মূল উদ্দেশ্য তো আরোগ্য লাভ করা। এজন্য ঔষধ সেবনের পর মানুষ সুস্থতার অপেক্ষায় থাকে। একদিন, দুইদিন, তিন দিন ঔষধ সেবনের পরও যদি সুফল না আসে তাহলে মানুষ চিকিৎসকের শরণাপন্ন হয়।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">এই সমাধান নিছক ঔষধ নয়</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত রাহ. বলছেন যে, অনাহূত ভাবনা দূর করার জন্য যে ব্যবস্থাপত্র দেওয়া হয়েছে অর্থাৎ সে দিকে ভ্রুক্ষেপ না করা-এটাকে নিছক ঔষধ মনে করবে না। অর্থাৎ এই ব্যবস্থা প্রয়োগের পর চিন্তা দূর হল কি হল না এই অপেক্ষায় না থেকে নিজ কাজে মশগুল থাকবে। মনে রাখতে হবে যে, এটা নিছক মাধ্যম নয়, এটাই মূল কাজ। অতএব একদিন, দুইদিন, তিন দিন এই পন্থা অনুসরণের পরও যদি দেখা যায়, অবস্থার উন্নতি হচ্ছে না তবুও তা পরিত্যাগ করা যাবে না। চিন্তার সমস্যায় সেদিকে মনোযোগ না দেওয়াই মূল কাজ। অতএব জীবনভর অবাঞ্ছিত চিন্তা থেকে নিষ্কৃতি না পেলেও এই পন্থাই অনুসরণ করে যেতে হবে। চিন্তা আসুক আপনি অন্য দিকে মনোযোগ দিন। আবার আসুক, আবার অন্য চিন্তায়, অন্য কাজে ব্যস্ত হোন। এটাই সমাধান এবং এটাই করণীয়।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">মানসিক প্রশান্তি উদ্দেশ্য নয়</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর হযরত রাহ. আরেকটি সূক্ষ্ম কথা বলেছেন। তা এই যে, ‘মানসিক প্রশান্তি লাভকে মূল লক্ষ বানাবে না।’ অর্থাৎ এই সব ভাবনা দূর হোক-এটা আপনি কেন কামনা করছেন? মানসিক প্রশান্তির জন্য? এই সব চিন্তা সর্বদা আপনার মন-মস্তিষ্ককে অস্থির করে রাখে, তাই স্থিরতা ও প্রশান্তির জন্য তা থেকে নিস্তার পাওয়া দরকার? এই সম্পর্কে হযরত রাহ.-এর বক্তব্য এই যে, প্রশান্তি লাভকে উদ্দেশ্য বানোনো যাবে না; বরং উদ্দেশ্য এই হবে যে, ওইসব ভাবনা থেকে মনকে মুক্ত করে প্রয়োজনীয় কাজে মনোনিবেশ কর। যদি প্রশান্তি লাভই কাম্য হয় তবে তো মনের চাহিদা পূরণই উদ্দেশ্য হল।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট থাকুন</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">ভ্রুক্ষেপ না করা সত্ত্বেও যদি চিন্তার উৎপাত বন্ধ না হয় তাহলে এই কষ্টের উপরই সন্তুষ্ট থাকুন। কেননা, আপনার সম্পর্কে এটাই আল্লাহর ফয়সালা। এটাই আপনার তাকদীর। আল্লাহ যদি চান, আমি জীবনভর এই অবস্থায় থাকি তবে তো আমার অসন্তুষ্ট হওয়ার উপায় নেই। আমার এই কষ্টভোগই যদি আল্লাহর মর্জি হয় তবে এতেই আমি সন্তুষ্ট। কবি বলেন-  <em class="hvf-dom-checked">‘না মিলন উত্তম না বিচ্ছেদ। প্রিয় যাতে সন্তুষ্ট, উত্তম তাই।’</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ যে হালতে রাখেন তাই আমার জন্য ভালো। অতএব চিন্তা-ভাবনায় জর্জরিত হয়েও আমি খুশি। কবির ভাষায় : তোমার এই এখতিয়ার নেই যে, পরিবেশিত শরবত সম্পর্কে মন্তব্য কর-তা স্বচ্ছ কি ঘোলা; বরং সাকী তোমার পেয়ালায় যা কিছু ঢেলে দিয়েছে তাই তার করুণা।<br class="hvf-dom-checked" />তাৎপর্য বুঝে আসুক বা না আসুক, কারণ পরিষ্কার হোক বা না হোক আল্লাহ তোমার জন্য যা নির্বাচন করেছেন তা-ই তাঁর করুণা।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">তোমার জন্য এটাই মুনাসিব</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">অনেকের মনে প্রশ্ন জাগে যে, অমুকের তো এই সমস্যা নেই। সে কত শান্তিতে আছে। অমুক শায়খের সঙ্গে তার সম্পর্ক! আর আমি এই সব অনাহূত ভাবনায় জর্জরিত। এই হালতের জন্য কি আমিই উপযুক্ত ছিলাম? এই অস্থিরতার অনলে আমাকেই কেন দগ্ধ হতে হবে?<br class="hvf-dom-checked" />মনে রাখতে হবে যে, এটা অস্থিরতা ও ধৈর্য্যহীনতা। ভাই, তোমার সঙ্গে যে আচরণ করা হচ্ছে এটাই তোমার জন্য উপযোগী আর তার সঙ্গে যে আচরণ করা হয়েছে তা তার জন্য উপযোগী। এটাও তাঁর দান, ওইটাও তাঁর দান। তার জন্য ওই অবস্থাটা ভালো, তোমার জন্য তোমার অবস্থা। তুমি যদি এই কষ্টের উপর ধৈর্য্য ধারণ করতে পার তবে আল্লাহর কাছে তোমার কি সমুচ্চ মর্তবা হাসিল হবে তুমি কি তা কল্পনাও করতে পার? অতএব অন্যের দিকে তাকাবে না। তুমি যা পেয়েছ তা তোমার জন্য অনেক বড় প্রাপ্তি।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">আমার পেয়ালায় রয়েছে পানশালার সারাৎসার</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">আমাদের হযরত ডা. আবদুল হাই ছাহেব রা. একটা পংক্তি পড়তেন-<br class="hvf-dom-checked" />যার অর্থ : কে কী পেল, কতটা পেল তাতে আমার কী আসে যায়। আমার পেয়ালায় আল্লাহ যা দিয়েছেন আমার জন্য তো এটাই পানশালার সারবস্ত্ত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">সবরের আলাদা ছওয়াব রয়েছে</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">মোটকথা, নিজের দায়িত্ব পালন করতে থাকুন। আর যেসব ভাবনায় আপনার ইখতিয়ার নেই তাতে মনোযোগ দিয়েন না। আর এ কারণে যে কষ্ট হয় তার সম্পর্কে ভাবুন যে, এটা আল্লাহর পক্ষ থেকে এসেছে। এটা তাঁরই ফয়সালা। তাকদীর। অতএব আমি এতে সন্তুষ্ট। এর ফলাফল এই হবে যে, এই সব চিন্তা আপনার কোনোই ক্ষতি করতে পারবে না; বরং কষ্টের উপর সবর করার কারণে ছওয়াব পাওয়া যাবে এবং আল্লাহর কাছে মর্তবা বুলন্দ হবে। অতএব এতে সুফলই সুফল, ক্ষতি কিছুমাত্রও নেই।<br class="hvf-dom-checked" />আপনি যখন ভাববেন যে, আল্লাহ আমার জন্য যা ফয়সালা করেছেন তাতেই আমি রাজি এবং আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট তো ‘রিযা বিলকাযা’ (আল্লাহর ফয়সালায় সন্তুষ্ট থাকার) ছওয়াব আপনার আমল নামায় যুক্ত হবে। এছাড়া সবরের ছওয়াব তো আছেই।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">দুনিয়াতে তো কষ্ট হয়েই থাকে</em></p>
<p class="hvf-dom-checked">দুনিয়াতে মানুষ যতই সাধ্য-সাধনা করুক, যতই যে বাদশাহ-আমীর হোক, পূর্ণ শান্তি কেউ পায় না। কেননা, দুনিয়া পূর্ণ শান্তির স্থানই নয়।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ তাআলা তিনটি জগৎ সৃষ্টি করেছেন। এক জগত, যেখানে শুধু শান্তি আর শান্তি, দুঃখ-কষ্ট, চিন্তা-পেরেশানী কিছুই নেই। এটা হল জান্নাত। দ্বিতীয় জগত যেখানে শুধু অশান্তি আর অশান্তি, শান্তির লেশমাত্রও নেই। এই জগত জাহান্নাম। আর তৃতীয় জগত হল দুনিয়া, যাতে আমাদের জীবন অতিবাহিত হচ্ছে। এতে শান্তি যেমন আছে তেমনি অশান্তিও আছে। সুখের সঙ্গে দুঃখ আছে। এখানে কোনো আনন্দই নিরঙ্কুশ নয়, বিপদের কাঁটা তার সঙ্গে যুক্ত আছে। অতএব কেউ যদি কামনা করে, আমি শুধু শান্তিই পাব, দুঃখ ও পেরেশানী যেন আমাকে স্পর্শ না করে তবে তা কখনও পূরণ হবে না। যত বড় পুঁজিপতি হোক, শাসক হোক, সম্পদশালী হোক, জ্ঞানী-গুণী হোক, আলিম-ফাযিল হোক তাকে জিজ্ঞাসা করুন, কখনোই কি কোনো কষ্ট তোমার হয়নি? তার পক্ষে না বলা কখনো সম্ভব হবে না। অবশ্যই কোনো না কোনো কষ্টের স্বাদ তাকে আস্বাদন করতে হয়েছে।<br class="hvf-dom-checked" />অতএব এই দুনিয়াতে কষ্ট ভোগ করতেই হবে। এখন ইচ্ছা হলে এতে সবরও করা যায়, ইচ্ছে হলে বেছবরীও করা যায়। বান্দা যদি আল্লাহর ফয়সালায় এই বলে সন্তুষ্টি প্রকাশ করে যে, যে কষ্ট তাঁর পক্ষ থেকে এসেছে আমি তাতে রাজি। তাহলে সে আল্লাহ তাআলার শুভ সংবাদকে অন্তর্ভুক্ত হয়ে যাবে। ইরশাদ হয়েছে- (তরজমা) ‘নিশ্চয়ই সবরকারীদেরকে দেওয়া হবে অগণিত বিনিময়।’</p>
<p class="hvf-dom-checked">এজন্য এই পৃথিবীতে যত শান্তি ‘রিযা বিলকাযা’র দ্বারা পাওয়া যায় তত আর কোনোভাবেই পাওয়া যায় না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">হযরত বাহলূল মাজযূব এর ঘটনা</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">হযরত বাহলূল মাজযূব রাহ.কে কেউ জিজ্ঞাসা করল, কেমন আছেন? তিনি বললেন, খুব ভালো আছি। অত্যন্ত শান্তিতে আছি। লোকেরা জিজ্ঞাসা করল, কেমন শান্তি? তিনি বললেন, আরে ভাই, ওই লোকের শান্তির পরিমাপ কে করতে পারে যার ইচ্ছার বিপরীতে কিছুই পৃথিবীতে হয় না! জগতের সকল বিষয় তো আমার ইচ্ছা মাফিক হচ্ছে! লোকেরা বলল, জনাব, পৃথিবীতে আজ পর্যন্ত এমন কেউ আসেনি, যার ইচ্ছে মাফিক সবকিছু হয়েছে। এমনকি নবীগণেরও ইচ্ছা-বিরোধী অনেক কিছু ঘটেছে। আপনার এমন কোন মাকাম হাসিল হয়ে গেল যে, আপনার ইচ্ছে বিরোধী কোনো কিছুই ঘটে না? তিনি বললেন, প্রকৃত বিষয় এই যে, আমি নিজের ইচ্ছাকে মাওলার ইচ্ছায় বিলীন করে দিয়েছি। তাঁর যা ইচ্ছা সেটাই আমার ইচ্ছা। তিনি যাতে খুশি আমিও তাতে খুশি। আর যেহেতু বিশ্বজগতে কোনো কিছুই তাঁর ইচ্ছার বিপরীতে ঘটে না তাহলে আমারও ইচ্ছার বিরোধী কোনো কিছু নেই। সমর্পণের এই শান্তি নিজ ফযল ও করমে আল্লাহ তাআলা আমাকে দান করেছেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">‘রিযা বিলকাযা’ তে রয়েছে প্রশান্তি</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">মোটকথা, রিযা বিলকাযার চেয়ে বড় শান্তির উপায় আর নেই। এখন বান্দা এই পন্থায় শান্তি লাভ করতে পারে কিংবা শান্তির অন্বেষায় জীবনভর ছটফট করতে পারে।<br class="hvf-dom-checked" />হযরত রাহ.-এর উপরোক্ত মালফুযের সারকথা এই যে, ভ্রুক্ষেপহীনতা সত্ত্বেও যদি এই সব অনাহুত ভাবনা দূর না হয়; বরং যথারীতি তা আসতেই থাকে তাহলেও ভীত ও পেরেশান হওয়ার কারণ নেই। এক্ষেত্রে এই ভেবে হালতের উপর সন্তুষ্ট থাকাই কাম্য যে, আল্লাহ যখন আমার জন্য এটাই পছন্দ করেছেন তো আমি তাতে খুশী। তবে ওই সব ভাবনা মোতাবেক কাজ করা থেকে বিরত থাকুন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ তাআলা আমাকে এবং আপনাদের সবাইকে সঠিক বুঝ দান করুন এবং আমল করার তাওফীক দান করুন। আমীন।</p>
</div>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;</span></div>
<div class="hvf-dom-checked">মূল : <span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">হযরত মুফতি তকী উছমানী হাফিযাহুল্লাহু</span></div>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">অনুবাদে : মাওলানা মুহাম্মাদ যাকারিয়া আবদুল্লাহ</span></div>
<div class="bi6gxh9e hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="https://www.alkawsar.com/bn/article/1408/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id hvf-dom-checked">মাসিক আলকাউসার, ফেব্রুয়ারী ২০০৯</span></a></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/381/waswasa-guide-ocd-counselling/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
