<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>সেলফ রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%AB-%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 14:13:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>সেলফ রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস</title>
		<link>/blog/5434/self-diagnosis-app</link>
					<comments>/blog/5434/self-diagnosis-app#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 17:40:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে বুঝবো জাদু করেছে?]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর সমস্যা আছে কিভাবে বুঝব]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা বুঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ডায়াগনোসিস]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা যাচাই]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে সমস্যা যাচাই]]></category>
		<category><![CDATA[বোবা ধরে কেন?]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ টেস্ট]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5434</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5434/self-diagnosis-app">নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস</a></p>
<p>&#8220;সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস&#8221; অ্যাপের মাধ্যমে আপনি জিন, জাদু, বদনজর ইত্যাদি প্যারানরমাল সমস্যাগুলো খুব সহজে যাচাই করতে পারবেন। কমপক্ষে এটি সমস্যার ব্যাপারে ধারণা পেতে সহায়ক হবে। আর সমস্যা যাচাইয়ের পর অ্যাপ থেকে একটি প্রাথমিক পরামর্শও দিয়ে দেয়া হবে। বিষয়টা চমৎকার না? &#124;&#124;   &#124;&#124;  নিজে নিজে জিন, জাদু অথবা বদনজরের সমস্যা যাচাইয়ের সহজ উপায় নিয়ে আমরা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5434/self-diagnosis-app">নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস</a></p>
<p>&#8220;সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস&#8221; অ্যাপের মাধ্যমে আপনি জিন, জাদু, বদনজর ইত্যাদি প্যারানরমাল সমস্যাগুলো খুব সহজে যাচাই করতে পারবেন। কমপক্ষে এটি সমস্যার ব্যাপারে ধারণা পেতে সহায়ক হবে। আর সমস্যা যাচাইয়ের পর অ্যাপ থেকে একটি প্রাথমিক পরামর্শও দিয়ে দেয়া হবে।<br />
বিষয়টা চমৎকার না?</p>
<hr />
<p style="text-align: center;"><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.check" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2522" src="/wp-content/uploads/2021/05/playstore-badge-300x116.png" alt="playstore badge নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস" width="176" height="68" title="নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস 5"></a> || <a href="https://apple.co/3yK1MMe" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"> </a><a href="https://apps.apple.com/us/app/self-diagnosis/id6474099233" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2538" src="/wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-300x101.png" alt="apple store badge নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস" width="136" height="46" title="নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস 6" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-300x101.png 300w, /wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-480x167.png 480w, /wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge.png 498w" sizes="(max-width: 136px) 100vw, 136px" /></a> ||  <a href="https://test.ruqyahbd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2524" src="/wp-content/uploads/2021/05/webapp-button-300x88.png" alt="webapp button নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস" width="153" height="45" title="নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস 7" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/webapp-button-300x88.png 300w, /wp-content/uploads/2021/05/webapp-button.png 540w" sizes="(max-width: 153px) 100vw, 153px" /></a></p>
<hr />
<p>নিজে নিজে জিন, জাদু অথবা বদনজরের সমস্যা যাচাইয়ের সহজ উপায় নিয়ে আমরা অনেকদিন যাবত চিন্তাভাবনা করেছি। আগেও একবার ট্রায়াল দেয়া হয়েছে, তবে রিলিজ করিনি। এখন মনে হচ্ছে কাজটা অনেক ম্যাচিউর হয়েছে।  আলহামদুলিল্লাহ, অবশেষে এটি পাবলিশ করা হচ্ছে। আমরা এই ডায়াগনোসিস সিস্টেমের ব্যাপারে বেশ কয়েকজন এক্সপার্টের ফিডব্যাক নিয়েছি, উনারা এটি পছন্দ করেছেন, ভালো বলেছেন।<br />
প্রথমে এর ওয়েব অ্যাপ রিলিজ করা হয়েছে। যা নেট কানেকশন থাকলে সকল স্মার্টফোন এবং পিসি ডিভাইস থেকে ব্যবহার করা যাবে। এবার ন্যাটিভ অ্যান্ড্রয়েড/আইফোন অ্যাপ রিলিজ হচ্ছে। আল্লাহ তাআলা সংশ্লিষ্ট সবাইকে সর্বোত্তম জাযা দিন।</p>
<p>এখনও অ্যাপটি পরীক্ষামূলক স্তরে আছে, আর যেহেতু পুরা কাজটা লজিক বেজড, তাই রেজাল্ট শতভাগ নিখুঁত না-ও হতে পারে। আপনি অ্যাপটি ইন্সটল করার পর  যদি প্লেস্টোর বা অ্যাপস্টোরে এর কোনো আপডেট পান, তাহলে দ্রুত আপডেট করে নিলেই ভালো হবে।<br />
আর যদি আপনাদের মনে হয় এটা কোনো ভুল এন্সার দিচ্ছে, বাড়িয়ে বা কমিয়ে বলছে, তাহলে রেজাল্ট পেজের একটা স্ক্রিনশট নিয়ে অথবা রেজাল্টটা কপি করে আপনার মন্তব্যসহ এই কমেন্টে অথবা &#8220;<a href="/app-feedback">অ্যাপ ফিডব্যাক</a>&#8221; ফরমে জানালে সংশোধনের চেষ্টা করা যাবে।</p>
<p>আর আশা করছি আগামীতে এটা আরও পূর্ণাঙ্গ, আরও একুরেট এবং মজবুত একটা প্রোগ্রাম হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-5545 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2023/12/self-diagnosis-app-2_20231211_215107_0000-300x169.png" alt="self diagnosis app 2 20231211 215107 0000 নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস" width="300" height="169" title="নতুন অ্যাপ : সেলফ রুকইয়াহ ডায়াগনোসিস 8" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/self-diagnosis-app-2_20231211_215107_0000-300x169.png 300w, /wp-content/uploads/2023/12/self-diagnosis-app-2_20231211_215107_0000-1024x576.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/12/self-diagnosis-app-2_20231211_215107_0000-768x432.png 768w, /wp-content/uploads/2023/12/self-diagnosis-app-2_20231211_215107_0000.png 1366w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<hr />
<h3><span class="text_exposed_show"><b>প্রয়োজনীয় লিংক:</b></span></h3>
<p><span class="text_exposed_show"><strong>** ওয়েবঅ্যাপ </strong></span><strong>লিংক:</strong> <a href="https://test.ruqyahbd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">test.ruqyahbd.org</a><br />
<strong>** বিকল্প লিংক:</strong> <a href="https://ruqyahbd.netlify.app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://ruqyahbd.netlify.app/</a></p>
<p>** আইওএস ভার্শন: <a href="https://apps.apple.com/us/app/self-diagnosis/id6474099233" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://apps.apple.com/us/app/self-diagnosis/id6474099233</a><br />
** অ্যান্ড্রয়েড ভার্শন: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.check" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.check</a>  | (<a href="https://apkpure.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.check" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">apk file</a>)</p>
<p>পরবর্তিতে লিংকটা খুঁজে পেতে বা আমাদের আরও অ্যাপ দেখতে ওয়েবসাইটের অ্যাপস পেজ ( <a href="/apps" target="_blank" rel="noopener">ruqyahbd.org/apps</a> ) চেক করতে পারেন।</p>
<p><span class="text_exposed_show">* অ্যাপ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন বা অভিযোগ থাকলে ভিজিট করুন – <a href="/app-feedback">/app-feedback</a><br />
* জ্বিন, জাদু, বদনজর এবং রুকইয়াহ সম্পর্কে পরামর্শ এবং আলোচনার জন্য আমাদের রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের যোগ দিন– <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a> </span></p>
<hr />
<h3>Changelog:</h3>
<p><strong>v1.2 &#8211; Dec 11, 2023<br />
</strong>&#8211; native Android and iOS version released.<br />
&#8211; &#8220;children&#8217;s problem test&#8221; added.<br />
&#8211; new icons and design.<br />
&#8211; app data revised again.</p>
<p><strong>v1.0 &#8211; v1.1 &#8211; Oct 23, 2023<br />
</strong>&#8211; initial release.<br />
&#8211; icons and design updated.<br />
&#8211; copy button added on result page.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5434/self-diagnosis-app/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</title>
		<link>/blog/2453/i-have-no-problem</link>
					<comments>/blog/2453/i-have-no-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:52:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2453</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<p>&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন। এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন- . ১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2453/i-have-no-problem">আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?</a></p>
<div dir="auto">&#8216;সমস্যা নেই&#8217; বলতে আমি ধরে নিচ্ছি নিশ্চিতভাবেই আপনার জিন, জাদু, নজরের কোন সমস্যা নেই। নিত্যদিনের ফরজ – ওয়াজিব ইবাদত ঠিকঠাক পালন করেন। হালাল-হারাম মেনে চলেন।</div>
<div dir="auto">এরপর আপনি নিরাপত্তার জন্য আর কয়েকটা বিষয় খেয়াল রাখবেন-</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">১. প্রতিদিনের হিফাজতের মাসনুন আমল। অন্তত সকাল সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের বেসিক আমলগুলো অবশ্যই সবার করা উচিত। খাবার সময় বিসমিল্লাহ বলার অভ্যাস করা উচিত। (মাসনুন আমলের ব্যাপারে জানতে কমেন্টের ১ম লিংক)। আল্লাহ চায়তো এটা আপনার জাগতিক বিপদ-আপদ থেকে হিফাজতেরও মাধ্যম হবে।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">২. মানুষের বদনজর লাগা খুবই স্বাভাবিক, তাই এক &#8211; দুই সপ্তাহ পরপর সবারই নজরের রুকইয়াহ করা উচিত। সন্ধ্যা বেলায় বা নির্জন যায়গায় চলাচলের অভ্যাস থাকলে জিনের নজরও লাগতে পারে। (নজরের রুকইয়ার সহজ নিয়ম কমেন্টের ২য় লিংকে)</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ঘুমের আগে ৩কুল পড়ে যে শরীর মুছে নিতেন, এটাকে অনেক মুহাদ্দিস রুকইয়ার অধ্যায়ে আলোচনা করেছেন। সেই হিসেবে বলা যায়, রাসূল ﷺ হিফাজতের আমলের পাশাপাশি নিয়মিত অল্প কিছু রুকইয়াও করতেন।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৩. কোনো রোগব্যাধি হলে বাহ্যিক চিকিৎসার পাশাপাশি রুকইয়াও করা উচিত।</div>
<div dir="auto">রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, তাক্বদির ও আল্লাহর ফায়সালার পর আমার উম্মতের বড় বিরাট অংশের মৃত্যু কারণ হবে বদনজর। (মুসনাদে আবি দাউদ) শুধু নজরের রুকইয়াহ না, এমনি রোগব্যাধি থেকে আরোগ্যের নিয়াত করেও সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, তিনকুল, আয়াতুশ শিফা – এসব বারবার পড়ে নিজেকে ফুঁ দেয়া যায়, হাতে ফু দিয়ে শরীর মোছা যায়, ওষুধে ফু দিয়ে খাওয়া যায়। (শারীরিক রোগব্যাধির রুকইয়ার নিয়ম কমেন্টের ৩য় লিংক দেখুন।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৪. আর জিন-জাদু নিয়ে কী বলব বলেন! একে তো বাংলা ও হিন্দুস্তানে অলিতে-গলিতে জাদুকর পাওয়া যায়। টাকাও লাগে না, ফ্রিতেই কুফরি করে মানুষ কাফের হয়ে যায়। পাশাপাশি এই অঞ্চলে শিরক ও মুশরিকের আধিক্যের কারণে শয়তানের আনাগোনাও বেশি। তাই আমাদের হিফাজতের আমলের পাশাপাশি মাঝেমধ্যেই রুকইয়াহ করা উচিত।</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">৫. যাদের পরিবার বা নিকটের কেউ এসব সমস্যায় আক্রান্ত আছে, তাদের তো মনে করি রুটিন করে প্রতি সপ্তাহে ১-২দিন রুকইয়াহ করা উচিত। নজরের রুকইয়াহ প্রতি সপ্তাহে, আর জিন-জাদুর নিয়তে প্রতিমাসে দুয়েকদিন রুকইয়াহ করা উচিত। এর উদ্দেশ্য হল ছোটখাটো সমস্যা হলেও যেন শুরুতেই ভালো হয়ে যায়। বড় সমস্যা যেন শুরুতেই ধরা পড়ে, আর বেশি কিছু হওয়ার আগেই চিকিৎসা নেয়া যায়।</div>
<div dir="auto">(এছাড়া বিভিন্ন সমস্যা থেকে বাচার পরামর্শ এবং আপনার সমস্যা থাকলে কিভাবে বুঝবেন এসব লিংক কমেন্টে দিয়ে দিব ইনশাআল্লাহ।)</div>
<div dir="auto">.</div>
<div dir="auto">যাহোক, আশা করছি বিষয়টা বোঝাতে পেরেছি।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><img loading="lazy" decoding="async" class="size-medium wp-image-2456 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg" alt="4894 আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত?" width="300" height="300" title="আমার তেমন কোনো সমস্যা নেই, আমার কি রুকইয়াহ করা উচিত? 10" srcset="/wp-content/uploads/2021/04/4894-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/04/4894-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/04/4894.jpg 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></div>
<div dir="auto"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2453/i-have-no-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</title>
		<link>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing</link>
					<comments>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 05:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>
<p>1 আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী। কাজেই বিয়ে হোক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>

<p>1</p>



<p>আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী।</p>



<p>কাজেই বিয়ে হোক বা না হোক, কবিরাজ/যাদুকর থেকে বাঁচুন। পরিবার যতই জোরাজুরি করুক যাবেন না, যাবেন না, যাবেন না!</p>



<p>2</p>



<p>&#8220;আমাদের&#8221; কোনো সেন্টার নেই। এমন কোনো সেন্টার নেই যেখানে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ, মুহাম্মাদ আনোয়ার শাহ, রাফায়েল হাসান, ফরহাদ হোসাইন, তাশফিকুর রহমান, আহমাদ রবীন বসেন এবং পরামর্শ দেন ও রুকইয়াহ করে থাকেন।</p>



<p>আমার সীমিত জ্ঞান থেকে যতদূর জানি, রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি-ই একমাত্র গ্রুপ যেটা কোনো সেন্টারের প্রতিনিধিত্ব করে না।</p>



<p>স্বভাবতই আমাদের কাছে ইমার্জেন্সি কোনো হেল্প পাবেন না। কয়েকদিন আগে একটা কমেন্ট পড়েছিল, কোনো এক ব্যক্তির একসাথে তিনজন আত্মীয় মারা গিয়েছে। তিনি ধারনা করছেন জাদু করে মারা হয়েছে। তিনি বিভিন্ন পোস্টে আমাদের দৃষ্টি আকর্ষণ করে কমেন্ট করেও কোনো হেল্প পান নি।</p>



<p>এই বিষয়গুলোতে আমাদের খারাপ লাগে। কিন্তু আমরা &#8220;দায়ী&#8221; নই। প্রচ্ছন্নভাবে &#8220;আপনারা হেল্প করলে হয়ত আমার আত্মীয়রা এভাবে প্রাণ হারাতো না&#8221;- বলাও ঠিক হবে না। আপনি/আপনারা যেসময়টা আরেকজনের পোস্টে কমেন্টের কাজে ব্যয় করেন সেই সময়টা যদি গ্রুপের এনাউন্সমেন্ট, ইন্ডেক্স, সেলফ রুকইয়াহ গাইড ঘাটতেন (লিংক কমেন্টে) তাহলে নিজেরাই শুরু করতে পারতেন। সহজ বাংলায় লেখা। দুর্বোধ্য কিছু নয়।</p>



<p>তাকদীরে মউত আছে তাই মৃত্যু হয়েছে। ফরয-মাসনুন আমল ঠিকমত করলে হয়ত জাদুতেই আক্রান্ত হত না।</p>



<p>কাজেই আমাদের উপর অভিমান রাখবেন না। আপনারা নিজেরা সচেতন, সচেষ্ট না হলে ঘরে ঘরে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ জন্ম নিলেও কোনো লাভ হবে না।</p>



<p>আল্লাহই ভাল জানেন।<br /><br />3</p>

<p>চিকিৎসক যখন বলবে আপনি সুস্থ তখন আপনি আস্থা রেখে আত্মবিশ্বাসী হতে পারেন যে, আপনি সুস্থ। কিন্তু এই সিদ্ধান্ত যদি আপনি নিজেই নেন তাহলে ভুল হবার সম্ভবনা বেশি। কারণ চিকিৎসাশাস্ত্রে আপনি বিশেষজ্ঞ নন।</p>



<p>রুকইয়াহর ক্ষেত্রেও একই কথা। আপনি সুস্থ হয়েছেন কি হননি এটা নির্ণয় করার ভার রুকইয়াহ স্পেশালিষ্টকে দিন। ডাক্তারের কাছে গেলে তো তবুও ফি লাগবে, এখানে সেটাও লাগবে না। কাজেই কয়েকদিন রুকইয়াহ করে হাওয়া হয়ে যাবেন না। খুবই সম্ভবনা আছে কয়েকদিন পরেই আবার ফিরে আসবেন। আর যদি না আসেন সেটা আল্লাহর একান্ত অনুগ্রহ। এই যে অনুগ্রহ পেয়েছেন এটা জানালেও আপনার থেকে আমরা ফি নিব না। বরং খুশি হব যে আমাদের এই যৎসামান্য মেহনত কাজে এসেছে কারও।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</title>
		<link>/blog/1696/why-its-taking-so-long</link>
					<comments>/blog/1696/why-its-taking-so-long#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 20:45:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1696</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন? এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন?</p>
<p>এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই সব ঠিক হয়ে যাবে। এটা আর কিছুইনা, আশা আর বাস্তবতার ফারাক। যদি ডাক্তার কাউকে বলে, আপনার ক্যান্সার হয়েছে, কেমােথেরাপি দরকার। তখন কি সে একবার থেরাপি দিয়েই সুস্থ হয়ে যাওয়ার আশা করবে? নাকি ডাক্তারকে এক সপ্তাহ পরেই বলবে যে, আমি কেন সুস্থ হচ্ছি না? না, সে এমনটা করবে না। কারণ, সে ধরেই নিয়েছে, তাকে পুরাে এক বা দুই বছর চিকিৎসা নিতে হবে। আর এরপর সে সুস্থ হবে।</p>
<p>নিজের অভিজ্ঞতার কথা বলি। আমি মাত্র তিনদিন রুকইয়াহ করে জাদু-আক্রান্ত ব্যক্তিকে সুস্থ হতে দেখেছি, আবার এমনও দেখেছি দুই বছর ধরে রুকইয়াহ করছে; কিন্তু এখনও সব সমস্যা ভালাে হয়নি। আধঘণ্টার রুকইয়াতে যেমন শরীর থেকে জিন চলে যেতে দেখেছি, তেমনি এটাও দেখেছি, প্রতিদিন ৪-৫ ঘণ্টা করে এক সপ্তাহ রুকইয়াহ করার পর জিন সরেছে; এরপরও সব লক্ষণ দূর হয়নি। এমন রােগীও দেখেছি প্রায় বছরখানেক ধরে নিয়মিত রুকইয়াহ করেছে, জাদুকর বারবার জাদু করেছে, জিন পাঠিয়েছে, একের পর এক জিন এসেছে আর তাওবাহ করে বিদায় হয়েছে, কোনাে জিন কয়েক ঘন্টার মধ্যে চলে গেছে, আর কোনাে জিনের ক্ষেত্রে কয়েক সপ্তাহ লেগেছে! আর কোন যেতে অস্বীকার করেছে, রুকইয়াহ করতে করতে একপর্যায়ে মরে গেছে। (আল্লাহ সবচেয়ে ভালাে জানেন)</p>
<p>সুতরাং আপনার বিশ্বাস করা উচিত, সমস্যার বিস্তৃতি এবং গভীরতা অনুযায়ী সুস্থ হতে কম-বেশি সময় লাগতে পারে। তাই কদিন রুকইয়াহ করার পরই আশা ছেড়ে দেওয়া যাবে । অতি আশা ছেড়ে আপনাকে বাস্তবতা মেনে নিতে হবে। দ্বিতীয়ত: এই চিকিৎসা আপনার ও শয়তানের বাহিনীর মধ্যে যুদ্ধ। এই যুদ্ধে অনেকগুলাে ছােট ছােট লড়াই আছে, সে লড়াইয়ে কখনাে আপনি জিতবেন, কখনাে আপনি হারবেন।</p>
<p>এই সব কিছুর পেছনে আল্লাহর হিকমাহ লুকিয়ে আছে। আপনার কাজ হবে চেষ্টা করে যাওয়া। ফায়সালা আল্লাহর হাতে।</p>
<p>রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ছিলেন এমন ব্যক্তি, যিনি আল্লাহর ওপর বিশ্বাসের দিক থেকে পরিপূর্ণ, যার দুআ কবুল করা হতাে, যিনি কবীরা গুনাহ থেকে মুক্ত, যার ভবিষ্যত ও অতীতের সকল গুনাহ ক্ষমা করে দেওয়া হয়েছে; এতকিছুর পরও রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বিশ বছরেরও বেশি সময় তার শত্রুর বিরুদ্ধে মেহনত এবং যুদ্ধ করেছেন। দুনিয়ার বুকে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সবচেয়ে নিখুঁত মানুষ হওয়া সত্ত্বেও আল্লাহ তাঁকে এবং তার সঙ্গীদের বিশ বছরেরও বেশি সময় ধরে পরীক্ষা করেছেন। এরপরই মানুষ দলে দলে ইসলামে প্রবেশ করেছে। আল্লাহ এ সম্পর্কে কুরআনে বলেছেন</p>
<p>إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُ ۚ وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَاءَ ۗ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ</p>
<p>“যদি তােমরা আহত হয়ে থাকো, তেমনি তাে তারাও আহত হয়েছে। এবং এই (জয় পরাজয়ের) দিনগুলােকে আমরা মানুষের মধ্যে পালাক্রমে বদল করি, যেন আল্লাহ জেনে নিতে পারেন, কারা ঈমান এনেছে। আর তিনি তােমাদের মধ্যে থেকে কাউকে শহিদ হিসেবে গ্রহণ করতে চান। আর আল্লাহ জালিমদের ভালােবাসেন না।”<br />
[সূরা আলে-ইমরান : ১৪০]</p>
<p>এই আয়াতে আল্লাহ ব্যাখ্যা করেছেন, কেন উহুদের যুদ্ধে কাফিররা সীমিতভাবে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও তাঁর সাহাবীদের বিরুদ্ধে জয়ী হয়েছিল। এভাবে আল্লাহ তাআলা মাঝেমধ্যে তাঁর শত্রুদের অবকাশ দেন, যাতে তিনি মুসলিমদের ঈমানকে পরীক্ষা করতে পারেন আর কতককে শহিদ হিসেবে কবুল করে নিতে পারেন৷ এটাই আল্লাহর হিকমাহ।</p>
<p>তাই একজন রােগীকে এই ব্যাপারে ধৈর্য ধরতে হবে, সাধ্য অনুযায়ী চেষ্টা করে যেতে হবে, আর আল্লাহর ওপর ভরসা রাখতে হবে। আল্লাহ যখন চাইবেন, সুস্থতা দেবেন, অথবা চাইলে পরীক্ষা করবেন। ফলে আক্রান্ত অবস্থাতেই মৃত্যু হবে। এর প্রতিদান আল্লাহ আখিরাতে দেবেন।</p>
<p>আবু সাঈদ খুদরী এবং আবু হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, মুসলিম ব্যক্তির ওপর যে সকল কষ্ট, রােগ-ব্যাধি, উদ্বেগ-উৎকণ্ঠা, দুশ্চিন্তা এবং পেরেশানি আপতিত হয়, এমনকি যদি তার দেহে একটি কাঁটাও বিদ্ধ হয়, এসব প্রতিটি বিপদে আল্লাহ তার গুনাহ মাফ করে দেন। [বুখারী: ৫৩১৮]</p>
<p>আতা ইবনু আবী রাবাহ রহ. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, ইবনু আব্বাস রা. আমাকে বললেন, আমি কি তােমাকে একজন জান্নাতি মহিলা দেখাব? আমি বললাম, অবশ্যই। তখন তিনি বললেন, এই কৃষ্ণ বর্ণের মহিলাটিকে দেখাে, সে রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর কাছে আবেদন করেছিল, তার মৃগী রোগ আছে। তাই তার সুস্থতার জন্য যেন দুআ করা হয়। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, তুমি যদি সবর করতে চাও, করতে পারাে। বিনিময়ে তােমার জন্য থাকবে জান্নাত। আর তুমি চাইলে আমি আল্লাহর কাছে দুআ করতে পারি, যেন তােমাকে সুস্থতা দেন। মহিলা বলল, আমি ধৈর্যধারণ করব।<br />
[বুখারী : ৫৩২৮]</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি সবর করতে পারেন তাহলে অবশ্যই আল্লাহর কাছে এর বড় প্রতিদান পাবেন। আমি এমন বেশ কয়েকজন মানুষকে দেখেছি, যারা দীর্ঘ সময় রুকইয়াহ করে সম্পূর্ণ সুস্থতা পায়নি বটে, কিন্তু এর মাঝে তারা আল্লাহর অনেক নিকটবর্তী হয়েছেন, ঈমান-আমলে অনেক উন্নতি লাভ করেছেন। আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَأْتِكُم مَّثَلُ الَّذِينَ خَلَوْا مِن قَبْلِكُمۖ مَّسَّتْهُمُ الْبَأْسَاءُ وَالضَّرَّاءُ وَزُلْزِلُوا حَتَّىٰ يَقُولَ الرَّسُولُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ مَتَىٰ نَصْرُ اللَّهِۗ أَلَا إِنَّ نَصْرَ اللَّهِ قَرِيبٌ</p>
<p>আল্লাহ বলেন, তােমরা কি মনে করেছ যে, তােমরা জান্নাতে চলে যাবে অথচ এখনাে তােমাদের ওপর তােমাদের পূর্বে যারা ছিল তাদের মতাে পরিস্থিতি আপতিত হয়নি! বিভিন্ন বিপদ ও কষ্ট তাদের স্পর্শ করেছিল। আর তাদের এমনভাবে প্রকম্পিত করা হয়েছিল যে, নবী ও তার সাথের ঈমানদাররা পর্যন্ত বলে উঠেছিল, &#8216;কখন আসবে আল্লাহর সাহায্য! জেনে রেখাে, নিশ্চয়ই আল্লাহর সাহায্য অতি নিকটে।”<br />
[সূরা বাকারা : ২১৪]</p>
<p>তৃতীয়ত: রুকইয়ার ক্ষেত্রে কুরআন আপনার হাতিয়ার। আচ্ছা, তাহলে ব্যাপারটা এমনও হতে পারে, আপনার অস্ত্র ঠিকই আছে; কিন্তু যে হাত অস্ত্র ধরে আছে, সেটা দুর্বল। কিংবা এমনও হতে পারে, আপনার হাতটি শক্তিশালী; কিন্তু লক্ষ্য দুর্বল। তাই আপনার নিজেকে যাচাই করতে হবে। বারবার মিলিয়ে দেখতে হবে কিছু বাদ যাচ্ছে কি? রুকইয়ার পদ্ধতি ঠিক আছে তাে? নিয়ত ঠিক আছে কি? রুকইয়াহ করা কম হচ্ছে না তাে? কিংবা পেছনে কোনাে বড় গুনাহ রয়ে গেছে কি, যা থেকে তাওবাহ করা হয়নি, ফলে আল্লাহর সাহায্য আসতে দেরি হচ্ছে?</p>
<p>এরকম অবস্থায় আপনার উচিত, নিজের আত্মােন্নয়নের দিকে মনােযােগী হওয়া।<br />
আত্মসমালােচনা বা নিজ কাজের পর্যালোচনা সবসময় সফলতার একটি পন্থা। কিন্তু এটাও খেয়াল রাখতে হবে, নিজের সমালােচনা যেন এমন পর্যায়ে না পৌছায়, যাতে আপনি আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হন। যেমন ইয়াকুব আ. বলেছিলেন, হে আমার সন্তানেরা, যাও, ইউসুফ ও তার ভাইকে খুঁজে বের করাে, আর আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়াে না। নিশ্চয়ই কাফিররা ছাড়া আল্লাহর রহমত থেকে কেউ নিরাশ হয় না। [সূরা ইউসুফ : ৮৭]</p>
<p>শেষে গুরুত্বপূর্ণ কথা হচ্ছে, যদি দেখেন, রুকইয়ার কারণে সমস্যা কখনাে বাড়ছে, কখনাে কমছে। তাহলে ভয়ের কিছু নেই। আপনার উচিত, শুকরিয়া আদায় করা। কারণ, রুকইয়াহ কাজ করছে।</p>
<p>আপনার চিন্তিত হওয়া উচিত দুটো অবস্থায় &#8211;<br />
১. যদি দেখেন কয়েক মাস সব কিছু ঠিকমত করার পরও সামগ্রিক অবস্থার কোনাে উন্নতি নেই।</p>
<p>২. যদি রুকইয়াতে কোনােই ইফেক্ট না হয়। না উন্নতি, আর না অবনতি। সমস্যা এক জায়গায় স্থির হয়ে আছে।</p>
<p>আমি এরকম পরিস্থিতিতে কাউকে দেখলে একদম শুরু থেকে আবার খোঁজ নেই— পেছনের সবকিছু ঠিক আছে কি না, ফরয গোসল ঠিকমত করে কি না, রােগীর সাথে বা বাসায় কোনাে তাবীজ আছে কি না, কোনাে ছবি ঝুলানাে আছে কি না। আক্কীদা, নিয়ত কিংবা রোগীর চরিত্রে কোনাে সমস্যা আছে কি না, আয়-রােজগার হালাল কি না, কোনাে বিশেষ গুনাহে আসক্ত কি না। এরপর জিজ্ঞেস করি, কীভাবে রুকইয়াহ করতে বলা হয়েছিল আর তিনি কীভাবে করেছেন। সবকিছু ঠিক থাকলে আমি দুটি কাজ করি &#8211;</p>
<p>প্রথমত: রুকইয়াহ একদম কমিয়ে দিই, যেন কাজ অল্প হলেও নিয়মিত করে। যেমন বলি, আপনার কিচ্ছু করা লাগবে না। আপনি শুধু সূরা ফাতিহা এবং তিন কুল পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন, আর যতটুকু পারবেন, রুকইয়াহ শুনবেন। অবস্থার উন্নতি হলে পরে এটা বাড়িয়ে দিই।</p>
<p>দ্বিতীয়ত: সামগ্রিক অবস্থার উন্নয়নে মনােযােগী হই। বলি, পেছনে বিশেষ কোনাে গুনাহ থাকলে তার প্রতিকার করবেন। মাহরাম-গাইরে মাহরাম মেনে চলবেন। ঠিকমত সালাত আদায় করবেন। গান-বাজনা থেকে দূরে থাকবেন। যথাসম্ভব চোখের হেফাজত করবেন।</p>
<p>সাথে আরেকটা জিনিস দিই, ইস্তিগফার। প্রতিদিন কমপক্ষে ৭০ থেকে ১০০ বার ইস্তিগফার অবশ্যই করবেন। সালাতের ব্যপারে কাউকে উদাসীন মনে হলে বলি, আপনি প্রতি সালাতের পর ২০ বার করে আস্তাগফিরুল্লাহ পড়বেন, যেন সারাদিনে ১০০ বার হয় আর নামাজও আদায় হয়ে যায়। অনেককে দেখা যায়, ফরজ গোসল কাকে বলে সেটাই জানে না, এজন্য এব্যাপারেও খোজ নিই।<br />
আর প্রাথমিক দ্বীনদারি ঠিক থাকলে তাহাজ্জুদের ব্যাপারে গুরুত্ব দিতে বলি। আল্লাহর রহমতে এভাবে স্থির অবস্থা থেকে নাজাত পাওয়া যায়।</p>
<p>উপসংহারে বলব, সবর করুন, নিজেকে যাচাই করুন, আর আল্লাহর সিদ্ধান্তে সন্তুষ্ট থেকে চেষ্টা এবং দোয়া করতে থাকুন।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
<em>(উৎস: বই &#8220;রুকইয়াহ&#8221; পৃ ২৪৭-২৫১, আলোচনার মূল থিম উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের প্রবন্ধ ও লেকচার থেকে সংগৃহীত।)</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1696/why-its-taking-so-long/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/1397/evil-eye-app</link>
					<comments>/blog/1397/evil-eye-app#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:43:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ অ্যাপ]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1397</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি। নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye সাইজঃ 12 এমবি . যা যা থাকছেঃ ১. বদনজরের লক্ষণ ২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম ৩. বদনজরের রুকইয়ার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1397/evil-eye-app">অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ: বদনজরের রুকইয়াহ</a></p>
<p>হয়তো আপনাদের মনে আছে, বদনজরের রুকইয়াহ বিষয়ে অনেকদিন আগে আমাদের একটি অ্যাপ রিলিজ হয়েছিল। ওইটা কিছু পরিবর্তনসহ আবার আপলোড করা হয়েছে, কিন্তু পরে আর জানানো হয়নি।</p>
<div class="text_exposed_show">
<p>নামঃ বদনজরের রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah for Evil Eye<br />
সাইজঃ 12 এমবি<br />
.<br />
যা যা থাকছেঃ<br />
১. বদনজরের লক্ষণ<br />
২. বদনজর আক্রান্ত হলে রুকইয়াহ করার অনেকগুলো নিয়ম<br />
৩. বদনজরের রুকইয়ার অডিও<br />
৪. প্রয়োজনীয় লিংক<br />
&#8230;<br />
update note: নতুন ভার্শনে অ্যাপ সাইজ আর অডিওর সাউন্ড কোয়ালিটিতে ভারসাম্য ঠিক রাখতে গিয়ে দুইটা অডিও একটা বাদ দেয়া হয়েছে।<br />
&#8230;<br />
অ্যাপ এর লিংক: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fplay.google.com%2Fstore%2Fapps%2Fdetails%3Fid%3Dnet.andromo.dev701953.app734469%26hl%3Dbn%26fbclid%3DIwAR2twRO5O0wqe6bUgEa24hXIC7H1GnxybcP-fUDwURgiipnU2k7Qrdw9kLA&amp;h=AT1O_39GQpwe4ft1n7iwTTAV_o7V1S4qlkMxhs6JYcrrN9KRi06ny-6FV9YHzJ_34eVlMmWVlRxHJuVpyhX-WMpOOsG8I2D7AEAErw9027cb27piXgztJ0l_RPhOVGcIDBqLVLT3cScELn1yMsqG577-ZMyYRKhgzKmMV55gsS_FHYfzxWc03KQxQ78H9ge7D-il8igx69qJxH3_DAIbwskeEA7E58Rr6KxDfc4wPXYBo_dFl4-2AVq34Q6PZO_I63DHUHMFUyYkgiEf96T9oIWTw1XFUDP1EdNwxFwMDBFInLfM2Xl60YkMv66aI_E6j8dPql1X8lsegcC8e3DwyYOGT4gcQFh_s5pCYiZ_w0jvJ__oTW5_5v4AqeAE6gfgRmQiPiY0_nFUgrxNOz_Nj6jSxXVbbceqwfTUyJsc4uVIFkhU2xjukAajlr3KqCnXQr7YZngkUIjEwSVCJihkJp8sew6uLIjoqGvtaDlP-7CgZHoNjk9FL0XFv-Q2C4K4eX-Bos5ygahn9MeELud_oVQdqr0eKXQEIy5WLriaQFYaC5Zn4Ab5bjjNaGv0-TYeTlUOAD2BcRi52soO_jrUsAVsBospGRlIcc1Y-xjrJpVh7Kutuj-70LS5uj7BmhxZFA">https://play.google.com/store/apps/details?id=net.andromo.dev701953.app734469</a><br />
.<br />
প্লেস্টোরে সমস্যা থাকলে এখান থেকে ডাউনলোড করতে পারেনঃ <a href="https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469" target="_blank" rel=" noreferrer noopener" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="async" data-lynx-uri="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fapkpure.com%2Fruqyah-evil-eye%2Fnet.andromo.dev701953.app734469%3Ffbclid%3DIwAR0vydmYlcjr01wWFSaocZw9Ab5UfD4ZENHnL55FcmlhaRxVm2O4aCvxTZk&amp;h=AT2vc740FZykjeTg8-6Tug8Cv3FUf20mUqEerDyJ-dOjN2EnWd4kxK15AuqxziQuN5raGAn_ZqC1J6UV2XUbe8XqpDWCUMs0q7knd5wsUwxlRqDdKq40n43xtv1bYr8UJL2CrGZ75Kb0gJuWtiwwowPGBXkBUxIMLP8oadRioyhpzMQrjmXoZRIN9R3jErCkWjJeX8DIF133RQRm-EZIT55GVHJFkaY-SCyomgju4g-NEsi5ocO95nlDMpiqd7i2keGf7a2Nl3zZzK9O_NHuNI7QPPD0EtHJrd9L0yE1s6LyAsGB4Ioei9b1v9lLHsaa4rO9mXx8HowZxEFMmnduuCjB_13XJIgyaku_BqVLhdxRyTJr8epScmRqjJM3U41pRTgxyxi8usrbh7vXJp68ioH7ajpi6UyUv3cBlD99VyshPqRvrtrsGLpCjY7PK0nlHeCdzo3s5lzcLBqFT2FGdA_KOcqTT6AuqmYyuYxC771bKb8ZFyWp9hpp_nEZQrsvASnGUZ_zoQc36Ck_biiUw08w5OxHRDA41M-spN2IrbBAZZFjJhFp3IIIiEEWFJYRSfuahVpImdY_gEpTDnO3DQqFuCzFJWxbltfBn7tR1je5PZAA1OgJ8nem4DNVXmsyOg">https://apkpure.com/ruqyah-evil-eye/net.andromo.dev701953.app734469</a></p>
<p>[আইফোনের জন্য বানানো হয়নি]</p>
<p>আমাদের অন্যান্য অ্যাপগুলো পাবেন এখানে: </p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1397/evil-eye-app/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</title>
		<link>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions</link>
					<comments>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2019 10:51:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[আলগা দোষ]]></category>
		<category><![CDATA[কুনজর]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর সম্পর্কে ইসলাম কি বলে]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বাতাস লাগা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1278/evil-eye-and-superstitions">বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</a></p>
<p>ছোট বাচ্চাদের বদনজর থেকে বাঁচানোর জন্য অনেকেই কালো টিপ ব্যবহার করেন। এতে নাকি বাচ্চার নজর লাগে না। অনেকে আবার আঙ্গুল কামড়ে দেন! আবার নজর লাগলে তা কাটানোর জন্য উল্টাপাল্টা কাজ করেন। কেউ কেউ হিন্দুয়ানী প্রথায় টাকা ঘুরিয়ে ঘুরিয়ে নজর কাটান। কেউবা মরিচ, পানপাতার দিয়ে। আর অদ্ভুত হলেও সত্য যে, এগুলোতে কাজ হয়। কারন এতে থাকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1278/evil-eye-and-superstitions">বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার</a></p>
<p>ছোট বাচ্চাদের বদনজর থেকে বাঁচানোর জন্য অনেকেই কালো টিপ ব্যবহার করেন। এতে নাকি বাচ্চার নজর লাগে না। অনেকে আবার আঙ্গুল কামড়ে দেন! আবার নজর লাগলে তা কাটানোর জন্য উল্টাপাল্টা কাজ করেন। কেউ কেউ হিন্দুয়ানী প্রথায় টাকা ঘুরিয়ে ঘুরিয়ে নজর কাটান। কেউবা মরিচ, পানপাতার দিয়ে। আর অদ্ভুত হলেও সত্য যে, এগুলোতে কাজ হয়। কারন এতে থাকে শয়তানের সাহায্য এবং সূক্ষ্ম ধোঁকা।।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter" src="https://scontent.fdac1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/52740105_116629769449688_8558546670353121280_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeFRfpAMbwYAYpATe0AYImcyuGZljaIb50WDUFSgO2hbiHRryKaU4gKiK9FssM2d-qRfbj3xJdj_0PJX60q7VliHguW7tIzLOlDfQmkgWYBvqqK5sikIx2Hxf0OXv0a-rr0&amp;_nc_ht=scontent.fdac1-1.fna&amp;oh=057e17763e5f98634253dd65f8ee25e2&amp;oe=5D5A10B3&amp;tiboriginal" alt="Image may contain: text" width="323" height="309" title="বদনজর এবং প্রচলিত কুসংস্কার 12"></p>
<p>এখন প্রশ্ন আসতে পারে আচ্ছা এইগুলো নাকি ভুলভাল পদ্ধতি, তাহলে ওইসব করার পরে বাচ্চার সমস্যা দূর হয় কিভাবে??</p>
<p>আগেই বলেছি এতে শয়তানের সূক্ষ্ম ধোঁকা ও সাহায্য থাকে। শয়তান আপনার ঈমান নিয়ে খেলার চেষ্টা করছে। আপনাকে ধোঁকা দিচ্ছে&#8230;<br />
আপনাকে দিয়ে ভুল কাজ করাতে চাচ্ছে। শয়তান নিজেই সমস্যা সৃষ্টি করছে। আর আপনি যখন তার পছন্দের কাজ করছেন তখন সে আর সমস্যা করছেনা। ফলে আপনি ভাবছেন কাজ যেহেতু হচ্ছে, তাহলে এটাই ঠিক! আর এইভাবেই চলছে মরিচ, পানপাতা আর শয়তানের খেলা। এইবার বুঝলেন তো আপনি যাকে সমাধান ভাবছেন সেইটাই আসলে সমস্যা&#8230;</p>
<p>তাই শয়তানের ধোঁকায় না পড়ে কুর&#8217;আন সুন্নাহ মেনে চিকিৎসা করুন। শিফার পাশাপাশি সওয়াবও মিলবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>এবার একটা হাদিস জানা যাক—<br />
আবদুল্লাহ ইবনে মাসউদ রা. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমি রাসূলুল্লহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বলতে শুনেছিঃ মন্ত্রপাঠ, তাবিজ/কবচ ও বশ করা শিরক। একথা শুনে (উনার স্ত্রী) যয়নব রা. বলেন: তুমি এ কি বলছ, আল্লাহর শপথ! আমার চোখে ব্যথা হলে আমি একজন ইয়াহূদীর কাছে যেতাম, সে মন্ত্র পাঠের পর আমার চোখে ফু দিলে ব্যথার উপশম হতো। তখন আবদুল্লাহ রা. বলেন, এতো শয়তানের অপকর্ম ছিল, সে নিজেই চোখে ব্যথা দিত, আর যখন ঐ ইয়াহূদী যখন তাতে ফু দিত, তখন সে বিরত থাকতো। তোমার জন্য তা-ই পাঠ করা উচিত ছিল, যা রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম করতেন। আর তা হলো:<br />
أَذْهِبِ الْبَاسَ رَبَّ النَّاسِ وَاشْفِ أَنْتَ الشَّافِي لاَ شِفَاءَ إِلاَّ شِفَاؤُكَ شِفَاءً لاَ يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
হে মানুষের রব! যন্ত্রণা দূর করে দিন, আরোগ্য দান করুন, আপনিই আরোগ্যদাতা, আপনার দেয়া আরোগ্য ব্যতীত কোন আরোগ্য নেই, (এমন আরোগ্য দিন) যার পরে আর কোন রোগ বাকী থাকে না।<br />
[আবু দাউদ:৩৮৪৩]</p>
<p>আবারো মনে করিয়ে দেই, আপনি যে কাজগুলো চিকিৎসা, ঝাড়ফুঁক কিংবা আমল হিসেবে করছেন তার কিন্তু কোন ভিত্তিই নেই। এইটা একধরনের ধোঁকা। যদি থাকতো তাহলে তো কুর&#8217;আন, হাদীসের কোথাও না কোথাও তো লিখা থাকতো।<br />
নাহলে কোন গ্রহণযোগ্য বুজুর্গ অন্তত এসব করতে বলতেন। কিন্তু না সেইটাও কেউ বলেন নি।<br />
সুতরাং বোঝা যাচ্ছে এইটাও সমাজে প্রচলিত কুসংস্কারের একটি।।<br />
তাই এইগুলো বাদ দিয়ে নজর লাগলে নিমোক্ত দুয়াগুলো বাচ্চার মাথায় হাত রেখে পড়বেন, আর পড়া শেষ হলে ফুঁ দিবেন—</p>
<p>أُعِيْذُكُمْ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ ، مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ<br />
উঈযুকুম বিকালিমাতিল্লাহিত্তাম্মাহ । মিন কুল্লি শাইতানিন ওয়া হাম্মাহ । ওয়ামিন কুল্লি আঈনিন লাম্মাহ ।</p>
<p>بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ مِنْ كُلِّ شَىْءٍ يُؤْذِيكَ مِنْ شَرِّ كُلِّ نَفْسٍ أَوْ عَيْنِ حَاسِدٍ اللَّهُ يَشْفِيكَ بِاسْمِ اللَّهِ أَرْقِيكَ<br />
বিসমিল্লাহি আরকিক মিন কুল্লি শাইয়িন ইউ&#8217;যিক, ওয়া মিন শাররি কুল্লি নাফসিন আউ &#8216;আঈনি হাসিদিন আল্লাহু ইয়াশফিক । বিসমিল্লাহিল্লাহি আরকিক ।</p>
<p>بِاسْمِ اللَّهِ يُبْرِيكَ وَمِنْ كُلِّ دَاءٍ يَشْفِيكَ وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ وَشَرِّ كُلِّ ذِي عَيْنٍ</p>
<p>বিসমিল্লাহি ইউবরিকা ওয়ামিন কুল্লি দা-ইন ইয়াশফিক ওয়ামিন শাররি হাসিদিন ইযা হাসাদা ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8216;আঈন ।</p>
<p>اللَّهُمَّ رَبَّ النَّاسِ أَذْهِبِ الْبَاسَ، اشْفِهِ وَأَنْتَ الشَّافِي، لاَ شِفَاءَ إِلاَّ شِفَاؤُكَ، شِفَاءً لاَ يُغَادِرُ سَقَمًا<br />
আল্লাহুম্মা রাব্বান নাস আযহিবিল বা’স । ইশফিহি ওয়া আনতাশ শাফি । লা শিফাআ ইল্লা শিফাউক। শিফাআন লা ইউগাদিরু সাকামা ।</p>
<p>আর অবশ্যই প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যায় নিম্নোক্ত দুয়াটি বেশ কয়েকবার পড়ে ফুঁ দিবেন____</p>
<p>أُعِيْذُكُمْ بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ ، مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَهَامَّةٍ ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لَامَّةٍ<br />
উঈযুকুম বিকালিমাতিল্লাহিত্তাম্মাহ । মিন কুল্লি শাইতানিন ওয়া হাম্মাহ । ওয়ামিন কুল্লি আঈনিন লাম্মাহ ।</p>
<p>সাথে তিনকুলও পড়ে নিবেন। আর যাদের বাচ্চার এই ধরনের সমস্যা বেশি হয় উনারা চাইলে তেল, পানি পড়ে অই পানি দিয়ে গোসল করাতে পারেন, আর তেল ব্যবহার করতে পারেন সাত দিন।।<br />
এতে বেশ ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ আর নিয়মিত মাসনুন আমলগুলো সবসময়ই চালিয়ে যাবেন।</p>
<p>রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের বাচ্চাদেরকে সকল খারাবি থেকে হেফাজত করুন, আর আমাদের সঠিক বুঝ দান করুন। জানার ও মানার তৌফিক দিন। (আমীন)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1278/evil-eye-and-superstitions/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কমন সাজেশন</title>
		<link>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion</link>
					<comments>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 May 2019 10:45:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[অনিয়মিত পিরিয়ডের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর কমন রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর ইফেক্ট]]></category>
		<category><![CDATA[শারিরিক অসুস্থতার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1274</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1274/common-ruqyah-suggestion">কমন সাজেশন</a></p>
<p>রুকইয়াহ নিয়ে যত কথা – ৪ _______________ যারা রুকইয়াহ করছেন বা করতে চাচ্ছেন বা রুকইয়াহ গ্রুপে পোস্ট করেছেন এখনো এপ্রুভ হয়নি। সবার জন্যই পোস্টটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।। [ক] প্রাথমিক নির্দেশিকা&#8230; &#160; ⁦👉 রুকইয়াহ শুরুর পুর্বে রুকইয়াহ বিষয়ে ধারনা নিন।। এ সম্পর্কে আক্বীদা ঠিক করে নিন। আবারো মনে করিয়ে দেই, রুকইয়াহ কোন যাদুর চেরাগ না। এইটা একটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1274/common-ruqyah-suggestion">কমন সাজেশন</a></p>
<p>রুকইয়াহ নিয়ে যত কথা – ৪<br />
_______________</p>
<p>যারা রুকইয়াহ করছেন বা করতে চাচ্ছেন বা রুকইয়াহ গ্রুপে পোস্ট করেছেন এখনো এপ্রুভ হয়নি। সবার জন্যই পোস্টটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter" src="https://scontent.fdac1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/56931832_127759931670005_6601537301442985984_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGUL-62KUwA5p8rDfnUqrKen67u49H_JNxwKkB9K_NwnUs73Tf9_clRyA0V1ycojtMqfx9h_pmOGUn6H0FliAnQwQBm-MOn2h0LzK2py1U36maDSCqFsDydIrMVlURMLfI&amp;_nc_ht=scontent.fdac1-1.fna&amp;oh=78d8be0c60b03a0960cb0d83e9db5be0&amp;oe=5D6F92F3&amp;tiboriginal" alt="Image may contain: text" width="398" height="381" title="কমন সাজেশন 14"></p>
<p><strong>[ক] </strong></p>
<p><strong>প্রাথমিক নির্দেশিকা&#8230;</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>⁦<span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> রুকইয়াহ শুরুর পুর্বে রুকইয়াহ বিষয়ে ধারনা নিন।। এ সম্পর্কে আক্বীদা ঠিক করে নিন। আবারো মনে করিয়ে দেই, রুকইয়াহ কোন যাদুর চেরাগ না। এইটা একটা চিকিৎসা পদ্ধতি। সুন্নাহ থেকে উৎসারিত। যা দ্বারা আপনার আত্মিক ও শারীরিক সমস্যার শিফা মিলবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যদি সেটা না পান, তাহলে বুঝবেন সমস্যা আপনার ইয়াক্বীনে অথবা মেহনতে। রুকইয়াতে কাজ হচ্ছে না— এমন বিশ্বাস রাখা দূরের কথা চিন্তাতেও আনবেন না, সবকিছু ঠিক থাকলে ফায়দা হবেই।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> ওযু &#8211; গোসল, সালাত, পর্দাসহ সকল ফরজ হুকুম আহকাম জেনে নিবেন। আর সুন্নাহ পালনে সিরিয়াস ও যত্নবান হবেন। এছাড়া হায়েজ &#8211; নিফাস, সাদা স্রাবসহ সকল বিষয়ে মাস&#8217;আলা-মাসায়েল জেনে নিন।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> রুকইয়াহ শুরুর আগে ফরজ গোসল সম্পর্কে ভালোভাবে জেনে নিন। অনেকেই এই ব্যাপারে জানেন না বা গুরুত্ব দেন না। কিন্তু এইটা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। যদি আগে না করে থাকেন তাহলে আজই করে নিন। সাথে দুই রাকাত সালাত আদায় করে তওবা করে নিন।।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">👉</span></span> যারা গ্রুপে পোস্ট দিয়েছেন এখনো পোস্ট এপ্রুভ হয়নি। তারা ধৈর্য ধরে অপেক্ষা করুন। আর পোস্ট এপ্রুভ না হওয়া পর্যন্ত বদনজরের রুকইয়াহ করুন। সিহর বা জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকলেও সম্ভব হলে আগে বদনজরের রুকইয়াহ করুন। এতে অন্যান্য রুকইয়াহ ভালো ফায়দা দিবে ইনশাআল্লাহ। বদনজরের রুকইয়াহ ঠিকঠাকমত করতে পারলে আল্লাহর রহমতে ৫০ থেকে ৮০/৯০% সমস্যা চলে যায়। তাই আগে বদনজরের রুকইয়াহ করুন। আর আপডেটগুলা নোট করুন।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>[খ]</strong><br />
<strong>কমন রুকইয়াহ&#8230;.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>এক. ⁦পিরিয়ড বা মেয়েলী সমস্যায় ডিটক্স করুন। ফায়দা পাবেন ইনশাআল্লাহ। সাথে বিশেষজ্ঞ ডাক্তারও দেখিয়ে নিবেন। পরিষ্কার -পরিচ্ছন্নতা আর খাবার-দাবারের প্রতি যত্নশীল হবেন। আর হ্যা এই সময়টার আপডেট অবশ্যই নোট করবেন। আর পরবর্তীতে সাজেশন নেয়ার জন্য এইগুলো যোগ করুন।</p>
<p>দুই. সিহরের রুকইয়াহর ক্ষেত্রে চেষ্টা করুন পুরো পরিবারের উপর রুকইয়াহ করার। পরিবার রাজি না থাকলে পানি বা খাবারে রুকইয়াহর আয়াত পড়ে দম করে খাওয়াবেন।</p>
<p>তিন. বাচ্চাদের ক্ষেত্রে ভারি রুকইয়াহ না করাই উত্তম।<br />
বাচ্চাদের জন্য সুরা ফাতিহা, তিন কুল এবং আয়াতে শিফাই যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ। আর মাসনুন আমলের প্রতি গুরুত্ব দিবেন।</p>
<p>চার. চেষ্টা করুন হাতের কাছে রুকইয়াহ ওয়াটার, তেল, মধু এইসব রাখতে। যেন প্রয়োজনের সময় ব্যবহার করতে পারেন।<br />
এছাড়া রুকইয়াহ ইফেক্ট সামলানোর জন্য পানি রেডি রাখা। এক্ষেত্রে সুরাতুল ফাতিহা সাতবার, আয়াতে শিফা ৩/৭ বার, তিন কুল ৩/৭ বার, দরুদ শরীফ ৩/৭ বার পড়ে দম করুন। সাথে খেজুরও রাখতে পারেন। ভালো ফায়দা দিবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>পাঁচ. ব্যথা, ঠান্ডা/এলার্জি, বদনজর এইগুলোর আপনার প্রাথমিক চিকিৎসা হিসেবে রুকইয়াহ কিন্তু খুবই ফায়দাময় আলহামদুলিল্লাহ।<br />
এই ধরনের সমস্যায় তাৎক্ষণিক রুকইয়াহ করতে পারেন। ফল পাবেন ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>ছয়. &#8216;রাতে জ্বিনের সমস্যা&#8217;য় যারা ভুগছেন তারা শুধু ঘুমানোর সময় না, সবসময় অযু অবস্থায় থাকার চেষ্টা করুন।। বেশি থেকে বেশি ইস্তিগফার করুন। দরুদ শরীফ পাঠ করুন। সাথে আট সুরা ও সুরা যিনার রুকইয়াহ শুনুন।। আর এই সমস্যার জন্য ডিটক্সও করে ফেলতে পারেন। ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>সাত. ডিটক্সের ক্ষেত্রে সাতদিনই সুরা বাকারার তিলাওয়াত করার চেষ্টা করুন। তা সম্ভব না হলে অন্তত প্রতিদিন ২/৩ দিনে সম্পূর্ণ বাকারা তিলাওয়াত করুন। আর সাথে প্রতিদিন তিলাওয়াতের অডিও শুনুন।</p>
<p>আট. সাধারণ অসুস্থতার ক্ষেত্রে সকালে আয়াতে শিফা ও সুরা ফাতিহা ৭ বার পড়ে পানি খাবেন।।<br />
সাথে ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন। আর চেষ্টা করুন কুর&#8217;আন, হাদীসে উল্লেখিত চিকিৎসা পদ্ধতি অনুসরণ এবং উপাদান ব্যবহার করতে। যেমন: মধু-কালোজিরা, যাইতুনের তেল, খেজুর ইত্যাদি।।</p>
<p>নয়. সম্ভব হলে প্রতিদিন সকালে খালি পেটে ৭ টা আজওয়া খেজুর খান। আজওয়া না হলেও অন্য যে কোন খেজুর খেতে পারেন। যাদের ঘুমের সমস্যা আছে তারা ঘুমানোর আগে মধুর শরবত বা দুধের সাথে মধু মিশিয়ে খেতে পারেন, উপকার পাবেন ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>দশ. পড়াশুনা ও ইবাদাতে অমনোযোগীতার জন্য অন্ততপক্ষে ২ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করুন।<br />
ইনশাআল্লাহ ফায়দা পাবেন।<br />
এক্ষেত্রে (১৬ মিনিটের অই রুকইয়াহ) শুনতে পারেন। আর প্রত্যেক নামাজ শেষে তাসবীহে ফাতেমি পড়ুন। এরপর &#8211;<br />
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللّٰهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ<br />
উচ্চারণ: লা ইলা-হা ইল্লাল্লা-হু ওয়াহ্‌দাহু লা শারীকা লাহু, লাহুল মুলকু, ওয়া লাহুল হামদু, ওয়া হুয়া ‘আলা কুল্লি শাই’ইন ক্বাদীর।</p>
<p>অর্থ: একমাত্র আল্লাহ ছাড়া কোনো হক্ব ইলাহ নেই, তাঁর কোনো শরীক নেই, রাজত্ব তাঁরই, সমস্ত প্রশংসাও তাঁর, আর তিনি সকল কিছুর উপর ক্ষমতাবান।</p>
<p>এগারো. ব্যথার জন্য ব্যথার রুকইয়ার আয়াত পড়ে অলিভওয়েল/যাইতুনের তেল রেখে দিতে পারেন। যেকোন ধরনের ব্যথায় এইটা খুবই উপকারী আলহামদুলিল্লাহ।।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>[গ]</strong><br />
<strong>গুরুত্বপূর্ণ কিছু কথা&#8230;</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> রুকইয়াকে সকল সমস্যার সমাধানের মাধ্যম হিসেবে নিবেন না। সকল সমস্যা ও প্রয়োজন রবকে বলুন। সলাতের মাধ্যমে সাহায্য চান। বেশি বেশি দু&#8217;আ করুন। সাথে অল্প হলেও সামর্থ্য অনুযায়ী নিয়মিত দান-সাদাকা করুন।</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> নিজের জবানকে যিকরে ব্যস্ত রাখুন। বেশি বেশি করে ইস্তেগফার আর দরুদ শরীফ পাঠ করুন। একটু একটু ফুরসত পেলেই যিকর করতে থাকুন&#8230;। জীবনে আমূল পরিবর্তন চলে আসবে।</p>
<p>⁦⁦⁦<span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের সময়ের মাসনুন আমলগুলো গুরুত্বের সাথে করুন।। খারাপ কিছুর আশংকা করলে বা কুকুরের ডাক শুনলে শয়তানের থেকে পানাহ চান। তা&#8217;আউয পড়ুন। এছাড়া প্রত্যেক ফরজ সালাতের পর পূর্বে বলা &#8220;লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু.. দোয়াটা ১০ বার করে পড়ুন।&#8221;</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> মনে রাখবেন রুকইয়াহ করা মানে শুধু রুকইয়াহ শুনা না। রুকইয়াহর জন্য উত্তম হলো তিলাওয়াত করা। যদি আপনি একান্তই অপারগ তখন অডিও শুনুন। নাহলে তিলাওয়াত করুন। এতে বেশি ফায়দা হবে। আর যারা কুর&#8217;আন পড়তে পারেন না, তারা দ্রুত শিখে নিন। পারিনা বলে হাত পা গুটিয়ে বসে থাকবেন না প্লিজ। আর যারা বলেন পড়া শুদ্ধ না, দ্রুত পড়তে পারিনা তাদের বলছি। ভয় বা অজুহাত না দিয়ে চেষ্টা করুন শুদ্ধভাবে তিলাওয়াত করার। আপনার তিলাওয়াত আস্তে আস্তে ঠিক হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ। আপনি যদি নাই ই চেষ্টা করেন তাহলে ঠিক হবে কীভাবে!!</p>
<p><span class="_5mfr"><span class="_6qdm">🌿</span></span> অনেকের ধারনা নিজে নিজে রুকইয়াহ করলে ফায়দা হবে না। কিংবা কম হবে। অমুকের কাছেই যেতে হবে। এইটা-ওইটা করতে হবে। নাহলে ঠিক হবে না। এইসব ধারনা থেকে বেঁচে থাকুন। যে কেউই রুকইয়াহ করতে পারেন। নিজেই নিজের রুকইয়াহ করুন। এইটাই অধিক উত্তম।।<br />
তবে প্রফেশনালদের একটা ব্যাপার হচ্ছে, তারা এ বিষয়ে অভিজ্ঞ তাই সমস্যা আইডেন্টিফাই করে সে মোতাবেক চিকিৎসা দিতে পারে। আর রুগীর অবস্থা বুঝে প্রয়োজনীয় পদক্ষেপ নিতে পারে। বাকি কোন বিশেষ ব্যক্তির প্রতি না। আল্লাহ তা&#8217;আলার কালামের উপর বিশ্বাস রাখুন।।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1274/common-ruqyah-suggestion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</title>
		<link>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic</link>
					<comments>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:51:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে যাদু থেকে বাচব]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু কাটা]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Rafael Hasan  [ক] যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ ১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা। ২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা।  ৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (যাদু)</a></p>
<div class="i_fvddck2br u_fvddcehta clearfix">
<div class="clearfix x_fvddck42g">
<div class="clearfix _42ef">
<div class="z_fvddck42f">
<div>
<div class="_6a _5u5j">
<div class="_6a _5u5j _6b">
<div id="feed_subtitle_926488080871845:6:0" class="_5pcp _5lel _2jyu _232_" style="text-align: justify;" data-testid="story-subtitle"><strong>লিখেছেনঃ Rafael Hasan </strong></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div id="js_2j" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576" data-ad-preview="message" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">[ক] </span></p>
<p style="text-align: justify;">যারা নিজেদেরকে যাদুগ্রস্থ মনে করছেন অথবা বুঝতে পারছেন না কিভাবে যাচাই করবেন আসলেই আপনি যাদুগ্রস্থ কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। নিচের লক্ষণগুলো মিলিয়ে দেখুন আপনার সাথে কতগুলো লক্ষণ মিলেঃ</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১। চোখের অবস্থা অস্বাভাবিক বা অসুন্দর লাগা।</em><br />
<em>২। কোন কারণ ছাড়াই শরীর গরম থাকা। </em><br />
<em>৩। ব্যাকপেইন। বিশেষত মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা করা।</em><br />
<em>৪। (মহিলাদের ক্ষেত্রে) অনিয়মিত মাসিক (পুরুষদের ক্ষেত্রে) প্রস্রাবে ইনফেকশন এর সমস্যা।</em><br />
<em>৫। প্রায়সময় পেট ব্যথা থাকা। </em><br />
<em>৬। দীর্ঘদিন চিকিৎসা করেও কোন রোগ ভালো না হওয়া।</em><br />
<em>৭। তীব্র মাথা ব্যথা, ঔষধ খেয়েও তেমন লাভ হয়না।</em><br />
<em>৮। হঠাৎ করে কারো প্রতি তীব্র ঘৃণা বা তীব্র ভালোলাগা অনুভব হওয়া।</em><br />
<em>৯। পরিবার, বাসা, সমাজের প্রতি তীব্র বিতৃষ্ণা থাকা। </em><br />
<em>১০। বিকেল থেকে রাত পর্যন্ত খুব অস্বস্তিতে ভুগা অথবা মেজাজ খারাপ থাকা।</em><br />
<em>১১। কোন কারণ ছাড়াই বাড়ি থেকে দৌড় দিয়ে বের হয়ে যেতে ইচ্ছা হওয়া। </em><br />
<em>১২। শরীরের বিভিন্ন জয়েন্টে অতিরিক্ত ব্যথা হওয়া। </em><br />
<em>১৩। ঠিকমত ঘুমাতে না পারা। ঘুমালেও ভয়ংকর স্বপ্ন দেখা।</em><br />
<em>১৪। স্বপ্নে কোনো গাড়ি বা প্রাণিকে আক্রমণ করতে বা ধাওয়া করতে দেখা (যেমনঃ কুকুর, বিড়াল, গরু, মহিষ, বাঘ, সিংহ, সাপ)। </em><br />
<em>১৫। স্বপ্নে কোন ফাঁকা বাড়ি, মরুভূমি বা গোরস্থানে হাঁটাচলা করতে দেখা। </em><br />
<em>১৬। স্বপ্নে বিভিন্ন যায়গায় পানি দেখা (যেমন সাগর, নদী, পুকুর, ইত্যাদি)। </em><br />
<em>১৭। স্বপ্নে ঘনঘন কোথাও আগুন জ্বলতে বা কিছু পোড়াতে দেখা।</em><br />
<em>১৮। স্বপ্নে নিজেকে উড়তে দেখা বা কোন পাখি অথবা বড়বড় গাছ দেখা।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">[খ] </span></p>
<p style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে যায় তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবেনা। ফরজ কাজগুলোর পাশাপাশি নিয়মিত সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমানোর আগের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করলেই যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন- </a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">[গ] </span></p>
<p style="text-align: justify;">এসব লক্ষণ যদি ৫ টা বা তারও বেশি মিলে যায় তাহলে আপনার উচিত রুকইয়াহ তিলাওয়াত শুনে টেস্ট করা। <strong><a href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> </strong>গিয়ে “বিভিন্ন ক্বারিদের সাধারণ রুকইয়াহ” শিরোনামে যেকোন অডিও শুনে টেস্ট করতে পারেন।</p>
<p>এক্ষেত্রে শাইখ সুদাইস(১১ নাম্বার), এবং শাইখ লুহাইদানের (২০ নাম্বার) অডিও শুনতে পারেন। গায়ে বা ঘরে তাবিজ থাকলে, সেটা খুলে নষ্ট করে তাওবা করার পর রুকইয়াহ শুনবেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্ট করার জন্য এই লিংক ফলো করবেন । </a></p>
<p>যাদুর সমস্যা থাকলে রুকইয়াহ অডিও শুনে বেশকিছু প্রতিক্রিয়া হতে পারে। যেমন- বমি হওয়া অথবা বমি বমি ভাব হওয়া, পেটে অথবা ঘারে অথবা মাথায় তীব্র ব্যথা হওয়া, কান্না পাওয়া ইত্যাদি। রুকইয়াহ শুনে যদি এরকম যেকোন প্রতিক্রিয়া হয় তাহলে আপনার উচিত অন্তত দুই সপ্তাহ যাদুর রুকইয়াহ করা।</p>
<p>দেখুন: <strong><a style="text-align: justify;" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদু বা সিহরের রুকইয়াহ করার নিয়ম </a></strong></p>
<p>দুই সপ্তাহ করে পুরোপুরি ভালো না হলে প্রয়োজনে তিন সপ্তাহ করতে পারেন। দুই বা তিন সপ্তাহ করে গ্রুপে নতুন পোস্ট দিয়ে আপনার আপডেট জানাতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">[ঘ]</span></p>
<p style="text-align: justify;">উপরে উল্লেখিত যাদুগ্রস্থ হওয়ার লক্ষনগুলোর সাথে যদি আপনার <a href="/blog/3669/self-ruqyah-for-jinn-problems">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা</a> থাকে তাহলে <span style="color: #ff0000;">রুকইয়াহ শুরুর পূর্বে এডমিনদের পরামর্শ নিলে ভালো হয়।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection"> জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন </a></p>
<p style="text-align: justify;">এখান থেকে যদি ৩-৪ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ সিহরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। তারও বেশি লক্ষণ মিলে গেলে সিহরের পোস্টে বলা নিয়মে রুকইয়ার পাশাপাশি প্রতিদিন একঘন্টা আয়াতুল কুরসির অডিও শুনবেন। আর প্রায় সব লক্ষণ মিলে গেলে অবশ্যই এডমিন ভাইদের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">[ঙ]</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>নোটঃ</strong><br />
১। মেয়েদের পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ করতে পারবে। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।<br />
২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।<br />
৩। রুকইয়াহ শুরু করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইনশা আল্লাহ সাফল্য আসবে।<br />
৪। <span style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">তাবিজ নষ্টের জন্য</a></p>
<p>পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই সিহরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন। তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/925/self-ruqyah-guide-magic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</title>
		<link>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee</link>
					<comments>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:09:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর]]></category>
		<category><![CDATA[আমার রুকইয়াহ আমি করব]]></category>
		<category><![CDATA[নিজে নিজে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ একাই করব]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=920</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p>লিখেছেনঃ Ahmmad Robin [ক] যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ ১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা। ২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা.. ৩। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></p>
<p><span style="color: #0000ff;">লিখেছেনঃ Ahmmad Robin</span></p>
<p><span style="color: #993300;">[ক]</span><br />
যারা নিজেদের বদনজরে আক্রান্ত ভাবছেন বা যারা যাচাই করতে চান যে তিনি আসলেই বদনজরে আক্রান্ত কিনা তাদের জন্য এই পোস্ট উপকারী হবে ইন শা আল্লাহ। প্রথমেই নিচের লক্ষনগুলো থেকে মিলিয়ে দেখেন কতগুলো লক্ষন আপনার সাথে মিলেঃ</p>
<p><em>১। শরীরে জ্বর থাকা, কিন্তু থার্মোমিটারে না উঠা।</em><br />
<em>২। কোনো কারণ ছাড়াই কান্না আসা..</em><br />
<em>৩। প্রায়সময় কাজে মন না বসা, নামায যিকর ক্লাসে মন না বসা।</em><br />
<em>৪। প্রায়শই শরীর দুর্বল থাকা, ক্ষুধামন্দা, বমি বমি ভাব লাগা।</em><br />
<em>৫। চেহারা ধুসর/হলুদ হয়ে যাওয়া।</em><br />
<em>৬। বুক ধড়পড় করা, দমবন্ধ অস্বস্তি লাগা।</em><br />
<em>৭। অহেতুক মেজাজ বিগড়ে থাকা।</em><br />
<em>৮। আত্মীয়-স্বজন বা বন্ধুদের সাথে দেখা হলেই ভালো না লাগা।</em><br />
<em>৯। অতিরিক্ত চুল পড়া। শ্যাম্পুতে কাজ না করা।</em><br />
<em>১০। পেটে প্রচুর গ্যাস হওয়া।</em><br />
<em>১১। বিভিন্ন সব অসুখ লেগে থাকা যা দীর্ঘদিন চিকিৎসাতেও ভালো হয় না। (সর্দিকাশি, মাথাব্যথা ইত্যাদি)</em><br />
<em>১২। হাত-পায়ে মাঝেমধ্যেই ব্যাথা করা, পুরো শরীরে ব্যাথা দৌড়ে বেড়ানো।</em><br />
<em>১৩। ব্যবসায় ঝামেলা লেগে থাকা।</em><br />
<em>১৪। আপনি যে কাজে অভিজ্ঞ সেটা করতে গেলেই অসুস্থ হয়ে যাওয়া।</em></p>
<p><span style="color: #0000ff;"><strong>প্রথমত,</strong></span> এসব লক্ষণ যদি দুই একটা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ আপনার রুকইয়াহ করা লাগবে না। পাচ ওয়াক্ত নামায, প্রতিদিনের মাসনুন আমল এবং বেশি বেশি দোয়া করাই যথেষ্ট হবে।</p>
<p><a href="/masnun">মাসনুন আমল সম্পর্কে এখানে দেখুন</a>&#8211;</p>
<p><span style="color: #0000ff;"><strong>দ্বিতীয়ত,</strong></span> যদি ৪-৫ টা লক্ষন মিলে যায় তাহলে কমপক্ষে ১ সপ্তাহ বদনজরের রুকইয়াহ করা উচিত। এতে সুস্থ হলে আরও কয়েকদিন করা উচিত।</p>
<p><strong><span style="color: #0000ff;">তৃতীয়ত</span></strong>, যদি আরও বেশি লক্ষন মিলে যায় তাহলে ২ থেকে ৩ সপ্তাহ নজরের রুকইয়াহ করলে ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে উঠবেন।</p>
<p>বদনজরের রুকইয়াহ করার নিয়ম এই লিংকে দেখুন- <a href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p><span style="color: #993300;">[খ]</span><br />
নজরের লক্ষনগুলো সাথে সাথে যদি আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা থাকে তাহলে এডমিনদের পরামর্শ নিবেন।  <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যার লক্ষন এখানে পাবেন।</a></p>
<p>এখান থেকে যদি ২-১ টা মিলে তাহলে ইনশাআল্লাহ নজরের রুকইয়াহ করতে কোন অসুবিধা নেই। আর যদি বেশি মিলে তাহলে গ্রুপ এডমিনদের পরামর্শ অবশ্যই নিবেন।</p>
<p><span style="color: #993300;">[গ]</span><br />
কারও কারও নজরের সমস্যা সাথে সাথে ওয়াসওয়াসার সমস্যা থাকে।<a href="/blog/385/waswasa-symptoms"> ওয়াসওয়াসার সমস্যা সম্বন্ধে জানতে এখানে দেখুন।</a></p>
<p>এখান থেকে যদি কিছু মিলে যায় তাহলে নজরের রুকইয়াহর পাশাপাশি ওয়াসওয়াসার জন্য রুকইয়াহ করবেন। <a href="/blog/383/waswasa-treatment">ওয়াসওয়াসার রুকইয়াহ এখানে পাবেন।</a></p>
<p><span style="color: #993300;">[ঘ]</span><br />
যাদের রাতে ঘুমের সমস্যা হয়, ঘুমুতে ভয় পান, কোন ছায়া দেখেন, মনে হয় কেউ আছে তারা নজরের রুকইয়াহ করার পাশাপাশি আটসুরার রুকইয়াহ শুনবেন। <a href="/download">ডাউনলোড পেইজে</a> পাবেন আটসুরার রুকইয়াহ।</p>
<p><span style="color: #993300;">[ঙ]</span><br />
উপরের কথাগুলো প্রাপ্ত বয়স্কদের জন্য। যদি নাবালেগ কারও, ছোট বাচ্চা, দুধের বাচ্চার নজর লাগে তাহলে কিভাবে বুঝবেন? যদি ব্যবসা বা ঘরবাড়িতে, গবাদি পশু, ফসলে নজর লাগে তাহলে?</p>
<p>বাচ্চারা খেতে না চাওয়া, পেটে সমস্যা হওয়া, অসুখ বিসুখ লেগেই থাকা, বদমেজাজি হয়ে যাওয়া, শরীর-স্বাস্থ্য না হওয়া, পড়াশুনায় ভাল ছিল হুট করে খারাপ হয়ে গিয়েছে, কথাবার্তায় চটপটে ছিল কিন্তু এখন কথা আটকে যাচ্ছে ইত্যাদি ইত্যাদি হলে নজরের রুকইয়াহ করে ইন শা আল্লাহ উপকার পাবেন। নিচের পদ্ধতিগুলো যেটা আপনার বাচ্চার জন্য প্রযোজ্য হবে সেটাই ফলো করবেন। তবে আমার রিকমেন্ডেশন হবে প্রথমে ঘরের সবার ওযুর পানি একটি পাত্রে নিয়ে বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিন। এরপরও যদি সমস্যা থাকে তাহলে অন্য পদ্ধতিগুলো ফলো করবেন। তিনদিন করার পর অবশ্যই একবার আপডেট দিবেন।</p>
<p>ঘরবাড়ি, ব্যবসা প্রতিষ্ঠান, গবাদি পশুর ব্যাপারেও এখানে আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p>লিংক- <a href="/blog/439/evileye-treatment">বদনজরের চিকিৎসা (রুকইয়াহ) : বদনজর ৪</a></p>
<p><span style="color: #993300;">[চ]</span><br />
নোটঃ<br />
১। মেয়েদের পিরিয়ড শুরু হলেও রুকইয়াহ করতে পারবে। গোসলের পানি অন্য কেউ পড়ে দিবে।</p>
<p>২। একজন পানি তৈরি করে দিলে অন্য জন গোসল করতে পারবে।</p>
<p>৩। নজরের রুকইয়াহ করলে প্রথমদিকে শরীর খারাপ করতে পারে। তখন বন্ধ করা যাবে না। ধৈর্য্য ধরে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে। ইন শা আল্লাহ সাফল্য আসবে।</p>
<p>৪। <span style="color: #ff0000;">গায়ে/ঘরে কোন তাবিজ থাকলে অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে আগে। কোন মূর্তি, পুতুল, ছবি ইত্যাদি থাকলে সরিয়ে ফেলতে হবে। ঘরে কুকুর থাকা চলবে না।</span></p>
<p><span style="color: #ff0000;"><a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/901157306738256/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">তাবিজ নষ্টের নিয়ম এখানে পাবেন।</a> </span></p>
<p>পুরো লেখাটা মনোযোগ দিয়ে পড়ুন। একবার না বুঝলে কয়েকবার পড়ুন। আল্লাহ চায়তো এরপর নিজেই নজরের রুকইয়াহ করতে পারবেন। কাউকে জিজ্ঞেস করতে হবে না, বরং অন্যদেরও পরামর্শ দিতে পারবেন।<br />
তবে আপনার অভিজ্ঞতা আমাদের সাথে শেয়ার করতে ভুলবেন না।</p>
<p>আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/920/self-ruqyah-guide-ee/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
