<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>অমুসলিমদের জন্য রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%85%E0%A6%AE%E0%A7%81%E0%A6%B8%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%AE%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 13:24:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>অমুসলিমদের জন্য রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>অমুসলিমদের ঘৃণা করা এবং তাদের রুকইয়াহ সংক্রান্ত বিষয়</title>
		<link>/blog/4646/hates-for-non-believers</link>
					<comments>/blog/4646/hates-for-non-believers#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 10:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের ওপর কি রুকইয়া করা যায় না?]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[হিন্দু হলে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[হিন্দুরা কি রুকইয়াহ করতে পারে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=802</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4646/hates-for-non-believers">অমুসলিমদের ঘৃণা করা এবং তাদের রুকইয়াহ সংক্রান্ত বিষয়</a></p>
<p>এবাউটে ফোন নাম্বার থাকাতে বিভিন্ন জায়গা থেকে ফোন আসে। দেশ থেকেও আসে, বিদেশ থেকেও আসে। ছেলেদেরও আসে, মেয়েদেরও আসে। বুড়া-জোয়ান সবারই আসে। মুসলিমদের যেমন আসে, অমুসলিমদেরও আসে। যতদুর মনে পড়ে এই পর্যন্ত দুই জন অমুসলিমের সাথে রুকইয়াহ বিষয়ে কথা বলেছি। দুই জনই আমাকে অবাক করে দিয়েছে। কিভাবে অবাক করেছে সে প্রসঙ্গে একটু পরে আসছি। একটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4646/hates-for-non-believers">অমুসলিমদের ঘৃণা করা এবং তাদের রুকইয়াহ সংক্রান্ত বিষয়</a></p>
<div>
<div class="" dir="auto">
<div id=":rat1:" class="x1iorvi4 x1pi30zi x1swvt13 xjkvuk6">
<div class="x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u">
<div class="xu06os2 x1ok221b">
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;"><span style="background-color: var(--wp--preset--color--tertiary); color: var(--wp--preset--color--foreground); font-family: var(--wp--preset--font-family--system-font); font-size: var(--wp--preset--font-size--medium);"><a href="https://jarfuk.wordpress.com/about-me/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">এবাউটে</a> ফোন নাম্বার থাকাতে বিভিন্ন জায়গা থেকে ফোন আসে। দেশ থেকেও আসে, বিদেশ থেকেও আসে। ছেলেদেরও আসে, মেয়েদেরও আসে। বুড়া-জোয়ান সবারই আসে। মুসলিমদের যেমন আসে, অমুসলিমদেরও আসে। যতদুর মনে পড়ে এই পর্যন্ত দুই জন অমুসলিমের সাথে রুকইয়াহ বিষয়ে কথা বলেছি। দুই জনই আমাকে অবাক করে দিয়েছে। কিভাবে অবাক করেছে সে প্রসঙ্গে একটু পরে আসছি।</span></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">একটা বাবু যখন দুনিয়াতে আসে সে তখন আল্লাহর একত্ববাদ তথা ইসলামের উপরেই আসে। কিন্তু পরবর্তীতে পরিবেশ দ্বারা প্রভাবিত হয়। মানুষের স্বাভাবিক ফিতরাত হলে আল্লাহমুখী হওয়া তথা আল্লাহর একত্ববাদ। কিন্তু বাবা-মার ধর্ম, পারিপাশ্বিক পরিস্থিতি তার মাঝে বহুত্ববাদ, অবিশ্বাসের বীজ বপন করে। সময়ের ব্যবধানে সেই বীজ ধীরে ধীরে অংকুরিত হয়। একজন অমুসলিম হয়ত জানেই না</div>
<ol>
<li dir="auto">আল্লাহ তায়ালা শুধু মুসলমানদের উপাস্য নন, বরং তারও উপাস্য। সমগ্র মানব জাতির উপাস্য।</li>
<li dir="auto">কুরআনুল কারীম শুধু মুসলিমদের ধর্মগ্রন্থ নয় বরং সমগ্র মানবজাতির জন্য আল্লাহ তায়ালা পাঠিয়েছেন।</li>
<li dir="auto">রাসুলুল্লাহ ছাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া ছাল্লাম কেবল মুসলিমদের নবী নন, অমুসলিমদেরও নবী।</li>
<li dir="auto">আখিরাত তথা কেয়ামত, হাশর শুধু মুসলিমদের হবে না, বরং সবারই হবে।</li>
<li dir="auto">আল্লাহর নিকট একমাত্র গ্রহণযোগ্য হবে ইসলাম। ইসলাম ছাড়া অন্য যে কেউ যা কিছুই পালন করুক না কেন সে আখিরাতে হবে ক্ষতিগ্রস্থ; দুনিয়াতে তার অবস্থান যাই হোক না কেন।</li>
</ol>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><span style="color: #0000ff;">(দুঃখের বিষয় হল এই ব্যাপার গুলোতে অনেক মুসলিম নামধারীরাও ধরা খেয়ে যাবে)</span></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">এই বিষয়ের দাওয়াত একজন অমুসলিমের নিকট পৌছানোর দায়িত্ব মুসলমানদের তথা আমার, আপনার। আমি কি এই দায়িত্ব পালন করেছি? উত্তর এখানে দেয়ার দরকার নেই। নিজেকেই প্রশ্ন করি, নিজেকেই উত্তর দেই। দায়িত্ব যদি ঠিকমত পালন করে না থাকি তাহলে আল্লাহর নিকট কি জবাব দিব? একজন অমুসলিমকে কাফের, মুশরিক বলে ঘৃণাভরে দূরে ঠেলে দেয়ার আগে এই বিষয়গুলো ভাবা উচিত বলে আমার মনেহয়। ক্ষুদ্র জ্ঞানে যা বুঝে আসে লিখলাম। ভুল কিছু বলে থাকলে আল্লাহর পানাহ্‌!</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">তো যেটা বলছিলাম, কথা বলার সময় তো বোঝা যায় না কে মুসলিম বা কে অমুসলিম। পরামর্শ দেবার সময় বিষয়টা সামনে আসে। যখন বলি এই, এই আয়াত পড়ে এভাবে এভাবে করবেন। তখন বলে ভাইয়া আমিতো মুসলিম না। এই ধরনের কথা বললে সাধারণত বলি পরিচিত কোনো মুসলিমকে দিয়ে পড়িয়ে নিবেন। কিন্তু এই দু&#8217;জন আমাকে অবাক করেছে। তারা নিজেরাই আরবী পড়তে পারে! সুবহানাল্লাহ। শুদ্ধ আছে কি অশুদ্ধ আছে সেটা যাচাই করতে একজনতো কুরআন তেলাওয়াত শোনাবেও বলেছিল! সে যাই হোক।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">জিজ্ঞেস করেছিলাম এই বিষয়গুলো কিভাবে জানলেন। উত্তর পেয়েছি, ছোটবেলা থেকেই মুসলিমদের জীবনাচারণ ভাল লাগতো। তারপর মেসে থাকার সময় বিভিন্ন কিতাবি থেকে দেখে, বড় আপুদের থেকে শুনে নিজেদের নানা &#8220;সমস্যার&#8221; জন্য বিভিন্ন আমল করে যখন উপকার পেয়েছে তখন আরও জানার আগ্রহ তৈরি হয়েছে। এমনকি আমার এটাও মনে হয়েছে উনাদের সামনে যদি সঠিকভাবে ইসলামের সৌন্দর্য্য উপস্থাপন করা যায় তাহলে ইসলাম কবুল করতে দেরি করবেন না। আল্লাহ ভাল জানেন।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">এসব শুনে আমার মনের মধ্যে কিছুটা আফসোসও হল। কত মুসলিম ভাই, বোন আছেন যারা নিজেরা আরবী পড়তে পারেন না, ইসলামী জীবনাচারণের দিকে কোনো খেয়াল নেই। অথচ কোনো কোনো অমুসলিমরা কুরআন পড়তে পারে, বেসিক কিছু ইসলামী জীবনাচারণ মেনে চলে (শালীনভাবে চলা, রোযা ইত্যাদি)। অবশ্য অমুসলিমদের এই পড়া তাদের কতটা কাজে আসবে আল্লাহই ভাল জানেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">অমুসলিমদের মধ্যে অনেকেই আছে হেদায়াতের পথে, আর মুসলিমদের মধ্যে অনেকেই আছে গোমরাহির পথে। শেষ পর্যন্ত কে হেদায়াতের উপর টিকে যাবে তা আল্লাহই ভাল জানেন। কাজেই আমাদের উচিত নিজেদের দায়িত্ব ঠিকভাবে পালন করা। তাদের কাছে ইসলামের দাওয়াহ পৌছে দেয়া। তাবলীগের ভাষায়, দ্বারে দ্বারে বারে বারে। এতে করে তারা হেদায়াত পাক বা না পাক আমার নিজের হেদায়াত মিস হবে না ইন শা আল্লাহ।</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">কাজেই ভাইয়েরা/বোনেরা, যারা অমুসলিমদের সাথে উঠা-বসা করি তা পড়াশুনার খাতিরেই হোক, ব্যবসা/চাকুরির খাতিরেই হোক, রুকইয়াহর খাতিরেই হোক বা কোন কিছু হোক, তারা যেন নিজেদের আমল আখলাখ সুন্নাহসম্মত করি। এতে করেও তাদের মধ্যে মুসলিমদের সম্পর্কে সুধারণা জন্ম নেবে যা দাওয়াহর বীজ বপন করতে পারে। আমার আপনার সামান্য হাসিতে, ব্যবহারে যদি একজন মানুষ আল্লাহকে পেয়ে যায় তাহলে সেটা ইনশা আল্লাহ আমার আপনার নাজাতের জন্য উসিলা হতে পারে। আপনার স্বভাব-চরিত্র কেমন এটা দাওয়ার প্রথম দিক। আমি যদি রুক্ষ, কর্কশ ভাষায় কথা বলি তাহলে অমুসলিমতো দূরের কথা, মুসলিমরাই আমার শত্রু হয়ে যাবে। আল্লাহ হেফাজত করুন। আমীন।</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4646/hates-for-non-believers/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</title>
		<link>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims</link>
					<comments>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 23:57:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের ওপর কি রুকইয়া করা যায় না?]]></category>
		<category><![CDATA[অমুসলিমদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কাফিরদের রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[বিশ্বাস না করলে ঝাড়ফুঁক কাজ করে]]></category>
		<category><![CDATA[মুসলমান না হলে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৬]]></category>
		<category><![CDATA[হিন্দুদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=366</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/366/ruqyah-for-non-muslims">অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</a></p>
<p>সুরা বানি ইসরাইলের এক আয়াতে বলা আছে- &#8220;আমি কোরআনে এমন কিছু নাযিল করি যা শিফা এবং মুমিনদের জন্য রহমত&#8221; এটা দেখে অনেকে ভাবেন যে রুকইয়া বোধহয় শুধু মুমিনদের জন্যই। কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে, কোরআন মুমিনদের জন্য আল্লাহর অনুগ্রহ তো এটা যেমন সত্য, আর বিশ্ববাসীর জন্যও আল্লাহর রহমত এটাও ঠিক তেমনই সত্য। সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, সাহাবায়ে কিরাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/366/ruqyah-for-non-muslims">অমুসলিমরা কি রুকইয়াহ করতে পারে?</a></p>
<p>সুরা বানি ইসরাইলের এক আয়াতে বলা আছে- &#8220;আমি কোরআনে এমন কিছু নাযিল করি যা শিফা এবং মুমিনদের জন্য রহমত&#8221; এটা দেখে অনেকে ভাবেন যে রুকইয়া বোধহয় শুধু মুমিনদের জন্যই। কিন্তু বাস্তবতা হচ্ছে, কোরআন মুমিনদের জন্য আল্লাহর অনুগ্রহ তো এটা যেমন সত্য, আর বিশ্ববাসীর জন্যও আল্লাহর রহমত এটাও ঠিক তেমনই সত্য।</p>
<p>সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, সাহাবায়ে কিরাম অমুসলিমদের ওপর কোরআন এর আয়াত দিয়ে রুকইয়া করেছেন, তারা আরোগ্য পেয়েছে। রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর কাছে যখন এটা উনারা বলেছেন তখন রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম নিষেধ করেননি। বরং কোরআন দিয়ে রুকইয়া করার কথা শুনে খুশি হয়েছেন। (হাদিসটি বুখারি শরিফের)</p>
<p>আর আপনারাও হয়তো দেখেছেন, ইমাম সাহেবদের কাছে অমুসলিম কেউ পানি পড়া নিতে এসেছে, হুজুর দোয়া-কালাম পড়ে পানিতে দিয়েছেন। আলহামদুলিল্লাহ! আমাদের পরিচিত এক ভাই এমন অভিজ্ঞতা শুনিয়েছেন, এক হিন্দু ছেলের জিনের সমস্যা ছিল। বহুত চেষ্টা করেও ছাড়ানো যায়নি, পরিবার প্রায় হতাশ হয়ে গিয়েছিল। এরকম অবস্থায় উনি রুকইয়া করেছেন আর আল্লাহ ছেলেটাকে একদম সুস্থ করে দিয়েছে। (এই ঘটনার বিস্তারিত রুকইয়াহ বইয়ে এসেছে।)</p>
<p>অতএব অমুসলিমদের জন্যও রুকইয়া করা যাবে, কোন সমস্যা নাই।</p>
<p>(added 26-11-2021)<br />
আমার অভিজ্ঞতা হল, যদি ঠিকমতো রুকইয়া করা যায়, তবে জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত হিন্দুরা কোরআন দিয়ে রুকইয়া করলে বেশ ভালো এবং দ্রুত উপকার পায়। কোনো নাস্তিককে এপর্যন্ত পাইনি। বাকি আমার ধারণা তাদের ক্ষেত্রে আরও দ্রুত ফায়দা হবে।<br />
বিষয়টা এমন যে, বিশাল মরুভূমির মত শুষ্ক অন্তরে পানি ঢালার সাথে সাথেই চুষে নেয়&#8230;।</p>
<p>তাই আপনার পরিচিত কেউ যদি জিন-জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত হয়, কিংবা আক্রান্ত হয়েছে এমন ধারণা করেন, তাহলে তাকে রুকইয়াহ করতে পরামর্শ দিন। সে মুসলিম হোক, অমুসলিম হোক, কিংবা নাস্তিক হোক। যাইহোক, তাকে আল্লাহর কালাম শুনতে দিন। পানি পড়ে দিন। কমবেশি যাইহোক, ফায়দা হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন : <a href="/blog/4646/hates-for-non-believers">অমুসলিমদের ঘৃণা করা এবং তাদের রুকইয়াহ সংক্রান্ত বিষয়</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/366/ruqyah-for-non-muslims/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
