<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রাক্বির জন্য গুরুত্বপূর্ণ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%97%E0%A7%81%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%AA%E0%A7%82%E0%A6%B0%E0%A7%8D/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 06:07:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রাক্বির জন্য গুরুত্বপূর্ণ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>আমার যদি রুকইয়াহ সেন্টার থাকতো!</title>
		<link>/blog/3374/amar-jodi-ruqyah-center-thakto</link>
					<comments>/blog/3374/amar-jodi-ruqyah-center-thakto#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 12:56:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বির জন্য গুরুত্বপূর্ণ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়া সেন্টার]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি কি কি করবে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3374</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3374/amar-jodi-ruqyah-center-thakto">আমার যদি রুকইয়াহ সেন্টার থাকতো!</a></p>
<p>লিখেছেনঃ আহমাদ রবিন . [দায়মুক্তি কথাবার্তাঃ আমার কোনো সেন্টার নেই। আমি কোনো সেন্টারে বসিও না। কাজেই যারা ভাবছেন “এই লোকেরতো সেন্টার নেই, সেন্টারে বসেও না তার থেকে আর কি শিখবো”- তারা প্লীজ এখানেই ক্ষান্ত দেন। নিচে নেমে আর সময় নষ্ট করবেন না।] . একজন পেশেন্টকে কিভাবে সামলানো উচিত- এ নিয়ে আমি মনেকরি প্রত্যেক রাক্বী ভাইয়ের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3374/amar-jodi-ruqyah-center-thakto">আমার যদি রুকইয়াহ সেন্টার থাকতো!</a></p>
<p>লিখেছেনঃ আহমাদ রবিন<br />
.<br />
[দায়মুক্তি কথাবার্তাঃ আমার কোনো সেন্টার নেই। আমি কোনো সেন্টারে বসিও না। কাজেই যারা ভাবছেন “এই লোকেরতো সেন্টার নেই, সেন্টারে বসেও না তার থেকে আর কি শিখবো”- তারা প্লীজ এখানেই ক্ষান্ত দেন। নিচে নেমে আর সময় নষ্ট করবেন না।]<br />
.<br />
একজন পেশেন্টকে কিভাবে সামলানো উচিত- এ নিয়ে আমি মনেকরি প্রত্যেক রাক্বী ভাইয়ের চিন্তা-ভাবনা করা উচিত। কিভাবে আরও ভালভাবে সামলানো যায়-সেটাও ভেবে-চিন্তে বের করা উচিত। তাহলেই ইনশাআল্লাহ সার্ভিস আরও উন্নত হবে। সেন্টার নেই বলে, ভাবতে পারবো না- এমন বিধিনিষেধতো কেউ জারি করে নি। আর আমার ভাবনা কাউকে গ্রহণ করতেই হবে-এটাও আমি মনে করি না।<br />
.<br />
1️⃣ আমি চাইবো কেউ যখন আমার কাছে কোনো সমস্যা নিয়ে আসে তার আস্থা অর্জন করার জন্য যে, “ভাই, আপনি সঠিক পথে চলতে চেয়েছেন, আল্লাহ তায়ালা আপনাকে পথ দেখিয়েছেন। ইন শা আল্লাহ আপনি সুস্থ হয়ে যাবেন। কুরআন ও সুন্নাহমত চিকিৎসা পদ্ধতি ফলো করেন। এটা সঠিক রাস্তা। আর আগে কি করেছেন না করেছেন সেগুলোর জন্য আল্লাহর কাছে কান্নাকাটি করে ক্ষমা চেয়ে নিন। আপনার সমস্যা যত জটিলই হোক, আল্লাহর তায়ালার জন্য এটা খুবই সহজ। আপনি আল্লাহর থেকে চেয়ে নিন। বাকি আপনাকে আমার পক্ষ থেকে যতটুকু পরামর্শ দেয়ার ইন শা আল্লাহ পাবেন।”<br />
.<br />
2️⃣ রোগীকে বিব্রত না করতে চেষ্টা করবো। এমন কোনো প্রশ্ন তার অভিভাবকের সামনে করবো না। যদি দরকার হয় কাগজে লিখে দিয়ে জানতে চাইবো। বলবো লিখে দিতে। দেয়ার পর উত্তর দেখে কাগজ ফিরিয়ে দিব। তার সিক্রেট তার কাছেই থাক।<br />
.<br />
3️⃣ রোগ নিয়ে রোগীর সাথে আলোচনা করতাম না। চিকিৎসা নিয়ে আলোচনা করতাম। আপনার এই হয়েছে, ঐ হয়েছে, এতগুলা জাদু করেছে, ততগুলা জাদু করেছে, অমুক জায়গার জাদু করেছে, কঠিন জাদু করেছে, এতগুলা জিন, ততগুলা জিন – এসব বলতাম না। কারণ এসব কথার সলিড কোনো প্রমাণ নেই। যদি বলতে হয় এতটুকুই বলতাম, “সুস্থ হোন। এরপর ইনশাআল্লাহ আমার কিছু ধারনার কথা বলবো।” আর রোগীর অভিভাবককে বলতাম, “উনার দিয়ে খেয়াল রাখবেন। অনেকদিন ধরে অসুস্থ। আপনাদের সাপোর্ট ছাড়া হয়ত পারবেন না।”<br />
.<br />
4️⃣ রোগীর ভিতরে যেন ওয়াসওয়াসার তৈরি না হয় এদিকে বিশেষ যত্ন দিতাম। এটা রোধের একমাত্র উপায় রোগ, বদনজর, জ্বিন, যাদু নিয়ে কথা না বলা। ব্যাপারটা একটু ব্যাখ্যা করি। প্রথম প্রথম যখন গ্রুপে কাজ শিখলাম বা শুরু করলাম তখন যেদিকে তাকাই সেদিকেই রুকইয়াহ রোগী। এমনি এখনো রাস্তাঘাটে হালকা, ভংগুর স্বাস্থ্যের কাউকে দেখলে মনেহয় এর নিশ্চয়ই কোনো সমস্যা আছে। রুকইয়াহ করানো উচিত। আমার মনে হয় মেডিক্যাল স্টুডেন্ট, ফাউল কোয়ান্টামের সদস্যগণ, সাইকোলজির চিকিৎসকরাও হয়ত সবাইকে নিজ নিজ ক্যাটাগরিতে ফেলতে চান প্রথম দিকে। একজন সুস্থ মানুষ হিসেবে যখন আমার এমন ওয়াসওয়াসা হতে পারে তাহলে দীর্ঘদিন ধরে যারা বদনজর, জ্বিন, জাদুর সমস্যায় আক্রান্ত তারা কেমন ওয়াসওয়াসা ফিল করতে পারে! ভেবে দেখার বিষয় নয় কি? কল থেকে সাদা পানি এসেছে-জিনে করেছে; পাশের বাসার ভাবি খাবার দিয়ে গিয়েছে-মনে হয় জাদু করতে চায়; ঘরের তেলাপোকা, টিকটিকিগুলা নির্ঘাত জ্বিন; &#8211; এই টাইপের ওয়াসওয়াসায় পড়ে যে নিজের জীবন দুর্বিষহ করবে না তার কোনো নিশ্চয়তা নেই। আর আমার ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা হল, ওয়াসওয়াসার রোগী সবচে’ শক্ত রোগী। এরা নিজেরা যেমন শয়তানের ফাঁদে আক্রান্ত, যারা তার আশেপাশে থাকে তাদেরও শয়তানের ফাঁদে ফেলে দেয়। কাজেই একটু চুপচাপ থাকা যদি এত বড় ধরনের জটিলতার প্রতিবন্ধক হয় তাহলে চুপ থাকাই উচিত।<br />
.<br />
5️⃣ এমন কোনো সাজেশন দিতাম না যেটা রোগী ফলো করতে পারবে না। (একজন আমাকে বললো তাকে ৫ টা অডিও দেয়া হয়েছে। আমি মনে মনে বললাম, ভাভাগো!! আরেকজন বললো, তাতে ৮ ঘন্টা অডিও শুনতে বলা হয়েছে, আমি মনে মনে বললাম ওরে ভাভাগো!) প্রেসক্রিপশন লেখার আগে রোগীর হালত সম্পর্কে জানা উচিত সে কতক্ষন সময় দিতে পারবে সারাদিনের মধ্যে, কি করে না করে, ফ্যামিলি কতটা সাপোর্টিভ। তাছাড়া ৫ ঘন্টা অডীও শোনার চেয়ে আমার কাছে ১-১.৫ ঘন্টা তেলাওয়াত করা অনেক অনেক ভাল। যে তেলাওয়াত করতে পারে, তাকে কেন অডিও দিব! জিজ্ঞেস তো করা উচিত তেলাওয়াত করতে পারে কিনা। যার তেলাওয়াতে সমস্যা তার অডিও কম দিয়ে সাপ্লিমেন্টারিগুলোর দিকে নজর দেয়া উচিত বলে মনেকরি। সারাদিন ৪-৫ ঘন্টা যায় এমন পরামর্শ দিলে রোগী কয়েকদিন করে হাপিয়ে যাবে, বন্ধ করে দিবে। এরচে’ প্রাত্যহিক কাজকর্ম করতে পারে এমনভাবে পরামর্শ দেয়া উচিত। সাতদিনের জায়গায় একমাস লাগুক। অসুবিধাতো নেই। তবে কেউ যদি প্রতিদিন ৫-৮-১৫ ঘন্টা সময় দিতে পারে তাহলে তার কথা ভিন্ন।<br />
.<br />
6️⃣ স্বাভাবিক স্বাস্থ্যরীতি বিরুদ্ধ পরামর্শ না দেয়ার চেষ্টা করতাম। যেমন, পানি খাওয়া ভাল, কিন্তু বেশি খাওয়া ভাল না। পরিমিত খেতে হবে। এখন আমি যদি বলি সকালে উঠে খালি পেটে আট গ্লাস পানি খাবেন তাহলে সেটা সুস্থ মানুষের পক্ষেই কঠিন। আর অসুস্থ মানুষের কথা আর কি বলবো? তবুও বিপুল পানি ঘাটতিতে আছে এমন রোগীকে কোনো ডাক্তার খেতে বললে এক কথা। প্যারানরমাল সমস্যায় আক্রান্ত রোগীকে এমন পরামর্শ দিতাম না।<br />
.<br />
7️⃣ জ্বিনের সমস্যায় আক্রান্ত রোগীকে রুকইয়াহ করার পর জরুরী যোগাযোগের নাম্বার দিতাম। প্রথমত, পরামর্শই এমনভাবে লেখার চেষ্টা করতাম যেন জ্বিন হাজির না হয়। এরপরও যদি হাজির হয়েই যায় তাহলে রোগীর অভিভাবক যেন যোগাযোগ করতে পারে সেজন্য যোগাযোগের নাম্বার দিতাম। কারণ, স্বাভাবিকভাবে এই বিষয়গুলোতে মানুষ ভীত হয়। জ্বিন হাজির হলে যদি আমার সাথে যোগাযোগ করতে না পারে, কি করবে নিজেও বুঝতে না পারে, তাহলে সম্ভবনা থেকে যায় যে আবার কবিরাজের কাছে দৌড় দিবে, কোথাও থেকে হুজুর ধরে নিয়ে এসে আবার তাবিজ লাগিয়ে দিবে। এর আগে যে মেহনত করা হয়েছে সেটা বিফল হবে।<br />
.<br />
8️⃣ এমন কার্যকলাপ থেকে বিরত থাকার চেষ্টা করতাম যাতে বাহ্যিকভাবে মনে হতে পারে যে, রোগীর ভরষা আল্লাহর উপর থেকে সরে আমার উপর চলে এসেছে। আমি স্পষ্ট করে বলতে চাই, রোগীকে সুস্থ করা আমার কাজ নয়। আমার কাজ হলে রোগীর সাথে আল্লাহর সম্পর্ক যেন মজবুত হয় সে চেষ্টা করা। আমি রুকইয়াহ করে দিলাম, সমস্যা চলে গেল। রোগীর দ্বীনি হালতের উন্নতি হল না। আবার আক্রান্ত হল, আবার আমার কাছে আসলো। এই চক্র চলতে থাকলে রোগীর মাইন্ডসেট এমন হতে পারে, আহমাদ রবীন ভাইতো আছেই। সমস্যা হলে তার কাছে যাব। আমি যা বুঝি, এটা অনেক অনেক বড় ক্ষতি হল। অনেকে তাবলীগ আর রুকইয়াহ আলাদা করে ফেলেন। কোনটা বড় মেহনত, কোনটা ছোট মেহনত ইত্যাদি ভাবতে থাকেন। আমি তাবলীগের মেহনত আর রুকইয়াহর মেহনতের মধ্যে বেসিক কোনো পার্থক্যতো দেখি না। দুই মেহনতেরই উদ্দেশ্য বান্দার সাথে আল্লাহর সম্পর্ক মজবুত করা। কারও এর ব্যতিক্রম মনে হলে সেটা আমরা যারা রুকইয়াহ নিয়ে কাজ করছি, তাদের ব্যর্থতা।<br />
.<br />
9️⃣ সকল ধরনের রোগীকে সেলফ রুকইয়াহ করতে উৎসাহিত করতাম। নিজে নিজের রুকইয়াহ করার মত উপকার আর কিছুতে নেই। সমস্যা যখন আমার, আমারইতো আল্লাহ তায়ালার কাছ থেকে সমাধান নেয়া দরকার। সেলফ রুকইয়াহ না করিয়ে একই রোগীকে প্রতিদিন রুকইয়াহ করার মত কাজ করতাম না।<br />
.<br />
1️⃣0️⃣ কম্পিউটার, প্রিন্টার রাখার চেষ্টা করতাম। প্রেসক্রিপশন প্রিন্ট করে দিতাম। বড় ডাক্তারদের মত ফাইল বানিয়ে দিতাম। ডিটক্স কিভাবে করে এর প্রিন্ট কপি রাখতাম, তাবিজ নষ্ট কিভাবে করে তার প্রিন্ট কপি রাখতাম। যার দরকার হত তাকে দিয়ে দিতাম। এইগুলো হাতে লিখে দেয়া সময় সাপেক্ষ, তাই না?<br />
.<br />
অনেক বেশি বুঝি? আপনার বিরুদ্ধে লিখেছি? না ভাই, আমার কাছে কিছু জিনিস লজিক্যাল মনে হয়নি। হয়ত আমার জ্ঞানের কমতি। দুআ’ করবেন, আল্লাহ যেন এই কমতি পূরণ করে দেন। আমীন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3374/amar-jodi-ruqyah-center-thakto/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</title>
		<link>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi</link>
					<comments>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:49:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো]]></category>
		<category><![CDATA[ঘর থেকে জ্বিন-ভুত দূর করা]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বির জন্য গুরুত্বপূর্ণ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=425</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</a></p>
<p>আজ খুব গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি বিষয় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। প্রথম বিষয় হচ্ছে, কোনো বাড়িতে যদি জ্বিনের উৎপাত থাকে, তাহলে তাড়াবেন কিভাবে? এর বেশ কয়েকটি বৈধ পদ্ধতি আছে, সবগুলোই কমবেশি ফলপ্রসূ। প্রথম পদ্ধতি: আপনি আরো দুজন লোক সাথে নিয়ে ওই বাড়িতে যাবেন, তারপর জোরে জোরে কয়েকবার বলবেনঃ অর্থাৎ: &#8220;আমি তোমাদের সেই ওয়াদার জন্য আমার বাড়ি থেকে বের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</a></p>
<p style="text-align: justify;">আজ খুব গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি বিষয় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। প্রথম বিষয় হচ্ছে, কোনো বাড়িতে যদি জ্বিনের উৎপাত থাকে, তাহলে তাড়াবেন কিভাবে?</p>
<p style="text-align: justify;">এর বেশ কয়েকটি বৈধ পদ্ধতি আছে, সবগুলোই কমবেশি ফলপ্রসূ।</p>
<p><strong>প্রথম পদ্ধতি:</strong> আপনি আরো দুজন লোক সাথে নিয়ে ওই বাড়িতে যাবেন, তারপর জোরে জোরে কয়েকবার বলবেনঃ</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #993300;"><br />
</span></p>
<p>অর্থাৎ: &#8220;আমি তোমাদের সেই ওয়াদার জন্য আমার বাড়ি থেকে বের হয়ে যাওয়ার আহ্বান জানাচ্ছি, যে ওয়াদা সুলাইমান আ. তোমাদের থেকে নিয়েছেন। আমি আল্লাহর শপথ করে বলছি, তোমরা বের হয়ে যাও এবং কারো ক্ষতি করো না।&#8221;</p>
<p>পরপর তিনদিন এরকম করবেন, আরবিও বলবেন, বাংলাও বলবেন। ইনশাআল্লাহ! জ্বিনেরা বাড়ি ছেড়ে চলে যাবে। এরপরেও যদি কোনো সমস্যা টের পান, তাহলে দ্বিতীয় পদ্ধতি অনুসরণ করুন।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">দ্বিতীয় পদ্ধতি:</span></strong> একটা বড় পাত্রে পর্যাপ্ত পরিমাণে পানি নিন, এরপর পানির কাছে মুখ নিয়ে নিচের দু’আটি পড়ুন-</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p>এরপর আউযুবিল্লাহ বিসমিল্লাহ সহ (২৩ পারায়) সুরা সফফাত এর প্রথম ১০ আয়াত পড়ুন,</p>
<p style="text-align: center;">اعوذ بالله من الشيطن الرجيم &#8211; بسم الله الرحمن الرحيم<br />
</p>
<p>সব পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন। এবং ওই পানি পুরো বাড়ীতে ছিটিয়ে দিবেন। ইনশাআল্লাহ আর কোনো সমস্যা থাকবে না। বাড়িতে দুষ্ট জ্বিন থাকলে চলে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">(উপরিউক্ত পদ্ধতি ইবনুল কায়্যিম রহ. উনার ﺍﻟﻮﺍﺑﻞ ﺍﻟﺼﻴﺐ ﻓﻲ ﺍﻟﻜﻠﻢ ﺍﻟﻄﻴﺐ ‏ কিতাবে বর্ণনা করেছেন, বিন বায রহ. থেকেও এই আলোচনা পাওয়া যায়। আমার মনে হয়, উপরের পদ্ধতি অনুসরণ করে পানি ছিটানোর পর একবার আযান দেয়া উত্তম)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় (সুন্নাহর অধিক নিকটবর্তি) পদ্ধতি: </span></p>
<p style="text-align: justify;">এটা গত ২রা মার্চ মুন্সিগঞ্জের মাহফিলে সাইয়্যেদ আসজাদ মাদানী দা.বা. বয়ান করেছেন। কোনো বাড়িতে জ্বিনের উৎপাত থাকলে সেই বাড়িতে পরপর তিনদিন সুরা বাক্বারা তিলাওয়াত করতে হবে। আর নতুন বাড়ি করার পর যদি পরপর তিনদিন সুরা বাক্বারা তিলাওয়াত করা হয়, তাহলে আগে থেকে কোনো জ্বিন বা অন্য ক্ষতিকর মাখলুক থাকলে চলে যাবে। এর সমর্থনে হাদিসও আছে।</p>
<p>তো, এই হচ্ছে বাড়ি থেকে খবিস জ্বিন তাড়ানোর সমাধান। তবে এসব করার পরে আর যেন সমস্যা না হয়, এজন্য কিছু বিষয় খেয়াল রাখবেনঃ</p>
<p style="text-align: justify;">১. বাড়িতে ইসলামী পরিবেশ চালু রাখার চেষ্টা করা, বিশেষতঃ কোনো প্রাণীর ভাস্কর্য বা ছবি যেন ঘরে টাঙানো না থাকে। রাসুল সা. বলেছেন যে ঘরে কুকুর বা জীবজন্তুর ছবি থাকে, সেখানে রহমতের ফেরেশতা প্রবেশ করে না।</p>
<p style="text-align: justify;">২. আর নফল &#8211; সুন্নাত নামাজ সম্ভব হলে ঘরে পড়বেন। আহলিয়া থাকলে বলবেন, যে ঘরে সবসময় নামাজ পড়া হয়, সেটা বাদে অন্যান্য ঘরেও যেন মাঝেমাঝে পড়ে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. সম্ভব হলে প্রতিমাসে ১-২বার সুরা বাক্বারা পড়া।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. বিসমিল্লাহ বলে বাড়িতে প্রবেশ করা, বিসমিল্লাহ বলে দরজা &#8211; জানালা বন্ধ করা।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. টয়লেটের দরজা বন্ধ রাখা।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন, আ-মীন।</p>
<p>[খ]</p>
<p>কোনো জ্বিনে ধরা রুগীর চিকিৎসা করার ক্ষেত্রে অনেকগুলো ব্যাপার থাকে, যেসব চিকিৎসককে খেয়াল রাখতে হয়। প্রথমত: উপস্থিত বুদ্ধি এখানে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। যাহোক, এখন আমরা জানবো যিনি চিকিৎসা করবেন তার কি কি গুন থাকা উচিত-</p>
<p style="text-align: justify;">১. আকিদা বিশুদ্ধ হওয়া, শিরক-বিদআতমুক্ত পরিচ্ছন্ন ইসলামী আক্বিদার অনুসারী হওয়া।</p>
<p style="text-align: justify;">২. মৌলিক ইবাদাতগুলো তথা নামাজ-কালাম, মাহরাম-গাইরে মাহরাম এসব বিষয়ে যত্নবান হওয়া। হালাল-হারামের ব্যাপারে যত্নবান হওয়া, হারাম থেকে বেঁচে থাকা।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. অধিক পরিমাণে জিকির-আজকার, রোজা, তাহাজ্জুদ ইত্যাদির মাধ্যমে আত্মিকভাবে দৃঢ় হওয়া।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. আল্লাহর কালাম যে জ্বিন-শয়তানের ওপর প্রভাব ফেলতে সক্ষম, এব্যাপারে দৃঢ় বিশ্বাস (ইয়াক্বীন) রাখা।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. জ্বিন জাতির অবস্থা তথা: প্রকারভেদ, জাতপাত, কাজকর্ম, সংক্ষিপ্ত ইতিহাস, কিভাবে মানুষের ওপর আসর করে, কিভাবে কিভাবে বের হয়&#8230; ইত্যাদি বিষয়গুলো সম্পর্কে অবগত থাকা।</p>
<p style="text-align: justify;">৬. জ্বিনদের মাঝে মিথ্যা বলার প্রবণতা খুবই বেশি! এজন্য জ্বিনদের স্বভাব, ধোঁকাবাজি, কূটকৌশলের ব্যাপারে সতর্ক থাকা। (যেমন: দ্বিতীয় পর্বে বলা ইবনে তাইমিয়া রহ. এর ঘটনায়&#8230; জ্বিন বলেছিল আপনার কথা মেনে চলে যাচ্ছি। ইবনে তাইমিয়া রহ. বললেন, না! তুমি আল্লাহ এবং রাসুল স. এর আনুগত্য করে চলে যাও। এখানে উনি এই কথা না বললে সম্ভাবনা ছিল, হয়তো উনার মৃত্যুর পর আবার জ্বিন ফিরে আসতো। ইমাম আহমাদ বিন হাম্বলের ঘটনায় যেমনটা আমরা দেখেছি!)</p>
<p style="text-align: justify;">৭. রাসুল সা. এর শিখিয়ে দেয়া দু’আগুলো যেমন: ঘরে &#8211; মসজিদে ঢোকার দোয়া, বের হওয়ার দোয়া, কুকুর ডাকতে শুনলে দোয়া (আ’উযুবিল্লাহ পড়তে হয়) কাক ডাকতে শুনলে দোয়া, টয়লেটে ঢোকার-বের হবার দোয়া, এসবের ব্যাপারে যত্নশীল হওয়া। এজন্য বিশুদ্ধ এবং নির্ভরযোগ্য কোনো গ্রন্থের সহায়তা নেয়া যেতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">৮. নিজের ব্যাপারে খুব সতর্ক থাকা। কারণ, আপনি নিজেই দুর্বল হলে অন্যের ওপর ভর করা শয়তানকে শায়েস্তা করবেন কিভাবে? এজন্য খারাপ জ্বিন-শয়তান থেকে বাঁচার জন্য যা যা করনীয় আছে, সেসব গুরুত্ব সহকারে করা। (এক শায়খের ঘটনা আগেও বলা হয়েছে। জ্বিন ছাড়ানোর সময় উনার ওপরেই আসর করার চেষ্টা করেছিলো জ্বিন, কিন্তু সকালে দুয়া পড়ার কারণে পারেনি)</p>
<p style="text-align: justify;">৯. আর সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, জ্বিন ছাড়াতে গিয়ে কোরআন-সুন্নাহ বিরোধী অবৈধ কোনো পন্থার অনুসরণ না করা। সম্পূর্ণ আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল (ভরসা) রাখা। যে, আল্লাহ অবশ্যই এই বিপদ থেকে উদ্ধার করবেন। সমস্যার সমাধান করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">১০. চিকিৎসক ব্যক্তি বিবাহিত পুরুষ হওয়া উচিত। আবশ্যক নয়, তবে হলে ভাল হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! সমস্যা সমাধানে চিকিৎসককে অবশ্যই আন্তরিক হতে হবে, মনে রাখবেন এটাও একটা রোগ। শারিরীক না হলেও আত্মীক রোগ।</p>
<p style="text-align: justify;">যাহোক, এই বিষয়গুলো অবশ্যই খেয়াল রাখবেন। আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন।</p>
<p>[গ]</p>
<p>কেউ যদি এই বিষয়ে পড়াশোনা করতে চায় তাহলে তার জন্য সাজেস্টেড কিছু বই এর নাম-</p>
<p style="text-align: justify;">১. ইমাম সুয়ুতি রহ.-এর লাক্বতুল মারজান ফি আহকামিল জান (আরবির চেয়ে বাংলা জ্বিন জাতির ইতিহাস বেশি ভালো)<br />
২. ইবনে তাইমিয়া রহ.-এর রিসালাতুল জ্বিন<br />
৩. ইমাম নববী রহ. এর শরাহ সাথে রেখে মুসলিম শরিফের &#8220;কিতাবুত ত্বীব / চিকিৎসা অধ্যায়&#8221; দেখা যায়<br />
৪. বুখারীর &#8220;বাদাউল খলক/ সৃষ্টির সূচনা&#8221; অধ্যায় দেখতে পারেন, সাথে ফাতহুল বারি রাখলে আরো ভালো<br />
৪. ইবনে কাসির রহ. উনার তাফসীরে কিছু আলোচনা করেছেন এবিষয়ে<br />
৬. আ-কাম আল মারজান ফি গারাইবিল জান, লেখক: বদরুদ্দিন শিবলী হানাফী রহ.<br />
৭. তালবীসে ইবলিস, লেখক: ইবনুল জাওযি রহ.<br />
৮. উই/ওয়াকায়াতুল ইনসান মিনাল জিন্নি ওয়াশ শাইত্বন, লেখক: শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম<br />
৯. ইগাসাতুল লাহফান মিন মাসাইদিশ শাইত্বন, লেখক: ইবনুল কায়্যিম রহ.<br />
১০. আলামুল জিন (এই নামে ৩জন লেখকের আলাদা আলাদা বই আছে)</p>
<p>সবশেষে বলে রাখা ভালো, জ্বিন সিরিজ লিখতে গিয়ে আমি মৌলিকভাবে দুটি বইয়ের সহায়তা নিয়েছি, প্রথমত: ইমাম সুয়ুতির لقط المرجان في احكام الجان এটা মদীনা পাবলিকেশন্স থেকে জ্বিন জাতির ইতিহাস নামে অনূদিত হয়েছে। আর অপরটি হচ্ছে মিসরের শাইখ ওয়াহিদ এর লিখা وقاية الانسان من الجن والشيطان এটার অনুবাদ হয়নি। চিকিৎসার পদ্ধতিগুলো সাধারণত শেষোক্ত বই থেকে নেয়া। আর হাদিসের ক্ষেত্রে ইসলাম ওয়েব / জাওয়ামিউল কালিম থেকে আরবী কিতাবের সহায়তা নেয়া হয়েছে।</p>
<p>আগামী পর্বে ইনশাআল্লাহ জ্বিন সিরিজের সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ অধ্যায় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। যেহেতু এব্যাপারে আমার ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা নেই, এজন্য শুধু বই থেকে অনুবাদ করে লেখাটা ফুটিয়ে তোলা আমার জন্য বেশ কষ্টসাধ্য একটা কাজ। এজন্য আপনাদের দু’আ প্রার্থী।</p>
<p><strong><a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/422/jinn-treatment">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
