<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>মুহাম্মাদ আনওয়ার শাহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/writer/mohammad-anwar-shah/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 18:19:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>মুহাম্মাদ আনওয়ার শাহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</title>
		<link>/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan</link>
					<comments>/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 24 Apr 2021 18:32:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[আলগা সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন থেকে নিরাপত্তা]]></category>
		<category><![CDATA[শয়তান থেকে বাঁচতে]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসর থেকে বাচা]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের নজর]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2443</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan">জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</a></p>
<p>জিন শয়তানের ক্ষতি থেকে নিরাপদে থাকতে কিছু গুরুত্বপূর্ণ বিষয় আমাদের সবার খেয়াল রাখা উচিত। ** এই লেখাটায় জীন &#8211; শয়তান থেকে নিরাপদ থাকার সব উপায়ই আনা হয়েছে তা নয়। আরো পয়েন্ট থাকতে পারে। কারো সাজেশন থাকলে কমেন্টে জানাতে পারেন। এছাড়া আমাদের মাসনুন আমলের যে পোস্ট আছে সেখানের আমলগুলো করতে হবে নিয়মিত। আমলগুলি দেখুন এখানে &#8211; [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan">জিন ও শয়তান থেকে আত্মরক্ষায় সহায়ক কিছু উপায়</a></p>
<p>জিন শয়তানের ক্ষতি থেকে নিরাপদে থাকতে কিছু গুরুত্বপূর্ণ বিষয় আমাদের সবার খেয়াল রাখা উচিত।<br />
** এই লেখাটায় জীন &#8211; শয়তান থেকে নিরাপদ থাকার সব উপায়ই আনা হয়েছে তা নয়। আরো পয়েন্ট থাকতে পারে। কারো সাজেশন থাকলে কমেন্টে জানাতে পারেন। এছাড়া আমাদের মাসনুন আমলের যে পোস্ট আছে সেখানের আমলগুলো করতে হবে নিয়মিত। আমলগুলি দেখুন এখানে &#8211; <a href="/blog/387">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a></p>
<ol>
<li>বিসমিল্লাহ বলে<strong> খাবার খেতে শুরু করা।</strong> কেননা যখন আল্লাহর নাম ব্যতিত কেউ খেতে শুরু করে সে খাবারে শয়তান শরিক হয় এবং এই খাবার খেয়ে মানুষের সাথে থাকা শয়তান হৃষ্টপুষ্ট হয়। সুতরাং এই শয়তানকে দূর্বল করতে শুরুতে বিসমিল্লাহ বলতে হবে। [১]</li>
<li>যদি কেউ বিসমিল্লাহ বলতে ভুলে যায় তবে যখনই মনে পড়বে তখনই পড়বে এই দুয়াটা পড়বে<strong> بِسْمِ اللهِ أَوَّلَهُ وَآخِرَهُ‏.‏</strong> (বিসমিল্লাহি আওয়ালাহু ওয়া আ&#8217;খিরাহু) [২]</li>
<li>বিসমিল্লাহ<strong> বলে বাসায় ঢুকবে।</strong> কেননা যদি বিসমিল্লাহ বলা ব্যতিত বাসায় প্রবেশ করে তবে সেই বাসায় শয়তানও একইসাথে প্রবেশ করতে পারে এবং থাকতে পারে। [১]</li>
<li><strong>বাসা থেকে বের হতে</strong> এই দুয়া পড়া &#8220;<strong>بِسْمِ اللَّهِ تَوَكَّلْتُ عَلَى اللَّهِ لَا حَوْلَ وَلَا قُوَّةَ إِلَّا بِاللَّهِ&#8221;</strong> বিসমিল্লাহি তাওয়াক্কালতু আলাল্লাহি, লা-হাওলা ওয়ালা কুওয়াতা ইল্লা বিল্লাহ। এতে সে আল্লাহর পক্ষ থেকে হিদায়াতের উপর থাকবে, হেফাজতে থাকবে, তার উপর আক্রমণ প্রতিহত করা হবে [৩]</li>
<li><strong>পোশাক পাল্টাবার আগে </strong>বিসমিল্লাহ বলা। কারণ বিসমিল্লাহ বলার দ্বারা মানুষের সতর ও জীনদের দৃষ্টির সামনে পর্দা সৃষ্টি হয়ে যায়। [৪]<br />
যদি বিসমিল্লাহ না বলা হয় তবে জ্বিন মানুষদের দিকে দৃষ্টি দিতে পারে এবং সহজেই আকৃষ্ট হয়ে যেতে পারে।</li>
<li><strong>ওয়াশরুমে ও টয়লেটে প্রবেশ করতে</strong> বিসমিল্লাহ এবং এই দুয়া পড়া, কারণ এসব নোংরা জায়গায় সাধারনত জীন থাকে।<br />
<strong>&#8220;اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْخُبْثِ وَالْخَبَائِثِ&#8221;</strong><br />
আল্লাহুম্মা ইন্নি আউযুবিকা মিনাল খুবুসি ওয়াল কাবাইস [৪]</li>
<li>ওয়াশরুম থেকে দ্রুত বেরিয়ে আসা। বেশিক্ষণ না থাকা।</li>
<li>ওয়াশরুমে একা একা কথা না বলা। অনেক সময় এই কথা বলার মধ্যে জ্বিন শরিক হয়।</li>
<li><strong>দরজা, জানালা বিসমিল্লাহ বলে খোলা ও বন্ধ করা</strong>, কেননা যে দরজা বা জানালা বন্ধ করার সময় আল্লাহর নাম নেয়া হয় সে দরজা শয়তান খুলতে পারে না [৫]</li>
<li><strong>খাবার বিসমিল্লাহ বলে ঢেকে রাখা</strong>, এমনকি একটি কাঠি দিয়ে হলেও ঢেকে রাখবে এবং এর উপর আল্লাহর নাম নিবে। একইভাবে <strong>পানির পাত্রের মুখও বন্ধ করে দিবে</strong> আল্লাহর নাম নিয়ে। কারণ যে পাত্রের মুখ এভাবে আল্লাহর নাম নিয়ে ঢাকা থাকে তা শয়তান উন্মুক্ত করতে পারে না। [৫]</li>
<li><strong>রাতে ঘরের বাতি নেভানোর সময় </strong>বিসমিল্লাহ বলে নিভাবে। গ্যাসের চুলা, সিলিন্ডার থাকলে সতর্কতার সাথে বন্ধ করে দিবে এগুলো। [৫]</li>
<li><strong>যথাযথভাবে পর্দা করা।</strong> কারণ জীনরাও মানুষের প্রতি আকৃষ্ট হয়। বাসার নিরাপত্তা তো হলো, কিন্তু বাহিরে যেতে পর্দাসহকারে বের না হলেও জীন দ্বারা আক্রান্তের সম্ভাবনা থাকে।</li>
<li>মুশরিক/কাফিরদের উপসনালয় থেকে দূরে থাকা। কারণ এসব শির্কের আস্তানায় শয়তানের আনাগোনা হয় খুব বেশি। গ্রপে বেশ কিছু পোস্ট ছিল যাতে দেখা যায় এরকম কোন উপসনালয়ে যাওয়ার/পাশ দিয়ে গমণের পর জীন দ্বারা আক্রান্ত হয়েছে। [৬]</li>
<li>বাসায় সুরা বাকারাহ তিলাওয়াত করা। [৭] বিশেষ করে সুরা বাকারার শেষ ২ আয়াত পড়া। এটা পড়ার দ্বারা বাসা থেকে শয়তান দূর হয় । [৮]</li>
<li><strong>বাসায় প্রানীর ছবি না রাখা। </strong>দরকারে যেহেতু ছবি তুলতে হয় সেহেতু ছবি উন্মুক্ত জায়গায় রাখবে না। কারণ এমন ঘরে ফেরেশতা প্রবেশ করে না। [৯]</li>
<li>বাসায় কুকুর না রাখা। [৯]</li>
<li>বাসায় পর্দাহীনতা যেন না হয় তা খেয়াল রাখা। যেমন টিভিতে, পত্রিকায়, ম্যাগাজিনে এরকম কিছু থাকলে তা বন্ধ করা, ঢেকে রাখতে হবে। ভাল হয় এসবের উৎস বন্ধ করতে পারলে।</li>
<li>প্রানীর মূর্তি বা মূর্তিজাতীয় কিছু না রাখা। [১০]</li>
<li>গোসল ফরজ হলে দ্রুত গোসল করে নেয়া। কারণ জুনুব ব্যক্তি যে ঘরে থাকে তাতেও ফেরেশতা প্রবেশ করে না মর্মে হাদীসে উল্লেখিত হয়েছে। [১১] আবার অপবিত্রতাবস্থার জন্য জীনদের আক্রমন করাও সহজ হয়ে যায়।</li>
<li>অধিক রাগ, শোক ও খুশির অবস্থায় আল্লাহর স্মরণ থেকে গাফেল না হওয়া। বিশেষ করে রাগের সময়। এই সময় মানুষ জীনের দ্বারা আক্রমনের শিকার হবার সম্ভাবনা তৈরি হয়। তাই রাগ উঠলেই আউযুবিল্লাহি মিনাশ শায়তনির রজিম পড়বে বার বার।</li>
<li>বাচ্চাদের মাগরিবের সময়ের খানিক আগে ও পরে বাইরে বিচরণ করতে না দেয়া (কেননা এই সময়ে জীনরা খুব বেশি বিচরণ করে থাকে)। [এটা অভিজ্ঞতা থেকে প্রাপ্ত]</li>
</ol>
<p>=========================<br />
<strong>তথ্যসূত্র:</strong></p>
<p>[১]: আল আদাবুল মুফরাদ/১০৯৬<br />
[২]: জামি তিরমিযি ও আবু দাউদ। রিয়াদুস সলিহীন কিতাব ৩/ হাদিস ৭২৯<br />
[৩]: তিরমিযি ও আবু দাউদ। রিয়াদুস সলিহীন কিতাব ১/ হাদিস ৮৩<br />
[৪]: জামি তিরমিযি ৬০৬<br />
[৫]: সুনান আবু দাউদ ৩৭৩১<br />
[৬]: হযরত উমর ইবনুল খাত্তাব (রা) বলেছেন- ‘তোমরা মুশরিকদের উপাসনালয়ে তাদের উৎসবের দিনগুলোতে প্রবেশ করো না। কারণ, সেই সময় তাদের উপর আল্লাহর পক্ষ থেকে গজব নাজিল হতে থাকে।’ (বায়হাক্বী)<br />
[৭]: জামি তিরমিযি, খন্ড ৫, কিতাব ৪২, হাদীস ২৮৭৭ (শয়তান এমন ঘরে প্রবেশ করে না যাতে সুরা বাকারাহ তিলাওয়াত করা হয়)<br />
[৮]: সুনান আবু দাউদ/১৩৯৭; সুনান ইবনু মাজাহ<br />
[৯]: সুনান আন-নাসায়ী ৫৩৪৭ (সহিহ)<br />
[১০]: সহিহ বুখারী ৩২৩৮, সুরা মুদ্দাসসির (১-৫)<br />
[১১]: সুনান আন-নাসায়ী খন্ড ১/কিতাব ১/ হাদীস ২৬২</p>
<p>লিখেছেন: ভাই মুহাম্মাদ আনওয়ার শাহ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2443/protect-youreslf-from-jinn-and-shaytan/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পড়াশোনায় মনোযোগহীনতার সমস্যায় করণীয়</title>
		<link>/blog/2122/problem-in-study</link>
					<comments>/blog/2122/problem-in-study#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:02:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[শারীরিক-মানসিক অসুস্থতা]]></category>
		<category><![CDATA[পড়তে পারিনা]]></category>
		<category><![CDATA[পড়ায় মনোযোগ বসার রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[পড়া মনে থাকার রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[সহজে পড়াশোনা মুখস্ত করব কিভাবে]]></category>
		<category><![CDATA[পড়ায় মন বসার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[মনোযোগ দিয়ে পড়ার আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2122</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2122/problem-in-study">পড়াশোনায় মনোযোগহীনতার সমস্যায় করণীয়</a></p>
<p>লিখেছেন: Muhammad Anwar Shah গ্রুপে পড়াশোনায় মনোযোগ দিতে পারার রুকইয়াহ জানতে চেয়ে পোস্ট আসে প্রায়ই। আর যখন পোস্টগুলো এপ্রুভ করা হয় অসংখ্য কমেন্ট জমতে থাকে। আজও এমন একটি পোস্ট মুছে দিতে হলো। এই প্রেক্ষিতে দুটো কথা বলা দরকার মনে হচ্ছে। রুকইয়াহ মূলত জ্বিন, যাদু, বদনজর, ওয়াসওয়াসা এসব সমস্যার জন্য ইসলাম সম্মত উপায়ে কুরাআন হাদিসের আয়াত, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2122/problem-in-study">পড়াশোনায় মনোযোগহীনতার সমস্যায় করণীয়</a></p>
<div><span style="color: #993300;"><strong>লিখেছেন:</strong></span> Muhammad Anwar Shah</div>
<p>গ্রুপে পড়াশোনায় মনোযোগ দিতে পারার রুকইয়াহ জানতে চেয়ে পোস্ট আসে প্রায়ই। আর যখন পোস্টগুলো এপ্রুভ করা হয় অসংখ্য কমেন্ট জমতে থাকে। আজও এমন একটি পোস্ট মুছে দিতে হলো। এই প্রেক্ষিতে দুটো কথা বলা দরকার মনে হচ্ছে।</p>
<p>রুকইয়াহ মূলত জ্বিন, যাদু, বদনজর, ওয়াসওয়াসা এসব সমস্যার জন্য ইসলাম সম্মত উপায়ে কুরাআন হাদিসের আয়াত, দুয়া পড়ে ঝাড়ফুক করার নাম।&lt;/b&gt; রাস্তাঘাটে কিছু কবিরাজের লিফলেট চোখে পড়ে যারা কিনা &#8220;সব সমস্যার সমাধান&#8221; করে দেয়। পড়ায় অমনোযোগ, প্রেমে ব্যর্থতা থেকে শুরু করে সবকিছুর নাকি তারা সমাধান দেয়। রুকইয়াহ সেরকম কিছু নয়।</p>
<p><strong>তাহলে কী করণীয়?</strong></p>
<p>পড়াশোনায় যদি মনোযোগহীনতা আসে তবে সবার আগে কারণ খুজে বের করতে হবে। কারণ যদি হয় মোবাইল আসক্তি, তাহলে প্রতিকার কী? প্রতিকার আপনিও জানেন। প্রতিকার হলো মোবাইল আসক্তি কমানো। প্রতিকার রুকইয়াহ করা নয়। একইভাবে কারণ যদি কোন বিয়ে বহির্ভুত রিলেশন হয় (যেটা কিনা গুনাহের কাজ) তবে প্রতিকার হবে সেই রিলেশন তাওবা করে ত্যাগ করা, ইস্তেগফার করতে থাকা। কারণ যদি কম ঘুমানো হয় তবে বাড়াতে হবে ঘুম। যদি পারিবারিক অশান্তি হয় তবে চেষ্টা করতে হবে সেই অশান্তি দূর করার।</p>
<p>হ্যাঁ, পড়ায় মনোযোগহীনতার বাহ্যত এমন কোন কারণই যদি পাওয়া না যায়, তাহলে চিন্তা করতে হবে কোন প্যারানরমাল কারণ আছে কিনা। হতে পারে কারো বদনজর লেগেছে। বিশেষ করে আগে বেশ মনযোগী ছিল, এখন মনোযোগ দিতেই পারছে না এমন হলে। সেক্ষেত্রে রুকইয়াহ করতে হবে বদনজর নষ্টের। বদনজরের রুকইয়াহ কিভাবে করবেন? পড়ুন এই লেখাটি <a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">&#8220;বদনজরের রুকইয়ার নিয়ম&#8221;</a></p>
<p>আবার যাদুর জন্যও এমন হতে পারে। সেক্ষেত্রে শারিরিক মানসিক আরো অনেক ধরনের চেইঞ্জ আসে। লক্ষনগুলো চেক করে তবে তার জন্যও রুকইয়াহ করতে হবে। এই লিংকের লেখাটি পড়ুন <a href="/blog/925/self-ruqyah-guide-magic">&#8220;জাদুর সমস্যায় সেলফ রুকইয়ার নিয়ম&#8221;</a></p>
<p><strong>যদি বদনজর, যাদু ইত্যাদি কিছুই না হয়?</strong></p>
<p>হ্যাঁ। হতে পারে বদনজরও নাই, যাদুও নাই, আবার বাহ্যিক কোন কারণও নেই। সেক্ষেত্রে পরামর্শ হবে আপনি পড়ায় বসার পর কিছুক্ষন দুরুদ শরিফ পড়বেন। আউযুবিল্লাহি মিনাশ শায়তানির রজিম পড়বেন। রব্বী যিদনী ইলমা (رَّبِّ زِدْنِي عِلْمًا) আর <a href="/blog/295/short-memory">রব্বিশ রাহলি সদরি&#8230;..</a> (رَبِّ اشْرَحْ لِيْ صَدْرِيْ وَيَسِّرْ لِيْ أَمْرِيْ وَاحْلُلْ عُقْدَةً مِّن لِّسَانِيْ يَفْقَهُوْا قَوْلِيْ) এই দুয়াটা পড়বেন। কিছুক্ষন কুরআনও তিলাওয়াত করতে পারেন। কেননা তিলাওয়াত অন্তরকে প্রশান্ত করে।</p>
<p>চেষ্টা করবেন মাথায় একটুও না ঢুকলেও পড়া সামনে নিয়ে কিছুক্ষণ বসে থাকতে। যে জিনিসগুলো আপনার মনোযোগ নষ্ট করে (যেমন মোবাইল) সেসব দূরে রেখেই পড়তে বসবেন। পড়ার টেবিলে বেশি জিনিস রাখবেন না। জাস্ট যেটা পড়বেন সেই বই, দরকারি নোট খাতা, কলম এসব রাখবেন। যত বেশি জিনিস সামনে রাখবেন তত মনোযোগ বিক্ষিপ্ত হবে। একটানা এভাবে ১৫-২০ মিনিট বসে থাকুন জোর করেই। এরপরে খানিক্ষন বিরতি দিয়ে আবার পড়তে বসেন। আস্তে আস্তে এই সময়টা বাড়াতে থাকুন।</p>
<p>অনেক সময় একই সাবজেক্ট নিয়ে পড়ে থাকলেও বোরিং লাগতে শুরু করে যেটা মনোযোগহীনতা ঘটায়। এমন হলে ভিন্ন টপিকের কোন বই পড়তে পারেন অল্প সময়। এই ধরনের বিভিন্ন টিপস একটু খোজাখুজি করলেই পেতে পারেন, যেগুলো বেশ ফলদায়ক।</p>
<p>আশা করি, এই লেখাটি পড়ায় মনযোগহীনতার সমস্যা নিয়ে দেয়া সব পোস্টগুলোর উত্তর হিসেবে যথেষ্ট হবে। পরামর্শগুলো ফলো করলে ইনশা আল্লাহ সমস্যাটি অনেকটাই কমে যাবে।</p>
<p>আল্লাহ তায়ালা আমাদের বুঝার তাওফিক দিন। সবাইকে সুস্থ ও নিরাপত্তার জীবন দান করুন। আমিন।</p>
<hr />
<p><span style="color: #993300;"><strong>নিচের অংশটি লিখেছেন</strong></span> &#8211; Ahmad Robin</p>
<div></div>
<div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql rrkovp55 gfeo3gy3 a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">সাম্প্রতিক সময় কিছু বিষয় সামনে এসেছে যাতে করে আমার মনে হচ্ছে মাদ্রাসা পড়ুয়া <b>শিক্ষার্থীদের টার্গেট </b>করে <b>শয়তানের বিশেষ টিম</b> মাঠে নেমেছে। একমাত্র উদ্দেশ্য মনে হচ্ছে তাদের পারিবারিক জীবনে বিভিন্ন জটিলতা সৃষ্টির মাধ্যমে তাদেরকে দ্বীনের পথে চলা থেকে মাহরুম করে ফেলা। আল্লাহ চাইলে শয়তানের এই চক্রান্ত সফল হবে না।</span></div>
<div class="bi6gxh9e">
<p><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql rrkovp55 gfeo3gy3 a3bd9o3v knj5qynh oo9gr5id">আপনারা যারা মাদ্রাসায় পড়ছেন বা পড়াচ্ছেন, তাদের উচিত হেফাজতের আমলসমূহে বিশেষ গুরুত্ব দেয়া। তাহলে ইন শা আল্লাহ শয়তানের চক্রান্ত থেকে হেফাজতে থাকতে পারবেন। পাশাপাশি আপনাদের <b>পরিবারস্থ লোকদেরকেও ফরয ও মাসনুন</b> আমলে মনোযোগী হতে বলবেন। পরিবারের কেউ শয়তানে আক্রান্ত হয়ে যেন আপনার মেহনতে ব্যাঘ্যাত সৃষ্টি না হয়। আপনার <b>সহপাঠি/ওস্তাদের</b> মধ্যে কেউ আক্রান্ত হলে তাকে রুকইয়াহর কথা বলবেন।</span></p>
<p>হেফাজতের বেসিক কিছু আমলের লিংকঃ <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" target="_blank" rel="noopener">/blog/387</a></p>
<p>এছাড়া <a href="/blog/295/short-memory">মনভুলা রোগের জন্য রুকইয়াহ</a> এই লিংকের লেখাটাও দেখা যায়।</p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2122/problem-in-study/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিয়েশাদির সমস্যা)</title>
		<link>/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage</link>
					<comments>/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:49:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার জন্য রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকানো]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার সমাধান]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হলে কি রুকইয়া করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7265</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিয়েশাদির সমস্যা)</a></p>
<p>বিয়ে আটকে থাকার পেছনে যাদু/তাবিয/বদনজরের আশংকা যারা করছেন তাদের জন্য এই বিস্তারিত গাইডটি। তবে শুরুতেই জরুরি কয়েকটি কথা বলতে চাই&#8230; প্রথম কথা &#8211; অনেকেই একটা/দুটা বিয়ে ভেঙে গেলেই মনে করেন তাদের যাদু করা হয়েছে। কিন্তু সবসময় যাদুই এই সমস্যার জন্য দায়ী হয় এটা ঠিক নয় । অন্যান্য যেসব কারনে বিয়ে বিলম্বিত হতে পারে তা হলো &#8211; [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিয়েশাদির সমস্যা)</a></p>

<p><em>বিয়ে আটকে থাকার পেছনে যাদু/তাবিয/বদনজরের আশংকা যারা করছেন তাদের জন্য এই বিস্তারিত গাইডটি। তবে শুরুতেই জরুরি কয়েকটি কথা বলতে চাই&#8230;</em></p>



<p><strong>প্রথম কথা</strong> &#8211; অনেকেই একটা/দুটা বিয়ে ভেঙে গেলেই মনে করেন তাদের যাদু করা হয়েছে। কিন্তু সবসময় যাদুই এই সমস্যার জন্য দায়ী হয় এটা ঠিক নয় । অন্যান্য যেসব কারনে বিয়ে বিলম্বিত হতে পারে তা হলো &#8211; পাত্র/পাত্রীর পক্ষ থেকে অতিরিক্ত এক্সপেক্টেশন, পড়াশোনা শেষ করতে গিয়ে বিয়ের মূল সময়কে ফেলে আসা, অবহেলা ইত্যাদি বিভিন্ন কারণে বিলম্বিত হতে পারে। <strong>এই রুকইয়াহ তখনই উপকারি হবে যখন সমস্যার কারণ হিসেবে <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জিন</a>&#8211;<a href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদু</a>&#8211;<a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">নজর</a> থাকবে।</strong></p>



<p><strong>দ্বিতীয় কথা</strong>&nbsp;&#8211; আকীদা, ফরজ ইবাদত (নামাজ, যথাযথভাবে পর্দা) ইত্যাদি ঠিক করা আবশ্যক। কোন গুনাহের সাথে জড়িত থাকলে সেটা ত্যাগ করতে হবে (যেমন হারাম রিলেশন, চোখের পর্দা না করা, গান-বাজনা শোনা ইত্যাদি)। বেশি বেশি আল্লাহর কাছে দুয়া করে সাহায্য চাইতে হবে। আল্লাহই যে মূল ও একমাত্র সাহায্যকারী, তিনি চাইলেই যে শুধু এই যাদু ও সমস্যা থেকে মুক্ত হতে পারি, এই কথা বিশ্বাস করতে হবে।</p>



<p><strong>তৃতীয় কথা</strong>&nbsp;হলো &#8211; তাবিয থাকলে খুলে নষ্ট করতে হবে এবং দৃঢ়ভাবে ওয়াদা করতে হবে আর কখনো তাবিয ব্যবহার না করার জন্য। তাবিয কিভাবে নষ্ট করতে হবে জানতে <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla" data-type="post" data-id="2168">এই পোস্ট দেখুন</a>। কারণ তাবিযে বেশিরভাগ সময় থাকে কুফরি ও শিরকে পূর্ণ, আর আল্লাহর কালাম থাকলেও এগুলো তাওয়াক্কুল নষ্ট করে দেয়। মানুষের মনে হয় এইটা থাকলে বিপদ হবে না। </p>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-vivid-red-color">সমস্যার কারণ চিহ্নিত করা</mark></h3>



<p>প্রথমে নিশ্চিত হতে হবে এই সমস্যার পেছনে যাদু আছে কিনা। যাদুর লক্ষনগুলো দেখুন এখানে &#8211;</p>



<p>১। সব কিছু পার্ফেক্ট থাকলেও কোন না কোন কারনে প্রস্তাব গৃহীত হয়না। দু&#8217;পক্ষের যে কোন এক পক্ষ প্রস্তাব ফিরিয়ে দেয়।</p>



<p>২। মেয়ে অনেক গুণধর হলেও প্রস্তাব আসে না। ছেলেদের বেলাও এটা হতে পারে। সব ঠিক থাকলেও মেয়ে পাত্রী পাওয়া যায় না।</p>



<p>৩। যখনই প্রস্তাব আসে তখনই মেয়ে (বা ছেলে) অসুস্থ হয়ে যায়।</p>



<p>৪।&nbsp;মাথাব্যথা। ওষুধ খেয়েও তেমন ফায়দা হয় না।</p>



<p>৫। প্রায় সময়ই&nbsp;মানসিক অশান্তিতে&nbsp;থাকা।&nbsp;বিকেল থেকে রাত&nbsp;পর্যন্ত খুব অস্বস্তিতে ভোগা।</p>



<p>৬। মাঝে মাঝেই&nbsp;পেট ব্যথা&nbsp;করা।</p>



<p>৭।&nbsp;ব্যাকপেইন বা কোমরের<strong>&nbsp;</strong>দিকে ব্যথা করা। বিশেষত &#8211; মেরুদন্ডের নিচের দিকে</p>



<p>যদি এখানের বেশ কিছু লক্ষন মিলে যায় ইত্যাদি তাহলে সাজেশন ফলো করা শুরু করতে পারেন। তবে যদি আরো নিশ্চিত হতে চান তাহলে সুদাইস (১১ নং অডিও) এবং লুহাইদানের (২০ নং অডিও) রুকিয়াহ দুইটা শুনে প্রতিক্রিয়া দেখে নিশ্চিত হবেন। রুকিয়াহ দুইটা পাবেন এখানে <a class="hvf-dom-checked" href="/download">/download</a> (অন্যান্য সব রুকইয়াও সেই পেজে পাবেন)</p>



<p>কেমন প্রতিক্রিয়া হলে বুঝবেন যাদুর সমস্যা আছে? যদি খুব ঘুম ধরে, মাথাব্যথা করে, তলপেটে ব্যথা করে, হাত-পা ব্যথা করে, শরীরের ভেতর ছটফট করে, অকারণে কান্না আসে তাহলে ধরে নিতে হবে যাদুর সমস্যা আছে । এছাড়াও রুকইয়া শুনতে গিয়ে বমি বমি ভাব আসতে পারে।</p>



<p></p>



<h2 class="wp-block-heading"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-vivid-red-color">রুকইয়ার সাজেশন</mark></h2>



<p>সাজেশনটা ৩ সপ্তাহের। যেভাবে করবেন &#8211;</p>



<p><strong>১ম সপ্তাহ</strong>&nbsp;&#8211; বিয়ে আটকে থাকার প্যারানরমাল কারণগুলোর মধ্যে বদনজরও থাকতে পারে। তাই প্রথম ১ সপ্তাহ বদনজর দূর করবার নিয়তে রুকইয়াহ করলে ভাল হয়। নিজে নিজে যেভাবে বদনজরের রুকইয়াহ করবেন</p>



<ul class="wp-block-list">
<li><a href="/download" data-type="page" data-id="77">অডিও ডাউনলোড পেজ</a> থেকে ১ বা ২ নং রুকইয়াহটা দিনে যতবার পারেন শুনবেন।</li>



<li>রুকইয়ার গোসল করবেন যেকোন অডিও শোনার পরে একবার এই নিয়মে <a href="http://bit.ly/ruqyahbath" data-type="link" data-id="bit.ly/ruqyahbath" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">bit.ly/ruqyahbath</a></li>
</ul>



<p>যদি রুকইয়ার ঐ গোসলে বেশি কষ্ট হয় তবে ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস পানিতে পড়ে ফু দিয়ে ঐ পানি দিয়ে গোসল করবেন।</p>



<p>শুরুতে শারিরীক সমস্যা হতে পারে কিছু। যেমন ঘুম ভাব, ব্যথা। এরকম হলে অলিভ অয়েলে সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, বাকারার শেষ ২ আয়াত, সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস কয়েকবার করে পড়ে ফু দিয়ে সেটা ব্যথার জায়গায় লাগাতে পারেন।</p>



<p><strong>২য় ও ৩য় সপ্তাহ</strong>&nbsp;&#8211; এই দুই সপ্তাহে আপনারা যাদুর জন্য রুকিয়াহ করবেন।</p>



<p>এই রুকিয়ার প্রস্তুতির জন্য প্রথমে ২ সপ্তাহের জন্য যত পানি লাগে নিয়ে তাতে</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>সুরা বাকারাহ ১০২ নং আয়াত</li>



<li>আয়াতুল কুরসি</li>



<li>আরাফ ১১৭-১২২ নং আয়াত</li>



<li>ইউনুস ৮১-৮২ নং আয়াত</li>



<li>তহা ৬৯ নং আয়াত</li>
</ul>



<p><a href="/blog/read/sihrer-ayat" data-type="link" data-id="/blog/read/sihrer-ayat">এই আয়াতগুলো</a> কয়েকবার করে পড়ে ফু দিবেন। এরপরে সেই পানি থেকে</p>



<ul class="wp-block-list">
<li>আধা বা এক গ্লাসের মত পানি সকাল-বিকাল দুবার খাবেন</li>



<li>এক গ্লাসের মত পানি গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন</li>
</ul>



<p>আর আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ ১ ঘন্টা আর ৩ কুলের রুকইয়াহ ১ ঘন্টা শুনবেন । এগুলো পাবেন &#8220;<a href="/download" data-type="page" data-id="77">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a>&#8221; এই পেইজে।</p>



<p>এছাড়া দিনে ৩০ থেকে ৬০ মিনিট ৩ কুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস) পড়লে উপকারী হবে।</p>



<p>এছাড়া সকালে ফজরের পর সুরা ইয়াসিন, রাতে সুরা মুলক পড়তে পারেন।</p>



<p>এই রুকইয়াহ করতে গিয়েও&nbsp;<strong>গায়ে ব্যথা</strong>&nbsp;হতে পারে। এছাড়া বিভিন্ন প্রতিক্রিয়াও হতে পারে। ব্যথা হলে ১ম সপ্তাহের মতই অলিভ অয়েলে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে ফু দিয়ে ব্যথার জায়গায় মালিশ করবেন। তেলে একবার ফু দিয়ে অনেকদিন ইউজ করতে পারবেন। একইসাথে ব্যথার জায়গায় হাত দিয়ে ব্যথার রুকইয়াহটাও করবেন। নিয়ম দেখুন এখানে <a href="/blog/298/ruqyah-for-pain" data-type="post" data-id="298">ব্যাথার জন্য রুকইয়াহ</a></p>



<p><strong>পেট ব্যথাও</strong>&nbsp;হতে পারে। হলে সুরা ফাতিহা কয়েকবার পানিতে পড়ে ফু দিয়ে ঐ পানি খেয়ে নিবেন। ৭বার বা ১১বার পড়তে পারেন (সংখ্যা গুরুত্বপূর্ণ না)</p>



<p>এছাড়াও মধু, কালোজিরাতে রুকইয়ার আয়াতগুলো (যেগুলো পানিতে পড়েছিলেন) পড়ে ফু দিয়ে খাওয়া যেতে পারে। ইনশা আল্লাহ অধিক উপকার হবে।</p>



<p><strong>স্বপ্নে খাওয়ার</strong>&nbsp;ঘটনা ঘটলে রাতে ঘুমের আগে রুকইয়াহ করা মধু এক চামচ আর এক ঢোক রুকইয়ার পানি খেয়ে নিবেন। আয়াতুল কুরসি পড়বেন ৭বার/১১বার বা যতবার ইচ্ছা। এগুলো করবেন যেন স্বপ্নে খাওয়াতে না পারে এই নিয়তে। আল্লাহর কাছে দুয়া করবেন যেন খাওয়াতে না পারে।</p>



<p><strong>স্বপ্নে কেউ আক্রমণ করছে</strong>, কেউ শারিরীকভাবে হেনস্তা করছে এরকম বার বার দেখলে, স্বপ্নেই তাকে ঘায়েল করার নিয়তে আয়াতুল কুরসি পড়বেন। তার হাত-পা যেন বিনষ্ট হয়ে যায়, এমনকি সে যেন মরে যায় এই নিয়তেও আয়াতুল কুরসি পড়তে পারেন।</p>



<p>বেশি বেশি ইস্তেগফার, সময় পেলেই কুরান তিলাওয়াত করা উচিত সুস্থতার নিয়তে। আল্লাহর কাছে সমস্যা থেকে মুক্তি চেয়ে দুয়া করা উচিত। ছোট বড় গুনাহ থেকে নিজেকে বাঁচানো উচিত। এক কথায় নিজের জীবনকে যতটা সম্ভব আল্লাহমুখী করা যায় সে চেষ্টা করা উচিত।</p>



<p><strong class="hvf-dom-checked">সকাল/সন্ধায় আর ঘুমের আগে সুরক্ষার দুয়া/আমলগুলি গুরুত্বের সাথে করবেন।</strong> আমলগুলো এখানে পাবেন <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn" data-type="post" data-id="387">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a></p>



<p></p>



<h3 class="wp-block-heading"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-vivid-red-color">বিশেষ নোটঃ</mark></h3>



<p>১। ৩ সপ্তাহের এই রুকইয়াহ শেষ হলে যদি আপনার এই সমস্যার জন্য কোন পোস্ট এপ্রুভ হয়ে থাকে তবে ওখানে কমেন্টে অবস্থা জানাবেন। আর যদি কোন পোস্ট এপ্রুভ না হয়ে থাকে তবে নতুন পোস্ট দিয়ে আপডেট জানাবেন। পোস্টের শুরুতে&nbsp;<strong>#আপডেট_পোস্ট</strong> কথাটা লিখে দিবেন। আপডেটে যদি সাজেশন দিতে দেরি হয় তবে শেষ সপ্তাহের মত করেই রুকইয়াহ করে যাবেন যতদিন না রুকইয়াতে কোন ইফেক্ট না হয়।</p>



<p>২। রুকইয়াহ সংক্রান্ত জরুরি কিছু প্রশ্নের উত্তর পাবেন এই লেখায়। পড়ে নিবেন &#8211; <a href="/faq" data-type="page" data-id="2035">রুকইয়াহ বিষয়ে বহুল জিজ্ঞাসিত প্রশ্নের উত্তর : FAQ</a></p>



<p>৩। আপডেট দেবার বেলায় প্রতি সপ্তাহে কী কী পরিবর্তন লক্ষ করলেন, কোন লক্ষনের উন্নতি হয়েছে আর কোনটা অবনতি হয়েছে তা জানাবেন। চেষ্টা করবেন আপডেট সংক্ষেপে দিতে।</p>



<p>৪। উপরে বলা সুরক্ষার <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমলগুলো</a> বাদ দিবেন না। এইসব আমল সারাজীবন করা উচিত। নিজেও করবেন সবাইকেও করতে বলবেন।</p>



<p>৫। যে বা যারা যাদু করেছে বলে সন্দেহ করেন তাদের কাছ থেকে কোন খাবার এলে খাবেন না। তাদেরকে আপনার ব্যবহার্য জিনিসপত্র দিবেন না। একইভাবে সন্দেহজনক যে কোন কবিরাজি বস্তু তাবিয নষ্ট করার নিয়মে নষ্ট করে নিবেন। <a href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla" data-type="post" data-id="2168">জাদুর জিনিস বা তাবিজ নষ্ট করার নিয়ম</a></p>



<p>৬। সর্বোপরি দুয়া করবেন আল্লাহর কাছে যেন যাদু নষ্ট হয়ে যায়। তাহাজ্জুদের নামাজ পড়ে দুয়া করলে অধিক উপকার পাওয়া যাবে। দেখুন – <a href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>



<p>৭। রুকইয়া চলাকালীন সময়ে এবং অন্য যেকোন সময়ে কবিরাজের কাছে যাবেন না। কবিরাজদের বেশিরভাগের কাজই সন্দেহজনক এবং অনেকেই কুফরি করে। তাদের সম্পর্কে জানতে এই লেখাটি পড়ুন <a href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji" data-type="post" data-id="3418">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/7265/self-ruqyah-guide-marriage/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
