<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>ভুল ধারনা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AD%E0%A7%81%E0%A6%B2-%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A8%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 10:11:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>ভুল ধারনা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</title>
		<link>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing</link>
					<comments>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 05:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>
<p>1 আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী। কাজেই বিয়ে হোক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>

<p>1</p>



<p>আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী।</p>



<p>কাজেই বিয়ে হোক বা না হোক, কবিরাজ/যাদুকর থেকে বাঁচুন। পরিবার যতই জোরাজুরি করুক যাবেন না, যাবেন না, যাবেন না!</p>



<p>2</p>



<p>&#8220;আমাদের&#8221; কোনো সেন্টার নেই। এমন কোনো সেন্টার নেই যেখানে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ, মুহাম্মাদ আনোয়ার শাহ, রাফায়েল হাসান, ফরহাদ হোসাইন, তাশফিকুর রহমান, আহমাদ রবীন বসেন এবং পরামর্শ দেন ও রুকইয়াহ করে থাকেন।</p>



<p>আমার সীমিত জ্ঞান থেকে যতদূর জানি, রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি-ই একমাত্র গ্রুপ যেটা কোনো সেন্টারের প্রতিনিধিত্ব করে না।</p>



<p>স্বভাবতই আমাদের কাছে ইমার্জেন্সি কোনো হেল্প পাবেন না। কয়েকদিন আগে একটা কমেন্ট পড়েছিল, কোনো এক ব্যক্তির একসাথে তিনজন আত্মীয় মারা গিয়েছে। তিনি ধারনা করছেন জাদু করে মারা হয়েছে। তিনি বিভিন্ন পোস্টে আমাদের দৃষ্টি আকর্ষণ করে কমেন্ট করেও কোনো হেল্প পান নি।</p>



<p>এই বিষয়গুলোতে আমাদের খারাপ লাগে। কিন্তু আমরা &#8220;দায়ী&#8221; নই। প্রচ্ছন্নভাবে &#8220;আপনারা হেল্প করলে হয়ত আমার আত্মীয়রা এভাবে প্রাণ হারাতো না&#8221;- বলাও ঠিক হবে না। আপনি/আপনারা যেসময়টা আরেকজনের পোস্টে কমেন্টের কাজে ব্যয় করেন সেই সময়টা যদি গ্রুপের এনাউন্সমেন্ট, ইন্ডেক্স, সেলফ রুকইয়াহ গাইড ঘাটতেন (লিংক কমেন্টে) তাহলে নিজেরাই শুরু করতে পারতেন। সহজ বাংলায় লেখা। দুর্বোধ্য কিছু নয়।</p>



<p>তাকদীরে মউত আছে তাই মৃত্যু হয়েছে। ফরয-মাসনুন আমল ঠিকমত করলে হয়ত জাদুতেই আক্রান্ত হত না।</p>



<p>কাজেই আমাদের উপর অভিমান রাখবেন না। আপনারা নিজেরা সচেতন, সচেষ্ট না হলে ঘরে ঘরে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ জন্ম নিলেও কোনো লাভ হবে না।</p>



<p>আল্লাহই ভাল জানেন।<br /><br />3</p>

<p>চিকিৎসক যখন বলবে আপনি সুস্থ তখন আপনি আস্থা রেখে আত্মবিশ্বাসী হতে পারেন যে, আপনি সুস্থ। কিন্তু এই সিদ্ধান্ত যদি আপনি নিজেই নেন তাহলে ভুল হবার সম্ভবনা বেশি। কারণ চিকিৎসাশাস্ত্রে আপনি বিশেষজ্ঞ নন।</p>



<p>রুকইয়াহর ক্ষেত্রেও একই কথা। আপনি সুস্থ হয়েছেন কি হননি এটা নির্ণয় করার ভার রুকইয়াহ স্পেশালিষ্টকে দিন। ডাক্তারের কাছে গেলে তো তবুও ফি লাগবে, এখানে সেটাও লাগবে না। কাজেই কয়েকদিন রুকইয়াহ করে হাওয়া হয়ে যাবেন না। খুবই সম্ভবনা আছে কয়েকদিন পরেই আবার ফিরে আসবেন। আর যদি না আসেন সেটা আল্লাহর একান্ত অনুগ্রহ। এই যে অনুগ্রহ পেয়েছেন এটা জানালেও আপনার থেকে আমরা ফি নিব না। বরং খুশি হব যে আমাদের এই যৎসামান্য মেহনত কাজে এসেছে কারও।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</title>
		<link>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube</link>
					<comments>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:56:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1650</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>
<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube">ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়াহ শোনার ব্যাপারে সতর্ক হোন &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৬</a></p>

<p>ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত যেকোন রুকইয়াহ শুনবেন না। এতে অনেকরকমের সমস্যা হতে পারে।<br />ইউটিউবে যেমন রুকইয়াহ শারইয়্যাহ আছে, তেমন কুফরি-শিরকি রুকইয়াও আছে। সেগুলো শুনে আপনার উপকারের বদলে আরও ক্ষতি হবে। আপনি কান দিয়ে যা শুনছেন, চোখ দিয়ে যা দেখছেন, এর প্রভাব আপনার ওপর পড়ছে, সুতরাং খারাপ কোন জিনিস স্প্রিচ্যুয়াল ট্রিটমেন্ট ভেবে শোনার কারণে আপনার ঈমান-আমল ওপরেও এর বাজে প্রভাব পড়বে।<br />এরপর সাউন্ড ইফেক্ট, ইকো, হ্যানত্যান দিয়ে, এডিট করে চকচকে বানানো এমন কিছু রেকর্ড-ও আছে, যেসব আদতে বিশুদ্ধ কোরআন তিলাওয়াতের ব্যাপারে আপনার রুচি নষ্ট করে দিবে। পরে ইফেক্ট ছাড়া তারতীল &#8211; তাজবিদের সাথে তিলাওয়াত শুনলে আর ভাল লাগবে না।<br />কিছু ভিডিওর ওপর গাইরে মাহরামের ছবি দিয়ে ভিউয়ার বাড়ানো হয়েছে, যতক্ষণ সেদিকে তাকাবেন, আপনার গুনাহ হতে থাকবে। অনেকে তো কোরআন তিলাওয়াত এর সাথে হারাম এড দিয়ে ইনকামও করছে।<br />এগুলো ব্যাপারে সতর্ক থাকা উচিত।<br />আবার কিছু এমন অডিও বা অডিওর কাটপিস আছে, যেগুলো আসলে নরমাল কোরআন তিলাওয়াত, একটা আকর্ষণীয় রুকইয়াহ &#8211; আমল রিলেটেড নাম দিয়ে রেখেছে। যাতে মানুষ বেশি দেখে। হয়তো ঘন্টার পর ঘন্টা সেই অডিও না শুনে যদি নিয়মতান্ত্রিকভাবে কিছুক্ষণ রুকইয়াহ করতেন, সেটাই বেশি ফায়দা হত।<br />.<br />বেশ আগের একটা ঘটনা, তখনও সম্ভবত আমাদের গ্রুপের ওয়েবসাইট &#8211; ইউটিউব চ্যানেল কিছুই হয়নি। অন্য ব্লগ &#8211; সাইটের লিংক দেয়া হত। একবার একজন ইনবক্সে জানালো রুকইয়াহ শুনে উপকার পেয়েছে। আলহামদুলিল্লাহ ভাল কথা। আমি জিজ্ঞেস করলাম, কোনটা শুনেছিলেন? দুইটা লিংক দিল। লিংকে (ইউটিউবে) গিয়ে দেখলাম সাদ আল গামিদির রুকইয়াহ। আচ্ছা। একই চ্যানেলের আরেকটা ভিডিও সাজেশনে আসলো। প্লে করলাম..<br />বিসমিল্লাহ বলে শুরু করলো, এরপর কি কি সব দুয়া বলছে, ব্যকগ্রাউন্ডে ইউটিউব চলছিলো। উচ্চারণ শুনেই কেমন লাগলো। আমি আবার শুরু থেকে প্লে করলাম.. দেখি সর্বনাশ! &#8220;আলীর কাছে সাহায্য চাচ্ছে.. ইমামতের ওসিলা দিয়ে! বেলায়েতের ওসিলা দিয়ে!!&#8221; কি আর বলব, শিয়াদের শিরকি কাজকারবার।<br />আমি বেশ অবাক হলাম, শিয়া কাফেরগুলাও রুকইয়া করে?<br />.<br />আরেকটা ঘটনা, ২০১৭তে প্রথম রুকইয়াহ সিরিজ চলাবস্থায় এক সিস্টার আমার পোস্টে কমেন্ট করলেন, উনারা স্বামীস্ত্রী একসাথে ইউটিউবে রুকইয়াহ শুনছিলেন.. হঠাৎ কি হলো! দুজন একজন আরেকজনের প্রতি চরম বিরক্তি ফিল করতে লাগলেন। কিছুক্ষণ এই অবস্থা ছিলো। এরপর উনারা কিছুক্ষণ সুরা ফালাক নাস পড়লে আলহামদুলিল্লাহ অবস্থা স্বাভাবিক হয়।<br />তাই নিজে কি শুনছেন, পরিবারকে কি শোনাচ্ছেন, এব্যাপারে সতর্ক থাকবেন।<br />.<br />শেষে আবারও বলছি, আপনাদের জন্য জোরালো পরামর্শ থাকবে.. আরবি না বুঝলে ইচ্ছামত যেকোনো রুকইয়াহ শুনবেন না। ইউটিউবের শিরোনাম দেখেই মুগ্ধ হয়ে কোন অডিওকে মহৌষধ ভাববেন না। একটু কষ্ট করে বিষয়টা নিয়ে পড়াশোনা করুন, প্রয়োজনে অভিজ্ঞদের কাছে জিজ্ঞেস করুন। আলেমদের দেখিয়ে যাচাই করুন। এরপর আমল করুন।<br />মনে রাখবেন, বড় সফলতার জন্য সাধারণত কোন শর্টকাট থাকে না। আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1650/listening-ruqyah-on-youtube/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ওমরাহ করলে জিন যাদুর সমস্যা চলে যায়?</title>
		<link>/blog/1296/omrah-for-solving-paranormal-problems</link>
					<comments>/blog/1296/omrah-for-solving-paranormal-problems#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 10:05:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-৮]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1296</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1296/omrah-for-solving-paranormal-problems">ওমরাহ করলে জিন যাদুর সমস্যা চলে যায়?</a></p>
<p>রুকইয়া মিথ &#8211; ৮ &#8212;&#8211; প্রচলিত একটা ভুল ধারনা হচ্ছে, হজ্জ বা ওমরাজ করলে জিন/যাদুর সমস্যা ভালো হয়ে যায়। আসলে এমন না বিষয়টা। হ্যা, বাইতুল্লাহর ওখানে দোয়া করলে কবুল হওয়ার সম্ভাবনা বেশি; সেটা ভিন্ন কথা। সে হিসেবে কারও সামর্থ্য থাকলে যেতে পারেন। তবে বিকল্প পরামর্শ চাইলে বলবো, এধরনের বিপদের জন্য দোয়া কবুল করানো লাগলে রেগুলার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1296/omrah-for-solving-paranormal-problems">ওমরাহ করলে জিন যাদুর সমস্যা চলে যায়?</a></p>
<p>রুকইয়া মিথ &#8211; ৮<br />
&#8212;&#8211;<br />
প্রচলিত একটা ভুল ধারনা হচ্ছে, হজ্জ বা ওমরাজ করলে জিন/যাদুর সমস্যা ভালো হয়ে যায়। আসলে এমন না বিষয়টা।</p>
<p>হ্যা, বাইতুল্লাহর ওখানে দোয়া করলে কবুল হওয়ার সম্ভাবনা বেশি; সেটা ভিন্ন কথা। সে হিসেবে কারও সামর্থ্য থাকলে যেতে পারেন।</p>
<p>তবে বিকল্প পরামর্শ চাইলে বলবো, এধরনের বিপদের জন্য দোয়া কবুল করানো লাগলে রেগুলার তাহাজ্জুদ পড়া শুরু করেন, তাহাজ্জুদের পর লাগাতার প্রতিদিন দোয়া করতে থাকেন। আর বেশি বেশি ইস্তেগফার করেন।<br />
একে তো মজলুম হিসেবে দোয়া, দ্বিতীয় তাহাজ্জুদের সময়। সব মিলিয়ে কবুল।হওয়ার সম্ভাবনা অনেক বেশি।</p>
<p>রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম যখন যাদু আক্রান্ত হয়েছিলেন, তখন উনি রাতের সালাতে খুব বেশি বেশি দোয়া করেছেন। ফলে কে যাদু করেছে, কিভাবে করেছে, চিকিৎসা কি, আল্লাহ সব বিস্তারিত জানিয়ে দিয়েছেন।</p>
<p>আপনিও বেশিবেশি দোয়া করতে থাকুন, ব্যর্থ হবেন না ইনশাআল্লাহ</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1296/omrah-for-solving-paranormal-problems/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</title>
		<link>/blog/374/noble-person</link>
					<comments>/blog/374/noble-person#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 17:47:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-২]]></category>
		<category><![CDATA[বুজর্গ হতে হয় রুকইয়াহ করতে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=374</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/374/noble-person">বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</a></p>
<p>রুকইয়া করতে অনেক বুজুর্গ টাইপের কেউ হওয়া লাগেনা। আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন- &#8220;কোরআন মুমিনদের জন্য রহমত এবং শিফা&#8221; [সুরা বনি ইসরাইল, ৮২] &#8220;বিশ্বাসীদের জন্য হিদায়াত এবং শিফা&#8221; [সুরা হামিম সাজদা, ৪৪] অতএব মুমিন বা বিশ্বাসী হওয়াই যথেষ্ট। এমনকি আপনি হয়তো দেখেছেন, অনেক হিন্দু বিশ্বাস করে কোরআনের আয়াত পড়ে ফু দিয়ে দিলে উপকার হয়, তারা হুজুরদের থেকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/374/noble-person">বুর্জগ ব্যক্তি ছাড়া রুকইয়াহ করা যাবে না?</a></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়া করতে অনেক বুজুর্গ টাইপের কেউ হওয়া লাগেনা। আল্লাহ তা&#8217;আলা বলেছেন- &#8220;কোরআন মুমিনদের জন্য রহমত এবং শিফা&#8221; [সুরা বনি ইসরাইল, ৮২] &#8220;বিশ্বাসীদের জন্য হিদায়াত এবং শিফা&#8221; [সুরা হামিম সাজদা, ৪৪]<br />
অতএব মুমিন বা বিশ্বাসী হওয়াই যথেষ্ট।</p>
<p>এমনকি আপনি হয়তো দেখেছেন, অনেক হিন্দু বিশ্বাস করে কোরআনের আয়াত পড়ে ফু দিয়ে দিলে উপকার হয়, তারা হুজুরদের থেকে পানি পড়ে নেয়। আর তারা উপকারও পায়..</p>
<p>তবে হ্যাঁ! মুমিন হিসেবে যত বেশি যোগ্য হবেন, আপনি উপকারও তত বেশি পাবেন। এজন্য মুত্তাকী পরহেজগার ব্যাক্তি রুকইয়া করলে এর প্রভাব বেশি হয়। বিবাহিত মানুষ করতে অবিবাহিতদের চেয়ে বেশি উপকার হয়।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/374/noble-person/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
