<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বাচ্চা নষ্টের যাদু &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%9A%E0%A6%BE-%E0%A6%A8%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A6%E0%A7%81/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:49:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বাচ্চা নষ্টের যাদু &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</title>
		<link>/blog/2184/trying-for-a-baby</link>
					<comments>/blog/2184/trying-for-a-baby#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 May 2021 14:12:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[এবরোশন]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভপাত]]></category>
		<category><![CDATA[জিন বাচ্চা নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[ফেমিনিজম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নেয়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা হচ্ছে না]]></category>
		<category><![CDATA[বাবু হচ্ছে না]]></category>
		<category><![CDATA[মিসক্যারেজ]]></category>
		<category><![CDATA[সহবাসে অক্ষম করার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2184</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2184/trying-for-a-baby">বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</a></p>
<p>প্রথমেই এক ভাইয়ের কাছে ক্ষমা চেয়ে নিচ্ছি। হয়ত ছয়মাস আগে বলেছিলাম এই বিষয়ে একটা লেখা লিখবো। দেরি করার জন্য দুঃখিত। এই লেখায় কিছু বিষয় থাকবে যার পক্ষে কোনো প্রমান নেই। কাজেই প্রমাণ চাইলে বিব্রত হব। বুঝে নিতে হবে সেগুলো সতর্কতার জন্য লেখা হয়েছে। প্রথম কেসঃ ডাক্তারী সমস্যা চেষ্টা করার পরেও যদি বাচ্চা না হয় তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2184/trying-for-a-baby">বাচ্চা না হওয়ার সমস্যা প্রসঙ্গে আলোচনা</a></p>
<p>প্রথমেই এক ভাইয়ের কাছে ক্ষমা চেয়ে নিচ্ছি। হয়ত ছয়মাস আগে বলেছিলাম এই বিষয়ে একটা লেখা লিখবো। দেরি করার জন্য দুঃখিত। এই লেখায় কিছু বিষয় থাকবে যার পক্ষে কোনো প্রমান নেই। কাজেই প্রমাণ চাইলে বিব্রত হব। বুঝে নিতে হবে সেগুলো সতর্কতার জন্য লেখা হয়েছে।</p>
<p><strong>প্রথম কেসঃ</strong> ডাক্তারী সমস্যা<br />
চেষ্টা করার পরেও যদি বাচ্চা না হয় তাহলে ভাল ডাক্তার দেখানো উচিত। এমন অনেক কাপল আছেন যারা অল্প চিকিৎসাতেই আলহামদুলিল্লাহ সফল হয়েছেন।</p>
<p><strong>দ্বিতীয় কেসঃ</strong> নীল জগতে বসবাস<br />
এটা মূলত পুরুষদের ক্ষেত্রে বলতে হয়। নীল জগতে ঘোরাঘুরি এবং যৌবন হেফাজত না করার কারণে ধীরে ধীরে সক্ষমতা হ্রাস পায় এবং একসময় অক্ষম হয়ে পড়েন। ( মেয়েদের ক্ষেত্রে এটা হয় কিনা জানা নেই।) যেসব ভাই এই জগতের বাসিন্দা এবং এখনো বিয়ে করেন নি তারা এর ভয়াবহতা পুরোপুরি টের পাবেন না। বিয়ের পরে পেতেও পারেন। কাজেই নীল জগত বয়কট করতে হবে। তওবা করে স্বাভাবিক জীবনে ফিরতে হবে, ডাক্তারি পরামর্শ নিতে হবে। আল্লাহ চাইলে সক্ষমতা ফিরেও আসতে পারে। (অক্ষমতার বিষয়টি মুক্ত বাতাসের খোজে বইয়ে আছে)</p>
<p><strong>তৃতীয় কেসঃ</strong> দেরি করে বিয়ে এবং সন্তান নিতে দেরি<br />
এটাও সন্তান না হবার সম্ভাব্য কারন হতে পারে। ২০ বছর বয়সি তরুন-তরুনী সন্তান জন্মদানের সক্ষমতা এবং ৩০ বছর বয়সি যুবক-যুবতীর সন্তান জন্মদানের সক্ষমতা সমান না হবারই কথা। কাজেই বিয়ের পরে কিছুদিন ফুর্তি করি ভাবনার ভাই-বোনরা সময় থাকতে সাবধান হয়ে যান।</p>
<p>সন্তানের জন্মরোধের বিভিন্ন ব্যবস্থা স্বাভাবিক অবস্থায় ইসলাম পছন্দ করে না।* কাজেই এসব থেকে দূরে থাকবেন। যারা এসবের মধ্যে আছেন তারা ফিরে আসবেন।(বিস্তারিত হালাল-হারাম, লেখক মাওলানা খালিদ সাইফুল্লাহ রাহমানী)</p>
<p><strong>চতুর্থ কেসঃ</strong> জ্বিন-যাদু সংক্রান্ত সমস্যা<br />
জ্বি, জিন যাদু সংক্রান্ত সমস্যার কারণেও সন্তান জন্মদানে স্বামী/স্ত্রী অপারগ হয়ে থাকতে পারেন। এসব ক্ষেত্রে রুকইয়াহ করা উচিত। সমস্যা স্ত্রীর হলে স্ত্রী করবে রুকইয়াহ, স্বামীর হলে স্বামী করবে রুকইয়াহ। একজন রুকইয়াহ করলে অপরজন ধৈর্য্য ধরে তাকে হেল্প করবে। কিভাবে রুকইয়াহ করতে হবে তা এই লিংকে গেলে পরিষ্কার বোঝা যাবে ইন শা আল্লাহ- <a href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p>নোটঃ যার মধ্যে জিনের প্রবলেম আছে অত্যধিক বা রুকইয়াহ করতে গেলে জিনের প্রবলেম শুরু হয়ে যায় তিনি সতর্কতা সাথে রাক্বির খোজ নিয়ে তার কাছে গিয়ে রুকইয়াহ করাবেন। আর যদি নিজের কোনো লোককে দিয়ে করাতে চান তাহলে নিচের লিংক থেকে জ্বিন সিরিজ কয়েকবার রিভিশন দিয়ে নিতে বলবেন। <a href="/blog/category/jinn-possession" target="_blank" rel="">/blog/category/jinn-possession</a></p>
<p><strong>পঞ্চম কেসঃ</strong> কোনো সমস্যা নেই। তাও হচ্ছে না।<br />
এ ক্ষেত্রে বেশি বেশি দুয়ার আমল করা। নিজেদের মধ্যে ভালবাসা বাড়ে এমন আমল করা। তাবিজ, কবিরাজ থেকে দূরে থাকা। বেশি বেশি এস্তেগফার করা। তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দুয়া করা। দান সদকার ক্ষেত্রে উদারতা প্রদর্শন করা। এককথায় আল্লাহর কাছে চাইতেই থাকা, চাইতেই থাকা, যতক্ষন পর্যন্ত পাওয়া না যায়।</p>
<p>আল্লাহর আপনাদের নেকবাসনা গুলো পূরণ করে দিন। আমীণ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2184/trying-for-a-baby/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</title>
		<link>/blog/391/magic-to-destroy-unborn</link>
					<comments>/blog/391/magic-to-destroy-unborn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Sep 2017 04:32:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভ নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[গর্ভের সন্তান নষ্ট]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্ট হয় কেন]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের কারন]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা নষ্টের যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান নষ্টের কারন কি কি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=391</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p>সমাজে প্রচলিত শয়তানী যাদুর মাঝে এটাও একটা। সেদিন ফুফুর কাছে এর কিছু ঘটনা শুনলাম, আর ইনবক্সেও কজন এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন। বাচ্চা না হওয়ার জন্য, কিংবা বাচ্চা হতে নিলেও যেন নষ্ট হয়ে যায় এজন্য স্বামী বা স্ত্রী উভয়কেই যাদু করা যায়। এই যাদুতে আক্রান্ত হলে পুরুষের ক্ষেত্রে সাধারণত স্পার্মের গুণাগুণ নষ্ট হয়ে যায়! এজন্য স্ত্রীর বাচ্চা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/391/magic-to-destroy-unborn">গর্ভের সন্তান নষ্ট করার যাদু : যাদুগ্রস্ত ১০</a></p>
<p style="text-align: justify;">সমাজে প্রচলিত শয়তানী যাদুর মাঝে এটাও একটা। সেদিন ফুফুর কাছে এর কিছু ঘটনা শুনলাম, আর ইনবক্সেও কজন এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন। বাচ্চা না হওয়ার জন্য, কিংবা বাচ্চা হতে নিলেও যেন নষ্ট হয়ে যায় এজন্য স্বামী বা স্ত্রী উভয়কেই যাদু করা যায়। এই যাদুতে আক্রান্ত হলে পুরুষের ক্ষেত্রে সাধারণত স্পার্মের গুণাগুণ নষ্ট হয়ে যায়! এজন্য স্ত্রীর বাচ্চা আসেনা। আর মেয়েরা আক্রান্ত হলে সাধারণত বাচ্চা আসে, কিন্তু অসময়ে গর্ভপাত হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">যদি দেখা যায়, বারবার গর্ভপাত হচ্ছে, আর ডাক্তাররা এর সন্তোষজনক কোন ব্যাখ্যা দিতে পারছে না, তবে ধারনা করা উচিত কেউ যাদু করেছে। এক্ষেত্রে রুকইয়া করে যাচাই করতে হবে সমস্যা আছে কি না।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">এই যাদুতে আক্রান্ত হলে সচরাচর কিছু লক্ষণ দেখা যায়ঃ</span></p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. মানসিক অশান্তিতে থাকা, বিশেষত বিকেল থেকে মধ্যরাত</em><br />
<em>২. বেশিবেশি মতিভ্রম হওয়া</em><br />
<em>৩. শর্ট টাইম মেমোরি লস</em><br />
<em>৪. ঘুমের মাঝে অস্থিরতা, ঠিকভাবে ঘুমাতে না পারা</em><br />
<em>৫. মেরুদণ্ডের নিচের দিকে ব্যথা</em><br />
<em>৬. ভয়ংকর সব স্বপ্ন দেখা</em></p>
<p style="text-align: justify;">এছাড়াও এই যাদু করতে অনেক সময় যেহেতু জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তাই জ্বিন আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলোও কিছু মিলে যেতে পারে। (জ্বিন সিরিজ ৪র্থ পর্ব দ্রষ্টব্য)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বাচ্চা নষ্ট করার যাদুর জন্য রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> জ্বিন সিরিজে দেয়া নির্দেশনা অনুযায়ী প্রস্তুতি নিন। রুগীর কাছে বসে যথাসম্ভব জোর আওয়াজে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়বেন। হয়তোবা জ্বিন চলে আসবে, তখন জ্বিন সিরিজে যেভাবে বলা হয়েছে সেভাবে ডিল করবেন। জিজ্ঞেস করুন কেন ক্ষতি করছে, যাদুর জিনিশ কোথায় রাখা আছে, ইত্যাদি! এরপর জ্বিন বিদায় করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>২.</strong> আর যদি জ্বিন না আসে তবে আরো ২/৩বার রুকইয়া করে দেখুন। সমস্যা যদি থাকে তাহলে তো অবশ্যই লক্ষণ দেখা যাবে। যেমন পেট ব্যথা, মাথাব্যথা, বুক ধড়ফড় করা ইত্যাদি শুরু হয়ে যাবে। মেরুদণ্ড বা পিঠে ব্যথা করতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর তবে এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং সেটা এখনি খেতে বলুন, যদি লালচে বা কালোর মত বমি হয়ে কিছু বের হয়ে যায় তাহলে ভালো, সহজেই সুস্থ হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>৩.</strong> সবশেষে নিচের প্রেস্ক্রিপশন সাজেস্ট করুন। এবং একমাস পর দেখা করে আপডেট জানাতে বলুন। পুরাপুরি ভালো হতে অনেকের ৩ মাস পর্যন্ত লাগে। তিনমাস প্রেসক্রিপশন অনুসরণ করার পর আবার রুকইয়া করে দেখুন। সমস্যা ভালো হয়ে গেলে আলহামদুলিল্লাহ, নইলে আবার একই সাজেশন দিয়ে দিন। ইনশাআল্লাহ সুস্থ হয়ে যাবে।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">বাচ্চা নষ্ট করার যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> এই যাদুতে যদিওবা অনেক সময়ই জ্বিনের সাহায্য নেয়া হয়, তবুই নিজে নিজে রুকইয়া করা ইনশাআল্লাহ যথেষ্ট হবে। তবে কোন আলেমের সাথে যোগাযোগ রাখা ভালো। খেয়াল করার বিষয় হচ্ছে, এই চিকিৎসায় যেহেতু একটু সময় লাগতে পারে, তাই মানসিক সাপোর্ট দেয়ার মত কেউ পাশে থাকা জরুরি। বাচ্চা হওয়া নিয়ে সমস্যা যেহেতু, তাই স্বামী-স্ত্রী এঁকে অপরের সহায়তা করতে পারেন এক্ষেত্রে!<br />
<strong>২.</strong> সেলফ রুকইয়ার জন্য প্রথমে পাকসাফ হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যার কথা বলে প্রাণভরে দু&#8217;আ করুন, তারপর দরুদ ইস্তিগফার পড়ে ট্রিটমেন্ট শুরু করুন। পানি রাখুন কাছে। এরপর প্রথমে সিহরের রুকইয়া বা অন্য কারো কমন রুকইয়া শুনুন। সমস্যা থাকলে তো বুঝতে পারবেন, যে যাদুর সমস্যা আছে।<br />
<strong>৩.</strong> এরপর এক গ্লাস পানি নিয়ে &#8220;আয়াতুল কুরসি, সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফুঁ দিন। এবং খেয়ে নিন, কষ্ট হলেও খাবেন। সাথেসাথে লালচে বা কালোর মত বমি হলে ভালো, তাহলে সহজেই সুস্থ হয়ে যাওয়ার সম্ভাবনা থাকে।<br />
<strong>৪.</strong> একমাস নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন, তারপর আবার শুরু থেকে রুকইয়া করে দেখুন, সমস্যা বুঝতে পারলে চিকিৎসার মেয়াদ আরও ১মাস বাড়িয়ে নিন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">প্রেসক্রিপশন:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, বাক্বারার শেষ রুকু, আলে ইমরানের শেষ রুকু, ফালাক্ব, নাস পড়ে কালোজিরার তেলে ফুঁ দিন। এই কালোজিরার তেল প্রতিদিন ঘুমানোর আগে বুকে, কপালে, এবং মেরুদণ্ডে মালিশ করবেন।<br />
<strong>২.</strong> উপরের সুরা এবং আয়াতগুলো পড়ে খাঁটি মধুতে ফুঁ দিন। এই মধু ১ চামচ করে প্রতিদিন সকালে খালি পেটে খেতে হবে।<br />
<strong>৩.</strong> প্রতিদিন সকালে সুরা সফফাত পড়বেন, নইলে অন্তত শুনবেন।<br />
<strong>৪.</strong> প্রতিদিন রাতে সুরা মা’আরিজ পড়বেন, নইলে শুনবেন।<br />
<strong>৫.</strong> কোন কারীর সাধারণ রুকইয়া প্রতিদিন কমপক্ষে ৩বার শুনবেন। (ডাউনলোড লিংক কমেন্টে দেখুন)<br />
<strong>৬.</strong> সকাল সন্ধ্যার মাসনুন আমল করবেন, বিশেষত সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস তিনবার পড়বেন।<br />
<strong>৭.</strong> ঘুমের আগে তিনবার সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে বুলিয়ে নিবেন। আর আয়াতুল কুরসি পড়ে ঘুমাবেন।<br />
<strong>৮.</strong> ফজর এবং আসরের পর &#8220;লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু ওয়া&#8217;হদাহু লা-শারীকালাহ, লাহুল মুলকু ওয়ালাহুল &#8216;হামদ, ওয়াহুওয়া &#8216;আলা- কুল্লি শাইয়িন ক্বদীর&#8221; এটা ১০০বার পড়া। কোনোদিন না পারলে অন্তত ১০বার পড়বেন।</p>
<p><span style="color: #3366ff;">লক্ষণীয়: </span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #3366ff;">১। </span>এই সমস্যায় রুকইয়া তো করবেনই, কিন্তু মেডিকেল টেস্টে যদি কোন অসুখ ধরা পড়ে যার জন্য সমস্যা হচ্ছে, তাহলে পাশাপাশি ডাক্তারের কাছে সেটার জন্য চিকিৎসাও করাবেন। </strong><br />
<strong><span style="color: #3366ff;">২।</span> সমস্যা ভালো হতে ৩ মাস পর্যন্ত লাগতে পারে, ধৈর্য ধরে চালিয়ে যেতে হবে। রুকইয়ার সময় অনেক কষ্ট হলেও বাদ দিবেন না। </strong><br />
<strong><span style="color: #3366ff;">৩।</span> কয়েকদিন করেই যদি ভালো ফিল করতে লাগেন, তখন বাদ দিয়ে দিবেন না। বরং আরও দুই-এক সপ্তাহ রুকইয়া চালিয়ে যান।</strong></p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন। আমীন।</p>
<p><strong><a href="/blog/393/ruqyah-for-sexual-problems">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/389/magic-example">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/391/magic-to-destroy-unborn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
