<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>bacchader jonno suggestion &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/bacchader-jonno-suggestion/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 18:38:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>bacchader jonno suggestion &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</title>
		<link>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children</link>
					<comments>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 08:41:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[bacchader jonno suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চার নিরাপত্তা]]></category>
		<category><![CDATA[শিশুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[শিশুদের জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3361</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children">বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>১. মাগরিবের ১০-১৫ মিনিট পূর্ব থেকে পরের ১০-১৫ পর্যন্ত বাচ্চাদের নিয়ে বের হবেন না। (updated) ২. বাচ্চাদের রুমে(পুরো বাসাতেই রাখা ঠিক না) কোন প্রকাশমাণ প্রাণীর ছবি ও পুতুল রাখবেন না। ৩. ফজর ও মাগরিবের পর আয়াতুল কুরসি-১ বার, ইখলাস, ফালাক ও নাস ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিবেন। ৪. রাতে ঘুমানোর সময় আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children">বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>১. মাগরিবের ১০-১৫ মিনিট পূর্ব থেকে পরের ১০-১৫ পর্যন্ত বাচ্চাদের নিয়ে বের হবেন না। (updated)</p>
<p>২. বাচ্চাদের রুমে(পুরো বাসাতেই রাখা ঠিক না) কোন প্রকাশমাণ প্রাণীর ছবি ও পুতুল রাখবেন না।</p>
<p>৩. ফজর ও মাগরিবের পর আয়াতুল কুরসি-১ বার, ইখলাস, ফালাক ও নাস ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিবেন।</p>
<p>৪. রাতে ঘুমানোর সময় আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক ও নাস ১বার করে পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে শরীর মুছে দিবেন -৩বার।</p>
<p>৫. মাগরিবের ২০মিনিট পুর্বে দরজা ও জানালা বিসমিল্লাহ বলে বন্ধ করে দিবেন এবং মাগরিবের ১৫-২০ মিনিট পর খুলে দিতে পারবেন যদি প্রয়োজন হয়। খোলার সময় বিসমিল্লাহ বলে খুলবেন।</p>
<p>৬. মানুষ ও জ্বীনের বদনজর থেকে হিফাযত ও শিফার নিয়তে :- দুরুদে ইব্রাহিম (১বার), সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক ও নাস (প্রতিটি ৭বার করে পড়বেন), দুরুদে ইব্রাহিম (১বার) পড়ে ডান কানে হালকা করে ফুঁ দিয়ে দিবেন এবং সমস্ত শরীরে ফুঁ দিয়ে দিবেন।</p>
<p>৭. পানি(উপরে উল্লেখিত সুরা ও আয়াত পড়ে পানি তৈরি করবেন) অল্প করে পান করাবেন এবং অল্প পানি দিয়ে মাথা, আইভ্রু, হাত ও‌ পায়ের তালুতে মাসেহ করে দিবেন(দিনে কমপক্ষে ৩বার)</p>
<p>৮. এই দুআটি সকাল-সন্ধ্যা ১/৩/৫/৭ বা এর বেশি বেজোড় সংখ্যকবার পড়ে ফুঁ দিবেন:-<br />
রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হাসান ও হুসাইন রাদিয়াল্লাহু ‘আনহুমা-এর জন্য এই বলে (আল্লাহ্‌র) আশ্রয় প্রার্থনা করতেন-<br />
أُعِيْذُكُمَا بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَّهَامَّةٍ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لاَمَّةٍ<br />
আমি তোমাদের দু’জনকে আল্লাহ্‌র পরিপূর্ণ কালেমাসমূহের আশ্রয়ে নিচ্ছি যাবতীয় শয়তান ও বিষধর জন্তু থেকে এবং যাবতীয় ক্ষতিকর চক্ষু (বদনযর) থেকে।<br />
উ‘ইযুকুমা বিকালিমা-তিল্লা-হিত তা-ম্মাতি মিন কুল্লি শাইতানিওঁয়া হা-ম্মাহ্‌, ওয়ামিন কুল্লি আইনিল্লা-ম্মাহ্‌(একজনের ক্ষেত্রে উ&#8217;ইযুকা পড়বেন)।<br />
বুখারী ৪/১১৯, নং ৩৩৭১; ইবন আব্বাস রাদিয়াল্লাহু আনহুমার হাদীস থেকে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বাচ্চাদের সমস্যা)</title>
		<link>/blog/927/self-ruqyah-guide-baby</link>
					<comments>/blog/927/self-ruqyah-guide-baby#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 15:32:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[bacchader jonno suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের বদনজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[easy suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের নজর লাগলে]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাবুর অসুস্থতার জন্য কি রুকইয়াহ করব]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=927</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বাচ্চাদের সমস্যা)</a></p>
<p>বাচ্চাদের সমস্যা ও করনীয় [ক] বাচ্চা কারা?&#8211; জন্মের পর থেকে এখনো বালেগ হয়নি যারা তারাই বাচ্চা। বাচ্চাদের সমস্যাগুলোঃ ১। খাওয়া-দাওয়া করতে চায় না। ২। রাগ-জিদ বেশি। ৩। কথা শোনে না, বেয়াদব। ৪। পড়াশুনা করতে চায় না। ৫। টিভি, কার্টুন, মোবাইল, গেম নিয়ে সারাদিন পড়ে থাকে। ৬। বয়সের তুলনায় কথা বলতে পারে না। ৭। বয়সের তুলনায় [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বাচ্চাদের সমস্যা)</a></p>
<h3 class="html-h3 x11i5rnm x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1vvkbs x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz xod5an3 x14vqqas hvf-dom-checked"><span class="x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x10flsy6 x1603h9y x1u7k74 xo1l8bm xzsf02u hvf-dom-checked"><span class="html-span xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs hvf-dom-checked"><strong class="html-strong xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1hl2dhg x16tdsg8 x1vvkbs x1s688f hvf-dom-checked">বাচ্চাদের সমস্যা ও করনীয়</strong></span></span></h3>
<p class="hvf-dom-checked">[ক]</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">বাচ্চা কারা?</span><br class="hvf-dom-checked" />&#8211; জন্মের পর থেকে এখনো বালেগ হয়নি যারা তারাই বাচ্চা।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">বাচ্চাদের সমস্যাগুলোঃ</span><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১। খাওয়া-দাওয়া করতে চায় না। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ২। রাগ-জিদ বেশি। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৩। কথা শোনে না, বেয়াদব। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৪। পড়াশুনা করতে চায় না। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৫। টিভি, কার্টুন, মোবাইল, গেম নিয়ে সারাদিন পড়ে থাকে। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৬। বয়সের তুলনায় কথা বলতে পারে না। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৭। বয়সের তুলনায় বুঝে কম। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৮। খাওয়া-দাওয়া ঠিক থাকার পরেও স্বাস্থ্য খারাপ </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ৯। কথা বেশি বলে কিন্তু কখন কি বলতে হবে বুঝে না। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১০। মারামারি করে </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১১। বড় হয়েছে, তারপরও ঘুমালে বিছানা নষ্ট করে </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১২। দুধের বাচ্চা মায়ের বুকের দুধ খেতে চায় না। মুখের কাছে নিলে ঠেলে সরিয়ে দেয়, কাঁদে। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১৩। রাতে ঘুমের মধ্যে ছটফট করে, চিৎকার দিয়ে জেগে উঠে কাঁদতে থাকে। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১৪। অকারনেই ভয় পায়, কিছু একটা দেখে ও সেদিকে ইশারা করে, তাকিয়ে থাকে। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১৫। সময় সময় চেহাড়ার রঙ পরিবর্তন হয়ে যায়, চেনা যায় না। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১৬। রেগে গেলে শরীরে অস্বাভাবিক শক্তি চলে আসে যা বয়সের সাথে মানানসই নয়। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked"> ১৭। অটিজমে আক্রান্ত। </em></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[খ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked">বাচ্চাদের মোটামুটিভাবে এই সমস্যাগুলোই হয়। এখন কথা হল, ১ থেকে ৭ নং সমস্যাগুলো বেশ কমন সমস্যা। জাতীয় সমস্যা টাইপ। যেসব বাচ্চাদের কেবল এই সমস্যাগুলোই আছে তাদের অভিভাবকদের জন্য পরামর্শ হল, বাচ্চাদের অধিক সময় দিন। বাবা-মার মনোযোগ আকর্ষন করার জন্য বাচ্চারা রাগ জিদ করে। কাজেই তার কথা মনোযোগ দিয়ে শুনুন। সে যেটা চাইছে সেটা যদি তার জন্য ভাল না হয় তাহলে তাকে বুঝিয়ে বলুন। বার বার বুঝিয়ে বলুন। তারপরও মানতে না চাইলে তার মনোযোগ অন্য কোনদিকে ঘুড়িয়ে দিন। তার জিদের কাছে যদি হার মানেন তাহলে সে নিজের চাহিদা পূরণের জন্য বার বার জিদ করবে। যেটা তার জন্য ক্ষতিকর সেটা তাকে কখনই দিবেন না, সে যতই জিদ করুক। কাঁদতে কাঁদতে বমি করে দিলেও না।</p>
<p class="hvf-dom-checked">খাবারে বৈচিত্র আনতে হবে। ফল খেতে চায় না? জুস করে দিন। ভাত খেতে চায় না? তাকে নিজে নিজে খেতে দিন। ছড়িয়ে ছিটিয়ে খেলেও খেতে দিন। বিকল্প পুষ্টিকর খাবার খেতে দিতে পারেন। ছাতু, আখের গুড় খেতে দিতে পারেন। বাইরের খাবার পছন্দ করলে সেগুলো ঘরেই বানিয়ে দিন। এভাবে বিভিন্ন কিছু চিন্তা করতে পারেন। এভাবে বাকি পয়েন্টগুলো নিয়েও চিন্তা-ভাবনা করে দেখতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[গ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked">কিন্তু এই সমস্যাগুলোই যদি হঠাৎ করে দেখা দেয় তবে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">নজরের রুকইয়াহ</a> করা উচিত। আর পরের সমস্যাগুলো যদি কোন বাচ্চার দেখা দেয় তাহলে নজরের রুকইয়াহ করবেন। ইনশাআল্লাহ উপকার পাবেন। তবে রুকইয়াহ প্রসঙ্গে যাবার আগে আরও দুই-একটা কথা বলি।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> আক্বিকাঃ </strong> অনেক অভিভাবক আছেন বাচ্চার হবার পর আক্বিকা দিতে দেরি করেন। এটা মোটেও ঠিক না। বরং গর্ভাবস্থার জটিলতার জন্য আমরা যেভাবে প্রস্তুতি নেই বাচ্চার আক্বিকার জন্যও সেভাবে প্রস্তুতি থাকা উচিত। এতে আল্লাহর প্রতি কৃতজ্ঞতা প্রকাশ হল। কেউ কেউ আক্বিকাকে সন্তানের দীর্ঘায়ু ও সুস্থতার জন্য সহায়কও বলেছেন। হাদিসের ভাবার্থ অনুযায়ী শিশুর হিফাজতের জন্য আকিকার গুরুত্ব রয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> মায়ের সমস্যাঃ </strong> বিশেষত ছোট বাচ্চার জন্য ক্ষেত্রে দেখা গিয়েছে মায়ের সমস্যা বাচ্চাকে প্রভাবিত করে। যেমন, বুকের দুধ খাওয়া বাচ্চার স্বাস্থ্য অনেক সময় মায়ের খাদ্যাভ্যাসের উপর নির্ভর করে। মার পেটে সমস্যা হলে বাচ্চারও হয়। একইভাবে, মায়ের যদি <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">বদনজর</a>, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন</a>, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/775/magic-common-ruqyah">যাদু</a> সংক্রান্ত সমস্যা থাকে তাহলে তা বাচ্চাকে প্রভাবিত করতে পারে। কাজেই বাচ্চার রুকইয়াহ করার সাথে সাথে অভিভাবকদের নিজেদের সমস্যার ব্যাপারেও চিন্তা-ভাবনা করা উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> কৃমিঃ </strong> বাচ্চার স্বাস্থ্য না বাড়ার অন্যতম কারন এটি। কাজেই ডাক্তারের পরামর্শে সময় সময় মা এবং বাচ্চা দুজনেরইর কৃমি ওষুধ খাওয়া উচিত।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> তাবিজঃ </strong> অনেক গর্ভবতী মা ইচ্ছায় হোক বা চাপে পড়ে হোক গর্ভাবস্থায় তাবিজ ব্যবহার করে থাকেন। তাদেরকে বলা হয় এই তাবিজ হল বাচ্চার যেন কোন ক্ষতি না হয় তার তাবিজ। অনেকটা বাচ্চার জন্য আল্লাহ তায়ালা যথেষ্ঠ নন। (নাউযুবিল্লাহ) জন্মের আগেই বাচ্চার পিছনে শয়তান লাগানোর অনেক বড় একটা ষড়যন্ত্র এই তাবিজ। দেখা যায়, একজন মা কোন ধরনের প্যারানরমাল সমস্যায় আক্রান্ত ছিলেন না। কিন্তু এসব কুফরী/শিরকি তাবিজের প্রভাবে তিনি এবং তার সন্তান নানা ধরনের জটিলতায় আক্রান্ত হচ্ছেন। কাজেই রুকইয়াহ করার আগে তাবিজ অবশ্যই নষ্ট করে ফেলতে হবে। <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla"> বিস্তারিত এখানে। </a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> ছবিঃ </strong> বাচ্চাদের ছবি সোশ্যাল মিডিয়াতে শেয়ার না করাই নিরাপদ। মূলত অহেতুক কোন ছবি শেয়ার/তোলা থেকে বিরত থাকাই সাবধানতা।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঙ]</span><br class="hvf-dom-checked" />এবার রুকইয়াহ নিয়ে কথা বলি।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> প্রথম ধাপঃ </strong><br class="hvf-dom-checked" />বাচ্চাদের রুকইয়াহ করার জন্য প্রথমে যে কাজটা করবেন তা হল ঘরের সবার অযুর ব্যবহার করা পানি একটি পাত্রে জমা করবেন। তারপর গোসলের আগে সেই পানি বাচ্চার গায়ে ঢেলে দিবেন। এরপর ইচ্ছামত যেভাবে গোসল করানোর করবেন। বাচ্চাদের অনেকসময় ঘরের লোকদেরই নজর লাগে। তাই এই ব্যবস্থা। আর যদি জানা থাকে বা অনুমান করতে পারে বাচ্চার ওপর কার নজর লেগেছে, তাহলে শুধু তার অযুর পানি নিবেন। এই পদ্ধতি একবার করাই যথেষ্ঠ হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"> দ্বিতীয় ধাপঃ </strong><br class="hvf-dom-checked" />প্রথম ধাপ পার করার পরও যদি তেমন উন্নতি চোখে না পড়ে তাহলে এই পদ্ধতি অনুসরন করতে পারেন। বাবুর মাথায় হাত রেখে এই দুয়াগুলো পড়বেন এবং মাঝেমাঝে বাবুর গায়ে ফুঁ দিবেন, এভাবে কয়েকবার করবেন। বাবু যদি নিজেই পড়তে পারে তাহলে নিজের মাথায় বা বুকে হাত রেখেই পড়বে। অথবা পড়ার পর দু&#8217;হাতের তালুতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নিলেও হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">১.<br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" />উ&#8221;ঈযুকুম বিকালিমা-তিল্লা-হিত্তা-ম্মাহ। মিং কুল্লি শাইত্বা-নিও- ওয়াহা-ম্মাহ। ওয়ামিং কুল্লি &#8220;আঈনিল্লা-ম্মাহ।<br class="hvf-dom-checked" />২.<br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" />বিসমিল্লা-হি আরকীক। মিং কুল্লি শাইয়িই ইউ&#8217;যীক। মিং শাররি কুল্লি নাফসিন আও &#8220;আইনি হাসিদ। আল্লা-হু ইয়াশফীক। বিসমিল্লা-হি আরকীক।<br class="hvf-dom-checked" />৩.<br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" />বিসমিল্লা-হি ইউবরীক। ওয়ামিং কুল্লি দা-ঈই ইয়াশফীক। ওয়ামিং শাররি হাসিদিন ইযা- হাসাদ। ওয়া শাররি কুল্লি যী &#8220;আঈন ।<br class="hvf-dom-checked" />৪.<br class="hvf-dom-checked" /><br class="hvf-dom-checked" />আল্লা-হুম্মা রাব্বান না-স। আযহিবিল বা&#8217;স । ইশফি ওয়াআংতাশ শা-ফী। লা-শিফাআ ইল্লা-শিফাউক। শিফাআল লা-ইউগা-দিরু সাক্বামা-।</p>
<figure id="attachment_928" aria-describedby="caption-attachment-928" style="width: 404px" class="wp-caption aligncenter hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/wp-content/uploads/2018/10/baby-doa.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-928 hvf-analyzing hvf-dom-id-1 hvf-ignored-image hvf-human-not-included" src="/wp-content/uploads/2018/10/baby-doa-300x99.jpg" alt="বাচ্চাদের রুকইয়ার দোয়া" width="404" height="133" data-loader-id="hvf-loader-id-1" title="সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বাচ্চাদের সমস্যা) 1" srcset="/wp-content/uploads/2018/10/baby-doa-300x99.jpg 300w, /wp-content/uploads/2018/10/baby-doa-1024x337.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2018/10/baby-doa-768x253.jpg 768w, /wp-content/uploads/2018/10/baby-doa.jpg 1082w" sizes="(max-width: 404px) 100vw, 404px" /></a><figcaption id="caption-attachment-928" class="wp-caption-text">দোয়াগুলোর বড় ফন্টের ছবি</figcaption></figure>
<p class="hvf-dom-checked">এরপর সুরা ফাতিহা এবং আয়াতুল কুরসি ১বার। এবং সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস ৩ বার পড়বেন এরপর বাবুকে ফুঁ দিবেন। চাইলে সুরা ফালাক নাস অনেকবার পুনরাবৃত্তি করতে পারেন। এটা আম রুকইয়াহ। সবধরনের সমস্যার ক্ষেত্রে এই পদ্ধতি উপকারী।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">তৃতীয় ধাপঃ</strong><br class="hvf-dom-checked" />সমস্যা বেশি হলে উল্লেখিত পদ্ধতিতে রুকইয়া করা শেষে, এগুলো আরেকবার পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন কয়েকবার বাবুকে খাওয়াবেন এবং বালতির পানিতে ফু দিয়ে সেই পানি দিয়ে গোসল করাবেন। তবে বাথরুমে বসে এসব দোয়া/আয়াত পড়বেন না। বালতি বাইরে নিয়ে এসে পড়বেন। সমস্যা ভালো হওয়া পর্যন্ত প্রতিদিন করবেন এই দুটো কাজ। এছাড়া কোন অঙ্গে ব্যাথা থাকলে এসব দোয়া-কালাম পড়ে তেলে ফুঁ দিয়ে প্রতিদিন মালিশ করতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">উল্লেখিত সবগুলো দোয়া রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বিশুদ্ধ সনদে বর্ণিত হাদিস থেকে নেয়া।</p>
<p class="hvf-dom-checked">[চ]<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked">রুকইয়াহর ইফেক্টঃ</strong><br class="hvf-dom-checked" />বাবুর রুকইয়াহ করলে অনেক সময় সাথে সাথে টয়লেট হতে পারে, বমি হতে পারে। এমন হলে ইনশাআল্লাহ দ্রুত সুস্থ হয়ে যাবে। আবার অনেক সময় জ্বর, সর্দি ইত্যাদি হতে পারে। মোট কথা রুকইয়াহ করার পর যদি কোন অবস্থার অবনতি হয় তাহলে বুঝতে হবে রুকইয়াহ কাজ করা শুরু করেছে। তখন আরও ধৈর্য্যের সাথে যত্ন নিয়ে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে হবে পুরোপুরি সুস্থ হওয়ার পূর্ব পর্যন্ত। এভাবে কমপক্ষে ৭ দিন করা উচিত (দ্বিতীয় ও তৃতীয় নিয়মের রুকইয়ার ক্ষেত্রে) ।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">নোটঃ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">১) যদি বুঝতে না পারেন বদনজরের সমস্যা কিনা তবুও বদনজরের রুকইয়াহ করতে পারেন। এর কোন ক্ষতি নেই। যদি নজর সংক্রান্ত কোন সমস্যা থাকে তাহলে ইনশাআল্লাহ চলে যাবে। আর যদি না থাকে তাহলেতো নেই-ই। এর কোন সাইড ইফেক্ট নেই।<br class="hvf-dom-checked" />২) অন্যান্য রোগের জন্যও এই নিয়মে রুকইয়া করতে পারেন, ইনশাআল্লাহ উপকারী হবে।<br class="hvf-dom-checked" />৩) ডাক্তারী সমস্যার জন্য অবশ্যই এর পাশাপাশি ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">[ছ]<br class="hvf-dom-checked" /><strong class="hvf-dom-checked"> বয়স হয়ে যাবার পরেও যারা বিছানা নষ্ট করেঃ </strong></p>
<p class="hvf-dom-checked">তাদের ক্ষেত্রে পরামর্শ হল, রাতে বিছানায় যাবার কমপক্ষে এক ঘন্টা আগে রাতে খাবার শেষ করবেন। এরপর বিছানায় যাবার আগে টয়লেট সেরে অযু করাবেন। এরপর নিচের লিংকে দেয়া ঘুমের আগের আমলগুলো করাবেন। যারা নিজেরা পড়তে পারে না তাদেরকে অন্য কেউ পড়ে ফু দিবে। একইভাবে সকালে ও সন্ধ্যায় উল্লেখিত দোয়াগুলো পড়ে ফু দিবে। ইনশাআল্লাহ ধীরে ধীরে সমস্যা চলে যাবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211;  <a class="hvf-dom-checked" href="/masnun">মাসনুন আমলগুলো এই লিংকে পাবেন</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[জ]</span></p>
<p class="hvf-dom-checked">অটিজমে আক্রান্তঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">১। প্রথমে ৭ দিন <a class="hvf-dom-checked" href="/detox"> ডিটক্স </a> করাবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">পাশাপাশি <strong class="hvf-dom-checked"> <a class="hvf-dom-checked" href="/download"> ডাউনলোড পেইজের </a> </strong> বিভিন্ন কারীদের সাধারন রুকইয়াহ (১১ থেকে ২১ পর্যন্ত) থেকে যেকোন একটা শোনাতে পারেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">একই সাথে সুরা আর-রাহমান শোনাবেন। যদি আপনি নিজে তেলাওয়াত করে শোনাতে পারেন তাহলে আরও ভাল। নাহলে অডিও ডাউনলোড করে নিন।<br class="hvf-dom-checked" /><a class="hvf-dom-checked" href="http://www.mp3quran.net/eng/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">www.mp3quran.net/eng/</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">২। ডিটক্স শেষ হলে সাধারন অসুস্থতার রুকইয়াহ করবেন। এর নিয়ম উপরের ২ এবং ৩নং পদ্ধতির মতই। নিচের লিংকে এবিষয়ে আরও বিবরণ পাবেন। এভাবে রুকইয়াহ চালিয়ে যেতে থাকবেন। আল্লাহ চাইলে উপকার পাবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">&#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/302/physical-pshychological">সাধারন অসুস্থতার জন্য রুকইয়াহ</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #993300;">[ঝ]</span><br class="hvf-dom-checked" />সবশেষে একটি জরুরী কথা বলি। আপনি রুকইয়াহ করেন বা না করেন, আল্লাহর কাছে বেশি বেশি দু&#8217;আ করবেন নিজের সন্তানের জন্য। নিজের কৃত পাপের জন্য তওবা ইস্তেগফার করবেন। সাধ্যমত দান-সদকা করবেন। ঘরে ইসলামী পরিবেশ কায়েক করবেন আর নামায ও পর্দার দিকে বিশেষ মনোযোগ দিবেন। ইনশাআল্লাহ অনেক বিপদ-আপদ, রোগবালাই থেকে বেচে যাবেন। দেখুন – <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/4531/when-dua-is-accepted-bangla">দোয়া কবুলের বিশেষ আমল, স্থান ও সময়</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/927/self-ruqyah-guide-baby/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
