<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 00:54:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াহ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>একই ফ্যামিলিতে একাধিক বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তি থাকলে করনীয়</title>
		<link>/blog/2178/poribare-sobar-jadur-problem</link>
					<comments>/blog/2178/poribare-sobar-jadur-problem#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 12:46:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[পারিবারিক সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[সবার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2178</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2178/poribare-sobar-jadur-problem">একই ফ্যামিলিতে একাধিক বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তি থাকলে করনীয়</a></p>
<p>এমন পরিবার অনেক আছে বাংলাদেশে। পুরো পরিবার আক্রান্ত। নাহয় ভাই-বোন আক্রান্ত না হয় স্বামী-স্ত্রী আক্রান্ত। এসব ক্ষেত্রে শয়তান পরস্পরের সহযোগি হয়। উদাহরণস্বরূপ, যদি দুই বোনের যাদুর প্রবলেম হয় তাহলে একবোন রুকইয়াহ করলে অন্যবোনের পিছনে লেগে থাকা শয়তান প্রথম বোনের পিছনে লেগে থাকা শয়তানকে সাহায্য করে, উৎসাহ যোগায়। মানে তারা একজোট হয়ে যেবোন রুকইয়াহ করছে তার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2178/poribare-sobar-jadur-problem">একই ফ্যামিলিতে একাধিক বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তি থাকলে করনীয়</a></p>
<p>এমন পরিবার অনেক আছে বাংলাদেশে। পুরো পরিবার আক্রান্ত। নাহয় ভাই-বোন আক্রান্ত না হয় স্বামী-স্ত্রী আক্রান্ত। এসব ক্ষেত্রে শয়তান পরস্পরের সহযোগি হয়। উদাহরণস্বরূপ, যদি দুই বোনের যাদুর প্রবলেম হয় তাহলে একবোন রুকইয়াহ করলে অন্যবোনের পিছনে লেগে থাকা শয়তান প্রথম বোনের পিছনে লেগে থাকা শয়তানকে সাহায্য করে, উৎসাহ যোগায়। মানে তারা একজোট হয়ে যেবোন রুকইয়াহ করছে তার পিছনে লাগতে পারে।<br />
কাজেই এসব ক্ষেত্রে রুকইয়াহ করা যেমন কষ্টসাধ্য হয় তেমনি দীর্ঘমেয়াদি হয়। ১-২ বছর ধরে রুকইয়াহ করছেন কিন্তু আপনার সমস্যা দূর হচ্ছে না, কিছুদিন বাড়ে আবার কমে। যদি এমন হয় তাহলে এই সম্ভবনাও মাথায় রাখা রাখতে হবে যে, ফ্যামিলির অন্যদেরও রুকইয়াহ করা দরকার কিনা। ন্যায়ের পথে আমরা একত্র না হতে পারলেও অন্যায়ের পথে কিন্তু সব শয়তান ঐক্যবদ্ধ।<br />
এসব ক্ষেত্রে সবচে&#8217; ভাল ফল পাওয়া যাবে আমার মতে, যদি সবাই একই সাথে শয়তান তাড়ানোর মিশনে নামা যায় তথা সবাই একসাথে রুকইয়াহ করতে থাকলে। অন্যথায় এক বোন রুকইয়াহ করলে আরেকবোনের সমস্যা বাড়তে পারে। এমন অনেক হয়েছে বা আছে, মেয়ে রুকইয়াহ করছেন কিন্তু মা/বোন অযথাই তার সাথে ঝগড়া-ঝাটি লিপ্ত হচ্ছে। শয়তান মেয়ের সাথে না পেরে অন্যদের আক্রান্ত করছে। আর তাদের ফরজ আমল, মাসনুন আমলে ঘাটতির কারণেই হোক বা গুনাহের কারণেই হোক তারা শয়তানের ধোকায় পড়ে যান। ভাল জিনিসও সহ্য করতে পারেন না।<br />
তাই বলে কি রুকইয়াহ করতে অনুৎসাহিত করছি? না, মোটেও না। আপনার ফ্যামিলির সবার সমস্যা কিন্তু অন্য কেউ রুকইয়াহ না করলেও আপনি রুকইয়াহ করবেন। কিন্তু মাথায় রাখবেন আপনার সামনে লম্বা পথ। এই পথ পাড়ি দিতে সম্ভাব্য সব রকমের কষ্ট করা লাগতে পারে। এই সময়টাতে ধৈর্য্য ধরবেন। আর ইন শা আল্লাহ আপনার ইম্প্রুভমেন্ট দেখে ফ্যামিলির অন্যান্যরাও উৎসাহিত হবে রুকইয়াহ করতে। তখন সবাই মিলে শয়তানের মোকাবেলা করতে পারবেন ইন শা আল্লাহ!<br />
[আচ্ছা এইগুলা ধারণা বা অভিজ্ঞতামাত্র। ফিক্সড নয়।সবই এমন হতেও পারে, কয়েকটা এমন হতেও পারে, একটাও এমন না হতে পারে। সতর্কতার জন্য লেখা। আর কিছু না।]</p>
<p>&#8211; Ahmmad Robin</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2178/poribare-sobar-jadur-problem/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</title>
		<link>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah</link>
					<comments>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 13:06:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুকের নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ করে]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রস্তুতি]]></category>
		<category><![CDATA[কে রুকইয়াহ করতে পারে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1670</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah">রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</a></p>
<p>লিখেছেন: Rafael Hasan যারা রুকইয়া শুরু করবেন অথবা রুকইয়া করছেন নিচের বিষয়গুলো খেয়াল রাখবেন ইনশাআল্লাহ। ১। রুকইয়া একপ্রকার ইবাদত। দুয়াতে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়, একইভাবে রুকইয়ার মাধ্যমেও আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়। এটাকে কখনোই হেলাফেলার বিষয় মনে করবেন না। “রুকইয়া করে দেখি কাজ হয় কিনা। কাজ নাহলে কবিরাজের কাছেই যেতে হবে” এরকম মানসিকতা নিয়ে রুকইয়া করবেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah">রুকইয়াহ শুরু করার পূর্বে যা জানা উচিত&#8230;</a></p>

<p><strong>লিখেছেন</strong>: Rafael Hasan</p>



<p>যারা রুকইয়া শুরু করবেন অথবা রুকইয়া করছেন নিচের বিষয়গুলো খেয়াল রাখবেন ইনশাআল্লাহ।</p>



<p>১। রুকইয়া একপ্রকার ইবাদত। দুয়াতে আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়, একইভাবে রুকইয়ার মাধ্যমেও আল্লাহর সাহায্য চাওয়া হয়। এটাকে কখনোই হেলাফেলার বিষয় মনে করবেন না। “রুকইয়া করে দেখি কাজ হয় কিনা। কাজ নাহলে কবিরাজের কাছেই যেতে হবে” এরকম মানসিকতা নিয়ে রুকইয়া করবেন না। আল্লাহ তায়ালা বলেন,</p>



<p>“আর আমি কুরআন নাযিল করি যা মুমিনদের জন্য শিফা ও রহমত, কিন্তু তা যালিমদের ক্ষতিই বাড়িয়ে দেয়।” (বনী ইসরাঈল ৮২)</p>



<p>আল্লাহর কালামে শিফা আছে এই কথা মনেপ্রাণে বিশ্বাস করে আল্লাহর উপর পূর্ণ আস্থা রেখে রুকইয়া শুরু করবেন।</p>



<p>২। “রুকইয়া করব এবং কবিরাজের চিকিৎসাও চালিয়ে যাব” এরকম মন মানসিকতা থাকলে রুকইয়া করবেন না। রুকইয়ার পাশাপাশি ডাক্তারী চিকিৎসা নিতে পারেন। কিন্তু কবিরাজের চিকিৎসা,জীন হাজির করে জবাব নেয়া এমন কিছু করা যাবেনা। রুকইয়া শুরুর পূর্বে গায়ে/বাসার সকল তাবিজ নষ্ট করবেন। তাবিজ নষ্ট করে তাওবা করার পর রুকইয়া শুরু করবেন। তাবিজ নষ্টের জন্য এই পোস্ট ফলো করবেন, <a href="https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/901157306738256/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/901157306738256/</a></p>



<p>শরীয়ত সমর্থন করেনা এমনকিছু বাসায় রেখে রুকইয়া করবেন না। যেমন- কুকুর, প্রাণির উন্মুক্ত ছবি, মূর্তি, জ্যোতিষীদের দেয়া কোনকিছু। প্রশ্ন করতে পারেন, তাবিজ থাকলে সমস্যা কি? সমস্যা আছে, তাবিজ রেখে রুকইয়া করলে অনেক সময় উলটাপালটা প্রতিক্রিয়া দেখা যায়, সমস্যা থাকলেও রুকইয়া করে কোন উপকার হয়না।</p>



<p>৩। আল্লাহ তায়ালা বলেন, </p>



<p><em>“বান্দা আমার সম্পর্কে যেমন ধারণা করে আমি তার ব্যাপারে তেমনই (ব্যবস্থা করি)”। (বুখারী, ৬৯০১)</em></p>



<p>আল্লাহ সম্পর্কে সর্বোচ্চ সুধারণা রাখতে হবে। যাবতীয় সমস্যার জন্য বেশি বেশি দোয়া করতে হবে। বিশেষত দোয়া কবুলের সময়গুলোতে (যেমন- তাহাজ্জুদের সময়ে)। আল্লাহ আপনার দোয়া কবুল করবেন কিনা সেটা নিয়ে কনফিউজড থাকা যাবেনা। আল্লাহ দোয়া কবুল করবেন এমন ধারণা রেখেই দোয়া করতে হবে। এটা দোয়ার আদব।</p>



<p>৪। ফরজ ইবাদতে (যেমন নামাজ,পর্দা ইত্যাদি) সর্বোচ্চ গুরুত্ব দিতে হবে। রুকইয়া করছেন এজন্য বা অন্যকোন কারণে না, আল্লাহ করতে বলেছেন তাই আপনাকে নামাজ পড়তে হবে, পর্দা করতে হবে। ফরজ ইবাদত নিয়মিত না থাকলে কি রুকইয়া শুরু করা যাবেনা? যাবে, তবে ফরজ ইবাদতের দিকে বেশি মনযোগ দিতে হবে। রুকইয়া যেহেতু এক প্রকার ইবাদত তাই রুকইয়া থেকে ভালো ফলাফল আশা করলে ফরজ ইবাদত ঠিক হওয়া জরুরি। পাপ কাজ থেকে বেঁচে থাকতে হবে যথাসম্ভব। সুস্থ এবং অসুস্থ সবারই উচিত হিফাজতের জন্য রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের শিখিয়ে দেয়া সকাল সন্ধ্যা ও ঘুমানোর আগের আমলগুলো করা। যারা রুকইয়া করবেন এসব আমল করা তাদের জন্য আরো জরুরী। হিফাজতের জন্য বলা মাসনুন আমল এখানে পাওয়া যাবে,</p>



<p><a href="https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/940739892779997/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/940739892779997/</a></p>



<p>৫। কিছু মানুষ বলে বেড়ায়, “কোরআন দিয়ে হবেনা। কুফরি কাটানোর জন্য কুফরিই করতে হবে।” নাউযুবিল্লাহ! জেনেশুনে কুফরি করা এবং মানুষকে কুফরির দিকে আহবান করা মারাত্মক গুনাহের কাজ। কুফরি কাটানোর জন্য কোরআন দিয়েই চিকিৎসা করতে হবে। রাসুল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন,</p>



<p><em>“আল্লাহ কোন হারাম বস্তুতে তোমাদের জন্য আরোগ্য রাখেননি।”</em> (সহীহ ইবনে হিব্বান)</p>



<p>আল্লাহ তায়ালা বলেন,</p>



<p>“<em>যদি আমি এই কোরআন পাহাড়ের উপর অবতীর্ণ করতাম, তবে তুমি দেখতে যে, পাহাড় বিনীত হয়ে আল্লাহ তা’আলার ভয়ে বিদীর্ণ হয়ে গেছে। আমি এসব দৃষ্টান্ত মানুষের জন্যে বর্ণনা করি, যাতে তারা চিন্তা-ভাবনা করে।” (সুরা আল হাশর ২১)</em></p>



<p>কোরআন কোন পাহাড়ের উপর নাজিল করলে আল্লাহর ভয়ে পাহাড়টাই মাটিতে মিশে যেত! সুবহানাল্লাহ! সৃষ্টিকুলের মালিক আল্লাহ তায়ালার কালামের সামনে দাঁড়াতে পারে এমন কিছু আসমান জমীনে নাই। আল্লাহর কোন সৃষ্টি, আপনার অসুখ এসবেরও কোন ক্ষমতা নাই আল্লাহর কালামের সামনে টিকে যেতে পারে।</p>



<p>প্রচলিত কুফরি কবিরাজি সম্পর্কে জানুন এবং এসব থেকে দূরে থাকুন। কুফরি কবিরাজি সম্পর্কে জানতে এই পোস্ট পড়ুন- <a href="https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/921657618021558/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/921657618021558/</a></p>



<p>৬। আল্লাহর উপর ভরসা রেখে রুকইয়া চালিয়ে যাবেন। পরিপূর্ণ সুস্থ হওয়া পর্যন্ত রুকইয়া করবেন। রুকইয়া কতদিন করলে সুস্থ হবেন? আল্লাহ যেদিন চান সেদিন আপনি সুস্থ হয়ে যাবেন, দিনক্ষণ হিসেব করে বলা যাচ্ছেনা। যাদের সমস্যা একটু বেশি তাদের উচিত নিয়মিত রুকইয়াতে দৃঢ় থাকা।</p>



<p>আল্লাহ আপনাদের রুকইয়াহ সফল করুন এবং যাবতীয় রোগব্যধি থেকে শিফা করুন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1670/be-prepared-for-ruqyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</title>
		<link>/blog/1652/hidden-from-enemy</link>
					<comments>/blog/1652/hidden-from-enemy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[কোরআনি আমল]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[amal]]></category>
		<category><![CDATA[enemy]]></category>
		<category><![CDATA[শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[অদৃশ্য হওয়ার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1652</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>
<p>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।নিয়মিত হিফাজতের মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>

<p><em>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।</em><br /><em>নিয়মিত <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">হিফাজতের মাসনুন আমল</a> তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে আমল করুন, অন্যদের সাথেও শেয়ার করুন।</em><br /><em>আর দোয়া করুন, আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত ও নিরাপত্তার মাঝে রাখে, আমিন।</em><br /><br /><strong> পিডিএফ ডাউনলোড:</strong><br /><a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a> (পেজের শেষ দিকে)<br /><br /><strong>প্রিভিউ:</strong><br /><a href="https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_</a></p>


<hr class="wp-block-separator" />


<p>মূল প্রবন্ধ:<br />.<br />হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) যখন মুশ্রিকদের দৃষ্টি থেকে আত্মগোপন করতে চাইতেন, তখন কুরআনের তিনটি আয়াত তিলাওয়াত করতেন; এর প্রভাবে শত্রুরা তাকে (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) দেখতে পেতো না। আয়াত তিনটি হলঃ সূরা কাহাফের (৫৭ নাম্বার) আয়াত,<br />.<br />إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا<br />.<br />সূরা নাহলের (১০৮ নাম্বার) আয়াত,<br />.<br />أُولَـٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّـهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ ۖ وَأُولَـٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ<br />.<br />সূরা জাসিয়া’র (২৩ নাম্বার) আয়াত,<br />.<br />أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَـٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّـهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً<br />.<br />হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) এর এই ব্যাপারটি আমি সিরিয়ার এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করি। তিনি কোন প্রয়োজনে রোমে গমন করেন। বেশ কিছুদিন সেখানে অবস্থান করার পর তিনি রোমীয় কাফিরদের নির্যাতনের শিকার হয়ে পড়লে প্রাণের ভয়ে সেখান থেকে পালিয়ে যান। শত্রুরা তার পিছু নেয়, এমন সংকটময় মুহূর্তে হঠাৎ হাদিসটি তার মনে পড়ে। তিনি দেরী না করে আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করতেই শত্রুদের দৃষ্টির সামনে পর্দা পড়ে যায়। তিনি যে রাস্তায় চলছিলেন, শত্রুরাও সেই রাস্তাতেই চলাফেরা করছিলো, কিন্তু তারা তাকে দেখতে পাচ্ছিলো না।<br />.<br />ইমাম সা’লাবি বলেনঃ হযরত কা’ব থেকে বর্ণিত রেওয়ায়েতটি আমি ‘রাই’ অঞ্চলের এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করেছিলাম। ঘটনাক্রমে সায়লামের কাফিররা তাকে গ্রেপ্তার করে। তিনি কিছুদিন কয়েদে থাকার পর সুযোগ পেয়ে পালিয়ে যান। শত্রুরা তাকে পেছনে ধাওয়া করে। তিনি আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করলে আল্লাহ তাদের চোখের উপর পর্দা ফেলে দেন। ফলে তাদের দৃষ্টি থেকে তিনি অদৃশ্য হয়ে যান, অথচ তারা পাশাপাশি চলছিল আর তাদের কাপড় তার কাপড় স্পর্শ করছিলো।<br />.<br />ইমাম কুরতুবি বলেনঃ এই আয়াত তিনটির সাথে সূরা ইয়াসিনের সেই আয়াতগুলোও মিলানো উচিত, যেগুলো রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) হিজরতের সময় তিলাওয়াত করেছিলেন। তখন মক্কার মুশ্রিকেরা তার (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) বাসা ঘেরাও করে রেখেছিলো। তিনি (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) আয়াতগুলো তিলাওয়াত করে তাদের মাঝখান দিয়ে চলে যান, বরং তাদের মাথায় ধুলো নিক্ষেপ করতে করতে যান, কিন্তু তাদের কেউ টেরও পায়নি। সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো (১-৯ নং আয়াত) হলঃ<br />.<br />يس ﴿١﴾ وَالْقُرْآنِ الْحَكِيمِ ﴿٢﴾ إِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِينَ ﴿٣﴾ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُّسْتَقِيمٍ ﴿٤﴾ تَنزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ ﴿٥﴾ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّا أُنذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ ﴿٦﴾ لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ ﴿٧﴾ إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ ﴿٨﴾ وَجَعَلْنَا مِن بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ<br />.<br />ইমাম কুরতুবি বলেনঃ আমি স্বদেশ আন্দালুসে করডোভার নিকটবর্তী মনসুর দুর্গে নিজেই এ ধরণের ঘটনার সম্মুখীন হয়েছিলাম। অবশেষে নিরুপায় অবস্থায় আমি শত্রুদের সামনে দিয়ে দৌড়ে এক জায়গায় বসে গেলাম। শত্রুরা দুই জন অশ্বারোহীকে আমার পিছে ধাওয়া করার উদ্দেশ্যে প্রেরণ করে। আমি সম্পূর্ণ খোলা মাঠেই ছিলাম, নিজেকে আড়াল করার মত কোন বস্তুই ছিল না। আমি তখন বসে বসে সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো তিলাওয়াত করছিলাম। অশ্বারোহী ব্যক্তি দুই জন আমার সম্মুখ দিয়ে ‘লোকটি কোন শয়তান হবে’ বলতে বলতে যেখান থেকে এসেছিল সেখানেই ফিরে গেলো। তারা আমাকে অবশ্যই দেখেনি, আল্লাহ তাদেরকে আমার দিক থেকে অন্ধ করে দিয়েছিলেন।<br />.<br /><a href="https://i.ibb.co/YDs3P5C/20240729-064919-COLLAGE.jpg" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">উৎসঃ</a> তাফসীরে মা’রিফুল কুরআনে সূরা বানী ইসরাইলের ৪৬নং আয়াতের তাফসীরের মাঝে তাফসীরে কুরতুবির রেফারেন্সে এর উল্লেখ আছে। চাইলে এই আয়াতটিও সাথে পড়া যায়।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1652/hidden-from-enemy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
