<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>স্বামী দেখতে পারে না &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A7%80-%E0%A6%A6%E0%A7%87%E0%A6%96%E0%A6%A4%E0%A7%87-%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87-%E0%A6%A8%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 15:13:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>স্বামী দেখতে পারে না &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</title>
		<link>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation</link>
					<comments>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 05:48:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[ছেলের বউ যাদু করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqya suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[সম্পর্ক নষ্ট করেছে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু করা]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদু]]></category>
		<category><![CDATA[jadur ruqyah suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[divorce]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু নষ্ট করে]]></category>
		<category><![CDATA[separation]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু টোনা]]></category>
		<category><![CDATA[তালাক]]></category>
		<category><![CDATA[বিচ্ছেদের যাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জাদু কাটায়]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী দেখতে পারে না]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু আক্রান্ত হলে বোঝার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[শ্বাশুড়ি যাদু করেছে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1042</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</a></p>
<p>পৃথিবীতে প্রচলিত যাদুগুলর মধ্যে এই যাদুটি অনেক পুরাতন। এমনকি আল-কুরআনে ব্যাবিলনীয় সভ্যতার যুগে লোকেরা স্বামী-স্ত্রীর মধ্যে বিচ্ছেদ ঘটাতে এই যাদু শিক্ষা করত বলে বর্ণিত আছে। [সুরা বাকারা-১০২] যদিও স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্ক নষ্ট করতে এই যাদু সবচেয়ে বেশি ব্যবহার হয়, তবে অন্যান্য সম্পর্ক নষ্ট করার জন্যও এই যাদু করা হতে পারে। আলোচনার সুবিধার্থে স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্কের কথা বলা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বিচ্ছেদের/সম্পর্ক নষ্টের যাদু)</a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">পৃথিবীতে প্রচলিত যাদুগুলর মধ্যে এই যাদুটি অনেক পুরাতন। এমনকি আল-কুরআনে ব্যাবিলনীয় সভ্যতার যুগে লোকেরা স্বামী-স্ত্রীর মধ্যে বিচ্ছেদ ঘটাতে এই যাদু শিক্ষা করত বলে বর্ণিত আছে। [সুরা বাকারা-১০২]</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">যদিও স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্ক নষ্ট করতে এই যাদু সবচেয়ে বেশি ব্যবহার হয়, তবে অন্যান্য সম্পর্ক নষ্ট করার জন্যও এই যাদু করা হতে পারে। আলোচনার সুবিধার্থে স্বামী-স্ত্রীর সম্পর্কের কথা বলা হল।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">এই যাদুতে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষনঃ</strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">১. স্বামী বাহিরে থাকলে দু&#8217;জন ভালো থাকে, বাড়িতে আসলেই দু&#8217;জন বা একজনের মন-মেজাজ খারাপ হয়ে যায়। </em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">২. দু&#8217;জনের কেউ খুব বেশি সন্দেহপ্রবন হয়ে যায়।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৩. ছোট ছোট বিষয়ে ছাড় দিতে চায়না, ঝগড়া বেধে যায়।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৪. স্ত্রী দেখতে যেমনই হোক, স্বামীর কাছে খারাপ লাগে, ভালো আচরণ করলেও ভালো লাগেনা।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৫. স্বামী কোন জায়গায় বসেছে বা একটা জিনিশ ব্যবহার করেছে -এটাও স্ত্রী অপছন্দ করে।</em><br class="hvf-dom-checked" /><em class="hvf-dom-checked">৬. অন্যদের সাথে আচরণ স্বাভাবিক কিন্তু স্বামী-স্ত্রী কথা বার্তা বলতে গেলেই ঝগড়া শুরু হয়ে যায়।</em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এখন কথা হল, এসব যদি কদাচিৎ ঘটে থাকে তাহলে চিন্তার কিছু নেই ইনশাআল্লাহ। কিন্তু যদি প্রায়ই এমন হয় তাহলে খতিয়ে দেখা উচিত সমস্যা যাদুর জন্য হচ্ছে কিনা। তবে প্রত্যেকের ক্ষেত্রেই সব লক্ষণ মিলবে তেমন না! তবে সমস্যা থাকলে অন্তত ২-৩টা মিলে যাওয়ার কথা।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">বিশেষভাবে লক্ষনীয়ঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এই যাদু অনেক সময়েই জিনের সাহায্য নিয়ে করে, তাই কারও কারও ক্ষেত্রে সরাসরি রুকইয়াহ করানোর প্রয়োজন হতে পারে। যদি জ্বিনের লক্ষনের মধ্যে ৫-৬ টি মিলে যায় অথবা যদি প্রয়োজন মনে করেন তাহলে সেলফ রুকইয়াহ করতে করতে যেকোন সময় আপনি সরাসরি রুকইয়াহ কাউকে দিয়ে করাতে পারবেন। সরাসরি রুকইয়াহ মানে হল কেউ একজন আপনার উপর কুরআন তেলাওয়াত করবেন। যদি <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিন হাজির হয়</a> তাহলে বুঝিয়ে শুনিয়ে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/422/jinn-treatment">জ্বিন বিদায়</a> করবেন। এবিষয়ে বিস্তারিত আলোচনা জিন সিরিজে বা রুকইয়াহ বইয়ের <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/jinn-possession/">জিনের স্পর্শ</a> অধ্যায়ে পাবেন (বিশেষ করে জিনের আসর বিষয় <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/jinn-possession/page/2">সিরিজের ৪ থেকে ৮ পর্ব</a>)</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #ff0000;">তবে আপনি সেই অপেক্ষায় বসে না থেকে আল্লাহর ওপর ভরসা করে সেলফ রুকইয়াহ শুরু করে দিলেই সবচেয়ে ভালো হবে।</span></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">বিচ্ছেদের যাদুর জন্য সেলফ রুকইয়া:</strong></p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked">তাবিজ বা কোন কবিরাজি জিনিস থাকলে সবার আগে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">এই নিয়মে</a> নষ্ট করে নিবেন। তাবিজ ব্যবহার করার জন্য তওবা করবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked">ভালোভাবে পাক-পবিত্র হয়ে দুই রাকাত নফল নামাজ পড়ুন। এরপর দু’হাত তুলে আল্লাহর কাছে আপনার সমস্যা থেকে &#8216;পরিত্রাণের&#8217; জন্য এবং সুস্থতার জন্য দু&#8217;আ করে ইস্তিগফার, দরুদ শরিফ পড়ে রুকইয়াহ শুরু করুন। হাতের কাছে এক বোতল পানি নিয়ে বসুন। প্রথমে সিহরের রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">এখানে</a> ৩ নাম্বারেরটা) অথবা শাইখ সুদাইসের বা অন্য কোনো ক্বারির সাধারণ রুকইয়া (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">এই লিংকের</a> ১১ থেকে ২০ মধ্যে যেকোনটা) শুনুন। আপনার যদি রুকইয়াহ সংক্রান্ত কোন সমস্যা থেকে থাকলে তাহলে কিছু ইফেক্ট হতে পারে। যেমন: অনেক ঘুম ধরবে, মাথাব্যথা করতে পারে। কিছু খাইয়ে যাদু করলে পেটব্যথা করবে, বমি বমি লাগতে পারে, হাত-পা ব্যথা করতে পারে, খুব ক্লান্ত লাগতে পারে। এরকম কিছু হলে বুঝে নিবেন সমস্যা আছে। আর উপরে তো লক্ষণ বলেছিই, যদি ২-৩টা মিলে যায়, তবে নিচের প্রেসক্রিপশন ফলো করুন।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">প্রেসক্রিপশন:</strong></p>
<ul class="hvf-dom-checked">
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">একটা বোতলে পানি নিয়ে &#8220;সুরা বাক্বারা ১০২, আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২, ইউনুস ৮১-৮২, সুরা ত্বহা ৬৯&#8221; আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দিন (দেখুন &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/read/common-ayat">রুকইয়ার সাধারণ আয়াতগুলো</a>)। এখনি কিছুটা খেতে হবে, বাকিটা রেখে দিবে। আর এরপর এই পানি দুইবেলা কমপক্ষে আধগ্লাস করে খেতে হবে। আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে আধ গ্লাস পানি মিশিয়ে গোসল করতে হবে।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জ্বিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক, নাস (<a class="hvf-dom-checked" href="/download" data-type="link" data-id="/download">রুকইয়াহ অডিও</a> থেকে ৮ নং অডিও &#8211; <em class="hvf-dom-checked">আট সুরার রুকইয়াহ</em>)- ৩বার শুনতে হবে অথবা তিলাওয়াত করতে হবে হবে। কোনো দিন খুব ব্যস্ত থাকলে অন্তত একবার হলেও শুনবেন। চাইলে প্রতিদিন শোনার ক্ষেত্রে অন্য কারো হেল্প নিতে পারেন অর্থাৎ অন্য কেউ যদি আপনার সমস্যার নিয়াতে রুকইয়াহ শোনে তবুও আপনি উপকার পাবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">তবে যদি যাদুর সাথে জ্বিনের সমস্যাও থাকে তাহলে প্রতিদিন এই আট সুরার রুকইয়াহ একবার শুনবেন এবং আয়াতুল কুরসি (<a class="hvf-dom-checked" href="/download">রুকইয়ার অডিও</a>  থেকে ৯নং অডিও – <em class="hvf-dom-checked">আয়াতুল কুরসির রুকইয়াহ</em>) শুনবেন ১ থেকে দেড় ঘণ্টা।</li>
<li class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">প্রতিদিন ১০০বার ইস্তিগফার এবং “লা-হাওলা ওয়ালা ক্বুওওয়াতা ইল্লা-বিল্লাহ” পড়বেন। বেশি পড়লে আরো ভালো।</li>
<li class="hvf-dom-checked">রুকইয়া ভালোভাবে কাজ করার জন্য গানবাজনা শোনা যাবেনা। নামাজ-কালাম ঠিকঠাক পড়তে হবে। ফরজ ইবাদাতে যেন ত্রুটি না হয়। (মেয়েদের পর্দা করাও ফরজ)</li>
<li class="hvf-dom-checked">ঘুমের আগে আয়াতুল কুরসি পড়বেন। আর ৩ ক্বুল তিনবার পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে পুরো শরীরে হাত বুলিয়ে নিবেন। ফজর এবং মাগরিবের পর ৩কুল (সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস)তিনবার করে পড়বেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked">প্রতিদিন সূরা তাগাবুন তেলাওয়াত করবেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">সকাল সন্ধ্যার মাসনুন দোয়া, বিশেষত ৩ ক্বুল এর আমল ঠিকঠাক করবেন।</a></li>
</ul>


<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="has-text-align-center hvf-dom-checked"></p>



<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">গুরুত্বপূর্ণ নোট:</strong></p>



<ul class="wp-block-list hvf-dom-checked">
<li>এই বিচ্ছেদের যাদু একদম ভালো হতে হতে কয়েক সপ্তাহ থেকে শুরু করে মাসখানেক, কারও ক্ষেত্রে কয়েক মাস পর্যন্ত লাগতে পারে। তখন ধৈর্যহারা হওয়া যাবেনা। সবরের সাথে চিকিৎসা চালিয়ে যেতে হবে। মনে রাখতে হবে, আপনার শত্রু আপনার ক্ষতি করলেই সফল হয়ে যায়না। সে তখনই সফল হয়, যখন আপনি সমাধানের ব্যাপারে হাল ছেড়ে দেন। শয়তান আপনাকে দিয়ে গুনাহ করালেই সফল হয়না। বরং শয়তান তখনই সফল হয়, যখন আপনি নিরাশ হয়ে তাওবা করা ছেড়ে দেন। এজন্য একবার যদি বুঝতে পারেন সমস্যা আছে, তবে এর শেষ না দেখে ছাড়বেন না, চালিয়ে যাবেন। আর সম্ভব হলে কাউকে বিষয়টা জানিয়ে রাখবেন যেন আপনি হত্যোদম হয়ে গেলে তিনি আপনাকে উৎসাহ দিতে পারেন।</li>



<li>রুকইয়া শুনতে থাকলে, সাথে পানি খেতে এবং গোসল করতে থাকলেও প্রথম ১০ থেকে ১৫ দিন সমস্যা বাড়তে পারে, এরপর আস্তে আস্তে কমতে কমতে মাসের শেষের দিকে একদম ভালো হয়ে যায়। সবার ক্ষেত্রেই এমন হয় যে তা বলছি না। তবে অনেকের ক্ষেত্রেই হয়, কাজেই সমস্যা বাড়লে রুকইয়া করা বাদ দেয়া যাবে না। প্রথম প্রথম সমস্যা বাড়তে পারে, পরে আস্তে আস্তে ভালো হয়ে যাবে ইনশাআল্লাহ।</li>



<li><a href="/blog/539/ruqyah-during-period" data-type="link" data-id="/blog/539/ruqyah-during-period">পিরিয়ড থাকলেও রুকইয়াহ করা যায়</a>। গোসল ও খাবার পানি আগে থেকেই বেশি করে তৈরি করে রাখবেন যেন পিরিয়ড চলাকালীন পানি শেষ হয়ে না যায়। আর শেষ হয়ে গেলেও অসুবিধা নেই, অন্য কেউ তৈরি করে দিলে আপনি ব্যবহার করতে পারবেন।</li>



<li>সেলফ রুকইয়াহ করার সময় আপনি চাইলে যেকোন একদিন বা একাধিক দিন কাউকে দিয়ে সরাসরি রুকইয়াহ করাতে পারেন। কোন অসুবিধা নেই।<br>অন্য কাউকে রুকইয়াহ করতে যখন বলবেন তখনও বিশেষভাবে এই কথাগুলো বলে দিবেন।</li>
</ul>



<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">সফলতাঃ</strong></p>



<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহর রহমতে যদি <a href="/blog/5033/when-is-treatment-complete">আপনি এথেকে মুক্তি পান</a> তাহলে উপরোক্ত লক্ষনগুলো আপনার মধ্যে আর দেখা যাবে না। স্বামী কাছে আসতে চাইলে রাগ উঠবে না, স্ত্রীকে অসুন্দর মনে হবে না। বরং স্বাভাবিক ভালবাসা জন্ম নিবে। তখন আপনি আল্লাহর শুকরিয়া আদায় করবেন যে, আল্লাহ আপনাকে মুক্তি দিয়েছেন। তবে সতর্কতাস্বরুপ, সুস্থ হবার পরে আরও ৭ দিন রুকইয়াহ করবেন। এরপর আবার যেন কেউ যাদু করতে না পারে সেদিকে লক্ষ রাখবেন। কাপড়-চোপড় সাবধানে রাখবেন, যাদেরকে সন্দেহ হয় তারা কোণ খাবার দিলে খাবেন না। <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল প্রতিদিন করবেন</a>। মেয়েদের ক্ষেত্রে পিরিয়ড থাকলেও করতে থাকবেন মাসনুন আমল।</p>



<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked">আল্লাহ আপনাকে এমন আরোগ্য দান করুন যাতে আর কোন রোগ বাকি না থাকে। আমীন।</em></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1042/self-ruqyah-guide-separation/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>স্বামীকে বশ করার হালাল যাদু</title>
		<link>/blog/549/halal-magic-for-husband</link>
					<comments>/blog/549/halal-magic-for-husband#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:04:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীকে বশ করা]]></category>
		<category><![CDATA[জামাইর ভালবাসা পাওয়ার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীক কথা শুনে না]]></category>
		<category><![CDATA[জামাই আমাকে ভালবাসে না]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী শুধু মায়ের কথা শোনে]]></category>
		<category><![CDATA[কি করলে জামাইর মন পাবো]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী দেখতে পারে না]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীস্ত্রীর সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী]]></category>
		<category><![CDATA[জামাই]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামী আমাকে ভালবাসে না]]></category>
		<category><![CDATA[কি করলে স্বামীর মন পাবো]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীর ভালবাসা পাওয়ার আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=549</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/549/halal-magic-for-husband">স্বামীকে বশ করার হালাল যাদু</a></p>
<p>কার্টেসীঃ আনা ফুলান অনেকেই অভিযোগ করেন স্বামী তার কথা শুনে না বা পরনারীতে আসক্ত। এজন্যও বিভিন্ন রুকইয়াহও চেয়ে বসেন। কিন্তু আপনি কি জানেন সম্পূর্ণ হালাল ভাবেই আপনি আপনার স্বামীকে যাদু করতে পারেন? এর জন্য দরকার একটু সচেতনতা। আমাদের সমাজে স্বামী-স্ত্রী অমিলের পিছনে বেশিরভাগ ক্ষেত্রে একে অপরের প্রতি দায়িত্ব, অধিকার ও ভালোবাসার অভাব কাজ করে। বেশিরভাগ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/549/halal-magic-for-husband">স্বামীকে বশ করার হালাল যাদু</a></p>
<p class="hvf-dom-checked">কার্টেসীঃ আনা ফুলান</p>
<p class="hvf-dom-checked">অনেকেই অভিযোগ করেন স্বামী তার কথা শুনে না বা পরনারীতে আসক্ত। এজন্যও বিভিন্ন রুকইয়াহও চেয়ে বসেন। কিন্তু আপনি কি জানেন সম্পূর্ণ হালাল ভাবেই আপনি আপনার স্বামীকে যাদু করতে পারেন? এর জন্য দরকার একটু সচেতনতা।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আমাদের সমাজে স্বামী-স্ত্রী অমিলের পিছনে বেশিরভাগ ক্ষেত্রে একে অপরের প্রতি দায়িত্ব, অধিকার ও ভালোবাসার অভাব কাজ করে। বেশিরভাগ দম্পত্তিই জানেন না তাদের এই “বিবাহ বন্ধনের উদ্দেশ্য কি”।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহ সুবহানাহু ওয়া তা’আলা সূরাতুর রুম এর ২১ নং আয়াতে বলেনঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">“এবং তার নিদর্শনাবলীর মধ্যে হচ্ছে তিনি তোমাদের মধ্যে থেকে তোমাদের জন্য সঙ্গী সৃষ্টি করেছেন, যেন তোমরা তাদের মাঝে প্রশান্তি (সুকুন) খুঁজে পাও এবং তিনি তোমাদের মাঝে দয়া ও ভালোবাসা সৃষ্টি করেছেন।”</p>
<p class="hvf-dom-checked">এই আয়াতে আল্লাহ আমাদেরকে বিয়ের উদ্দেশ্য বলে দিয়েছেন। আল্লাহ আমাদের সঙ্গিনী সৃষ্টি করেছেন যেন আমরা একে অপরের মাঝে “প্রশান্তি” খুঁজে পাই। এই প্রশান্তি বলতে শারিরীক ও মানসিক দুইধরণের প্রশান্তিকেই অন্তর্ভুক্ত করে। শারিরীক প্রশান্তির কথা সবাইই বুঝি, কিন্তু মানসিক প্রশান্তির ব্যাপারে কতজনই বা সচেতন।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আপনি চিন্তা করুন খাদিজাহ বিনতে খুইয়ালিদ রাদ্বিয়াল্লাহু আনহার কথা। রাসূলুল্লাহ (সাঃ) যখন হিরা গুহাতে জিব্রীল রাদ্বিয়াল্লাহু আনহুকে প্রথম দেখে ভীত সন্ত্রস্ত ছিলেন, জীবনের প্রথম তিনি এমন অভিজ্ঞতার সম্মুখীন হলেন, একজন মালাকের সম্মুখীন হলেন, সেই মালাক তাঁকে বুকে করে তিনবার চাপ দিলেন। আপনি চিন্তা করুন, একজন না জানা মানুষের জন্য এটি কতটা ভীতিকর অভিজ্ঞতা। এই মূহুর্তে কে তাঁকে সান্তনা দিয়েছিলেন? তিনি হলে রাসূলুল্লাহ (সাঃ) এর সম্মানিতা স্ত্রী, খাদিজাহ রাদ্বিয়াল্লাহু আনহা। তিনিই তাঁকে শান্ত করেছিলেন। বুঝিয়েছিলেন যে তিনি মানুষের সাথে সদাচরণ করেন তাই আল্লাহ তার অমঙ্গল করবেন না। এটাই হচ্ছে সুকুন। যখন আপনার স্বামী বাইরে থেকে হন্তদন্ত হয়ে ফিরে আসবেন, দুশ্চিন্তাগ্রস্ত আর চরম ব্যস্ততময় দিন পার করে ঘরে ফিরবেন, তখন যেন তিনি আপনার কাছে ফিরে প্রশান্তি পান। তখন যেন তিনি আপনাকে আস্থাভাজন ভেবে সব খুলে বলতে পারেন। তখন যেন তিনি তার প্রয়োজনীয় সামগ্রী হাতের কাছে তৈরী পান। আপনি সমস্যার সমাধান করতে না পারুন, তাকে তো মানসিক ভাবে শান্ত করতে পারেন। আপনি যদি রাসূলুল্লাহ (সাঃ) এর মতন স্বামী চান, তাহলে আপনাকে হতে হবে খাদিজাহ রাদ্বিয়াল্লাহু আনহার মত।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এই বোধটারই চরম অভাব আজকের দম্পত্তিরদের মাঝে। এছাড়াও বোনেরা আরো কিছু ভুল করেন যার কারণে স্বামীরা দূরে সরে যায়। সংক্ষেপে এমনঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">→→ স্বামী হিসেবে একজন পুরুষ তার স্ত্রীর কাছ থেকে আনুগত্য কামনা করে। এবং এই আনুগত্যই হচ্ছে “মূল অস্ত্র” যেটা দিয়ে স্ত্রী তার স্বামীকে পুরোপুরি নিজের করে পেতে পারে। শরীয়াহ অনুমোদিত সমস্ত কাজে স্বামীর আনুগত্য করা ওয়াজিব। শাইখ আল আলবানী তার আদাবুল যিফাফ গ্রন্থে বলেনঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">“স্বামীর কামনা পূরণ করার ক্ষেত্রে স্বামীর আনুগত্য করা স্ত্রীর জন্য ওয়াজিব। তাই এটা আরো বেশি জরুরী যে স্বামীর কামনা পূরণ করার চেয়ে বেশী গুরুত্বপূর্ণ কাজ যেমন তার সন্তান লালন পালন করা, তার পরিবারের হিফাযত করা ও অন্যান্য দায়িত্বগুলো পালন করার ক্ষেত্রে স্বামীর আনুগত্য করা।”</p>
<p class="hvf-dom-checked">স্বামীর প্রতি আনুগত্য কোন পর্যায়ের হওয়া উচিত ইবনে মাজাহতে বর্ণিত একটি হাদীসে থেকেই বুঝা যায়। রাসূলুল্লাহ (সাঃ) বলেনঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">“যদি আমাকে আল্লাহ ব্যাতীত অন্য কাউকে সিজদাহ করার আদেশ দেওয়া হতো, তাহলে আমি স্ত্রীদের নির্দেশ দিতাম তাদের স্বামীকে সিজদাহ করতে। ” (আলবানি হাদিসটিকে সহীহ বলেছেন।)</p>
<p class="hvf-dom-checked">→→বিয়ে নামক সামাজিক বন্ধনের অন্যতম মূল উদ্দেশ্যই হল নিজের কামনা বাসনাকে হালাল উপায়ে পূরণ করা। এক্ষেত্রেও ইসলাম নারীদেরকে স্বামীর আনুগত্য জরুরী করেছে। রাসূলুল্লাহ (ﷺ) বলেন,</p>
<p class="hvf-dom-checked">“সেই স্বত্তার কসম যার হাতে আছে মুহাম্মাদের (সাঃ) প্রাণ। কোন নারী আল্লাহর প্রতি দায়িত্ব সম্পূর্ণ করতে পারে না, যতক্ষণ না সে তার স্বামীর প্রতি দায়িত্ব পূর্ণ করে। যদি কোন স্বামী তার স্ত্রীকে আহবান করে, আর স্ত্রী যদি উটের জিনের উপরও থাকে তার (স্ত্রীর) প্রত্যাখ্যান করা উচিত নয়। ”</p>
<p class="hvf-dom-checked">→→বোনদের মাঝে যে ঘাটতি ভয়াবহ আকারে দেখা যায় সেটি হচ্ছে কৃতজ্ঞতা প্রকাশ না করা। ইউনিভার্সিটিতে আমাদের স্যার বলতেন, “পৃথিবীর বুকে এমন কোন স্বামী নেই, যে কিনা এ কথা শুনেনি যে আমি বলেই তোমার সংসার করেছি। অন্য কেউ হলে কবেই চলে যেত।”</p>
<p class="hvf-dom-checked">রাসূলুল্লাহ (সাঃ) একটি হাদীসে নারীদের বেশি জাহান্নামী হওয়ার পিছনে কারণ হিসেবে উল্লেখ করেন (ভাবানুবাদ) “তারা স্বামীদের প্রতি অল্পই কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করে। দশটা জিনিস পাওয়ার পর, একটি জিনিস না পেলেই তারা অকৃতজ্ঞতা স্বরূপ বলে বসে আমি কিছুই পাইনি।”</p>
<p class="hvf-dom-checked">শাইখ ওয়াহিদ বিন আবদুস সালাম তাঁর “কুর’আনিক চিকিৎসা” বইতে আরেকটি গুরুত্বপূর্ণ ব্যাপার উল্লেখ করেন। সেটির ভাব কথা এমনঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">“এ পর্যায়ে আমি মুসলিম নারীদের জন্য একটি উপদেশ পেশ করছি। আর তা হল সে ইচ্ছা করলে তার স্বামীকে হালাল যাদু করতে পারে। নারী স্বামীকে আকৃষ্ট করার জন্য অধিক সৌন্দৰ্য্য ও সাজ-সজ্জা করবে, তাহলে তার স্বামীর দৃষ্টি অসুন্দর ও কুশ্রী বস্তুর প্রতি যাবে না। এমনিভাবে মুচকি হাসি, উত্তম কথা, কোমল আচরণ, স্বামীর সম্পদ সংরক্ষণ, তার সন্তানাদির প্রতি অত্যধিক যত্নবান হওয়া এবং আল্লাহর নাফরমানী ব্যতিত সকল ক্ষেত্রে স্বামীর আনুগত্য করা ইত্যাদি দ্বারা সে স্বামীর উপর প্রভাব বিস্তার করতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">পরিতাপের বিষয় যে, আমরা যদি আমাদের আধুনিক সমাজের দিকে তাকাই তাহলে এর সম্পূর্ণ বিপরীত অবস্থা দেখতে পাই। বর্তমান সমাজে নারীরা তাদের উত্তম পোষাক-পরিচ্ছদ ও শাড়ি-গহনা ইত্যাদি পরিধান করে কোন অনুষ্ঠানে বা কোন বন্ধু-বান্ধবের সাক্ষাতের সময় বা বিশেষ কোন কমিউনিটি সেন্টারে কোন আয়োজনে। সে এমনভাবে নিজেকে সাজায় যেন আজকেই তার বাসর উদযাপনের দিন। আর যখন সে তার স্বামীর ঘরে ফিরে আসে তার সকল সৌন্দর্য ও অলংকারাদি খুলে এবং আরেকটি অনুষ্ঠানের জন্য রেখে দেয় ।</p>
<p class="hvf-dom-checked">অথচ তার অসহায় যে স্বামী তাকে এসব পোষাক ও অলংকার ক্রয় করে দিল, সে তাকে একটি দিনের জন্যও এগুলো পরিহিত অবস্থায় দেখতে পায় না। তার সামনে সর্বদা এমন পুরাতন কাপড় পরিধান করে যা থেকে ঘাম, পেয়াজ ও রসূনের দূর্গন্ধ বের হয়। এই নারীর যদি সামান্য বিবেক থাকত তাহলে সে বুঝতে পারত যে, তার স্বামীই এ সৌন্দর্যের অধিক উপযোগী।</p>
<p class="hvf-dom-checked">হে নারী! তোমার স্বামী যখন তার কর্মে বেরিয়ে পড়ে তুমি ঘরের কাজকর্ম জলদি গুছিয়ে ফেল । অতঃপর গোসল করে নিজেকে সৌন্দর্যমণ্ডিত কর এবং স্বামীর অপেক্ষা কর । যখন তোমার স্বামী তার কাজ হতে ঘরে ফিরে সুন্দর স্ত্রী, প্রস্তুতকৃত খাবার, পরিচ্ছন্ন পরিবেশ দেখতে পাবে তখন তোমার প্রতি তার ভালবাসা ও আন্তরিকতা বৃদ্ধি পাবে। বিশেষত এসব যখন তুমি স্বামীর জন্য সৌন্দর্যের ব্যাপারে আল্লাহর হুকুম পালন করবে ও তাকে হারাম হতে রক্ষা করার নিয়তে করবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">কেননা উদরপূর্ণ লোক খাবারের প্রতি আসক্ত থাকে না। খাবারের প্রতি আকর্ষণ থাকে একমাত্র তারই, যে খাবার হতে বঞ্চিত হয়েছে।”</p>
<p class="hvf-dom-checked">আলহামদুলিল্লাহ কতই না উত্তম নসীহাহ দিয়েছেন শাইখ!!</p>
<hr class="hvf-dom-checked" />
<p class="hvf-dom-checked">নারীদের জন্য পরিচিত ভাইদের একটি পেজঃ <a class="hvf-dom-checked" href="https://facebook.com/fitratmag" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">ফিতরাত ম্যাগাজিন</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/549/halal-magic-for-husband/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
