<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/category/supplements/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 10:52:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>সূরা বাক্বারার গুরুত্ব ও উপকারিতা</title>
		<link>/blog/4985/sura-baqarar-fazayel</link>
					<comments>/blog/4985/sura-baqarar-fazayel#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Jul 2023 16:18:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সুরা বাকারার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সুরা বাকারার ফজিলত]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4985</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4985/sura-baqarar-fazayel">সূরা বাক্বারার গুরুত্ব ও উপকারিতা</a></p>
<p>অনুবাদ: আলী আহসান মারুফ রহ. &#8211; সুরা বাকারা জিন শয়তানকে বিতাড়িত করে। &#8211; আল্লাহর ইচ্ছায় এই সূরা যাদু বিনষ্ট করে। &#8211; এই সূরা বদনজরের সমস্যা দূর করে। বিশেষত এই সূরার শেষ দুই আয়াত। আল কুরআন সম্পূর্ণটাই শরীর ও মন-মস্তিষ্কের জন্য শিফা। তবুও বিশেষভাবে এই সূরার ফজিলতে অনেক হাদিস বর্ণিত হয়েছে। তন্মধ্যে কিছু ফজিলত উল্লেখ করছি- [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4985/sura-baqarar-fazayel">সূরা বাক্বারার গুরুত্ব ও উপকারিতা</a></p>
<p style="text-align: center;"><strong>অনুবাদ:</strong> আলী আহসান মারুফ রহ.</p>
<p>&#8211; সুরা বাকারা জিন শয়তানকে বিতাড়িত করে।<br />
&#8211; আল্লাহর ইচ্ছায় এই সূরা যাদু বিনষ্ট করে।<br />
&#8211; এই সূরা বদনজরের সমস্যা দূর করে। বিশেষত এই সূরার শেষ দুই আয়াত।</p>
<p>আল কুরআন সম্পূর্ণটাই শরীর ও মন-মস্তিষ্কের জন্য শিফা। তবুও বিশেষভাবে এই সূরার ফজিলতে অনেক হাদিস বর্ণিত হয়েছে। তন্মধ্যে কিছু ফজিলত উল্লেখ করছি-</p>
<p>১/ এই সূরা আকড়ে ধরা, নিয়মিত তিলাওয়াত করা এবং একে নিয়ে চিন্তাভাবনা করা ব্যক্তির নিজের ও তার পরিবার পরিজন, ধনসম্পদ ও ঘরবাড়ির জন্য বারাকাহ স্বরূপ।</p>
<p>২/ এটি যাদু ও যাদুর উপকরণ বিনষ্টকারী, এবং যাদু থেকে রক্ষার জন্য এই সূরা দূর্গের ন্যায় কাজ করে।</p>
<p>এব্যাপারে আরও হাদিস জানতে চাইলে হাদিসের কিতাব সমূহ যেমনঃ আত তারগীব, শরহুস সুন্নাহ কিংবা এজাতীয় কিতাব সমূহ দেখা যেতে পারে।</p>
<p>এছাড়া সহীহ মুসলিমে বর্নিত হয়েছে রাসূল সাঃ বলেছেন, “তোমরা তোমাদের ঘরসমুহকে কবরস্থান বানিয়ে রেখো না। নিশ্চয়ই যে ঘরে সূরা বাকারা তিলাওয়াত করা হয় শয়তানে সেই<a href="/blog/3853/horror-incidents-in-home-and-cure"> ঘর হতে পলায়ন করে</a>।&#8221;</p>
<p>ঘর বাড়ি, সন্তান সন্ততি ও সুস্বাস্থ্যের জন্য এই সূরা বারাকাহ স্বরূপ। এই বারাকাহ তাদেরই অর্জিত হয় যারা নিয়মিত এই সূরা তাদের ঘরে তিলাওয়াত করে, মেনে চলে এবং তা নিয়ে চিন্তাফিকির করে।<br />
এব্যাপারে সহিহ মুসলিমে একটি হাদিস রয়েছে, “তোমরা সুরা বাকারা তিলাওয়াত করো, কারণ এটি আকড়ে ধরা বারাকাহ, একে ছেড়ে দেয়া ক্ষতিগ্রস্থতা এবং বাতিল শক্তি কখনো এর সাথে পেরে ওঠে না।“ এখানে বাতিল শক্তি দ্বারা যাদু উদ্দেশ্য।</p>
<p>সহিহ ইবনে হিব্বান ও মুসতাদরেকে হাকিমে বর্ণিত হয়েছে, রাসূল সাঃ বলেছেন,”প্রতিটি জিনিসেরই একটি কূজ/চূড়া রয়েছে। সূরা বাকারা হচ্ছে কুরআনের চূড়া। কেউ যদি এক রাতে এই সূরা তার গৃহে তিলাওয়াত করে তাহলে শয়তান তিন রাত পর্যন্ত তার ঘরে প্রবেশ করতে পারে না।“<br />
ইমাম হাকিম রঃ এই হাদিসটিকে সহিহ বলেছেন এবং আলবানী রঃ একে হাসান বলেছেন।</p>
<p>এছাড়াও বুখারী শরিফে আবু মাসউদ রা.এর সূত্রে বর্নিত হয়েছে যে, রাসূল সাঃ বলেছেন, &#8220;যে ব্যক্তি <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">রাতের বেলা</a> এই সূরার শেষ দুই আয়াত তিলাওয়াত করবে তার জন্য সেটি যথেষ্ঠ হবে।&#8221;</p>
<p>এছাড়াও এই সূরায় রয়েছে আয়াতুল কুরসি। এর ফজিলতে অনেক হাদিস রয়েছে।</p>
<p>নাসায়ী ও জামে’ সগীরে বর্নিত আছে, রাসূল সাঃ বলেছেন, &#8220;যে ব্যক্তি প্রতি ফরজ নামাজের পর আয়াতুল কুরসী তিলাওয়াত করে, মৃত্যু ব্যতীত আর কিছুই তার জান্নাতে প্রবেশের পথে বাধা নেই।&#8221; (এর সনদও সহীহ)</p>
<p>ইমাম তাবরানী ও নাসায়ি রঃ এর সূত্রে আত তারগিবে আলবানী রঃ আরেকটি হাদিস উল্লেখ করেছেন।<br />
“যে ব্যক্তি সন্ধায় আয়াতুল কুরসি তিলাওয়াত করবে সে সকাল পর্যন্ত <a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিনের অনিষ্ট থেকে</a> হিফাজতে থাকবে। আর সে ব্যক্তি সকালে তা তিলাওয়াত করবে সে সন্ধ্যা পর্যন্ত জ্বিনের অনিষ্ট থেকে মুক্ত থাকবে।“</p>
<p>আল্লাহ আমাদের সবাইকে আমলের তাওফিক দান করুক। আমিন।</p>
<hr />
<p><strong>সংযুক্তি &#8211; </strong>এটি সুস্থতার নিয়তে নিজে নিজে তিলাওয়াত করা বা শোনা যায়, আর সরাসরি রুকইয়াহ করার সময়েও এই সুরা পাঠ করে ফুঁ দেয়া যায়। জিন, জাদু, বদনজর আক্রান্তরা সবাই এই সুরা দ্বারা রুকইয়াহ করতে পারেন। যাদের জিন-জাদুর সমস্যা অনেক পুরনো বা জটিল, কিংবা অন্যান্য রুকইয়াহ করে খুব একটা ফায়দা পাচ্ছেন না, তারা প্রতি রাতে সুস্থতা ও নিরাপত্তার নিয়তে সুরা বাকারা তিলাওয়াত করার অভ্যাস গড়তে পারেন। দৈনিক পুরোটা শেষ করতে পারলে তো অনেক ভালো, নাহলে প্রতি তিন-চারদিনে একবার শেষ করার চেষ্টা করুন, এতেও উপকার হবে। শুরুতে কিছুটা সময় লাগলেও ক&#8217;দিন গেলে একদম সহজ হয়ে যাবে। প্রতিদিনের তিলাওয়াত শেষে চাইলে দোয়া করতে পারেন, এছাড়াও চাইলে পানি-তেল ইত্যাদি সাপ্লিমেন্টে ফুঁ দিয়ে রেখে সেগুলো ব্যবহার করতে পারেন।</p>
<hr />
<p>আরবি একটি প্রবন্ধ থেকে লেখাটি অনুবাদ করেছিলেন &#8216;আলী আহসান মারুফ&#8217; ভাই। রহিমাহুল্লাহ। পরে সামান্য পরিমার্জন করা হয়েছে। মারুফ ভাই গতকাল (২৪.০৭.২০২৩) বাশবাড়িয়া সমুদ্রে গোসল করতে গিয়ে মারা গেছেন। নবীজি স. বলেছিলেন, যে পানিতে ডুবে মারা যায় সে শহিদ। আমরা দোয়া করি, আল্লাহ তা&#8217;আলা যেন উনার সব ভুলত্রুটি মাফ করে দেন। আমাদের ভাইকে জান্নাতে সিদ্দিক, শুহাদা ও সালিহিনদের সাথে রাখেন। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4985/sura-baqarar-fazayel/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহর অডিওগুলো সম্পর্কে বিস্তারিত ধারণা</title>
		<link>/blog/943/describe-ruqyah-audios</link>
					<comments>/blog/943/describe-ruqyah-audios#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 15:35:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর অডিও]]></category>
		<category><![CDATA[অডিও শুনবো নাকি তেলাওয়াত করবো]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=943</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/943/describe-ruqyah-audios">রুকইয়াহর অডিওগুলো সম্পর্কে বিস্তারিত ধারণা</a></p>
<p>ভালমত মাথায় রাখবেনঃ তেলাওয়াত হচ্ছে মূল কাজ। অডিও না। নিজে তেলাওয়াত করতে না পারলে পরিবারের কেউ তেলাওয়াত করে শোনাবে। পরিবারে কেউ না পারলে বা সুযোগ না থাকলে বা অপবিত্র থাকলে তখন অডিও শুনবে। তেলাওয়াতের দুর্বল বিকল্প হল অডিও। তবে উপকারী। কাস্টমাইজ অডীওর চেয়ে সুন্নাহ থেকে প্রাপ্ত অডিও বেশি উপকারী। যেমন, আয়াতে যিনা হল কাস্টমাইজ অডিও, [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/943/describe-ruqyah-audios">রুকইয়াহর অডিওগুলো সম্পর্কে বিস্তারিত ধারণা</a></p>
<h3 dir="auto"><strong>ভালমত মাথায় রাখবেনঃ</strong></h3>
<ol>
<li dir="auto">তেলাওয়াত হচ্ছে মূল কাজ। অডিও না।</li>
<li dir="auto">নিজে তেলাওয়াত করতে না পারলে পরিবারের কেউ তেলাওয়াত করে শোনাবে।</li>
<li dir="auto">পরিবারে কেউ না পারলে বা সুযোগ না থাকলে বা অপবিত্র থাকলে তখন অডিও শুনবে।</li>
<li dir="auto">তেলাওয়াতের দুর্বল বিকল্প হল অডিও। তবে উপকারী।</li>
<li dir="auto">কাস্টমাইজ অডীওর চেয়ে সুন্নাহ থেকে প্রাপ্ত অডিও বেশি উপকারী। যেমন, আয়াতে যিনা হল কাস্টমাইজ অডিও, অভিজ্ঞতার আলোকে এর লিস্ট করা হয়েছে। তবে এটা আয়াতুল কুরসি, তিনকুলের মত উপকারী নয়।</li>
<li dir="auto"> ইফেক্ট হওয়া না হওয়ার দ্বারা কিছুই প্রমাণ হয় না। জিনের রোগি আয়াতুল কুরসি শুনলো, কিছু বুঝলো না। কিন্তু রুকইয়াহ যিনা শুনলো অনেক কিছু হল। এই ঘটনা এটা প্রমাণ করে না আয়াতুল কুরসীর অডিও উপকারী না। বরং আয়াতুল কুরসি জিনের ব্যাপারে শক্তিশালি অস্ত্র। কিছু বোঝা যাক বা না যাক এটা শক্তিশালি অস্ত্র।</li>
<li dir="auto">এতগুলা অডিও দেয়া যাবে না যাতে দিনের ৪-৫ ঘন্টা চলে যায় অডিও শুনতে। ম্যাক্সিমাম ২-৩ ঘন্টার অডিও দিবেন। আমি সাধারনত ২ ঘন্টার দেই। মানুষ খুব ব্যস্ত। দুই ঘন্টাও দিতে চাইবে না।</li>
</ol>
<p>কাজেই সর্বপ্রথম রোগি যেন নিজেই তেলাওয়াত করে সেদিকে লক্ষ রাখতে হবে। তেলাওয়াত করতে সুবিধার জন্য ওয়েবসাইটে অনেকগুলা আয়াতের <a href="/pdf">পিডিএফ</a> করা আছে। দেখুনঃ <a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a><br />
এছাড়া ওয়েবসাইট থেকে পড়তে চাইলে দেখুনঃ <a href="/read-ayat">রুকইয়ার আয়াত টেক্সট ভার্শন</a>।</p>
<h3><strong><br />
কেউ কুরআন দেখে পড়তে চাইলে সেটাও সম্ভব। লিস্ট আছে।</strong></h3>
<ul>
<li><a href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">সাধারন রুকইয়াহর আয়াত লিস্ট</a></li>
<li><a href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list">বদনজরের রুকইয়াহর আয়াত লিস্ট</a></li>
<li><a href="/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list">আয়াতুল হারক এর লিস্ট</a></li>
<li><a href="/blog/312/zina">যিনা-ফাহিশার আয়াত</a></li>
<li><a href="/blog/3065/ayat-qital-list">আয়াতুল কিতালের তালিকা</a>।</li>
</ul>
<h3><strong><br />
এখন আসি কোন অডিও কাদের জন্য।</strong></h3>
<p>(এই সিরিয়াল করা হয়েছে  অডিও ডাউনলোড  পেইজের ২৯/০৯/২০২২ তারিখের ভার্সন অনুযায়ী। )</p>
<p><span style="text-align: justify;">১ নং অডিও দিব বদনজরের রোগীদের। লেখাই আছে ইভিল আই (Evil Eye) | বদনজরের রুকইয়াহ।</span></p>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">
<p>২ নং অডিও (বদনজর  &#8211; Eye Hasad) দিতে পারে যাদের ব্যাপারে আশংকা করেন যে, তারা আসলে মানুষের হিংসায় আক্রান্ত। পার্থক্য হল, বদনজর অনিচ্ছাকৃত হতে পারে, কিন্তু হিংসুক কিন্তু জেনে বুঝেই হিংসা করে। যাদের সময় আছে তারা দুই নাম্বার শুনবে।। সময় কম থাকলে ১ নাম্বার শুনবে।</p>
<p><span style="color: #333399;">৩ এবং ৪ দুইটাই সিহরের অডিও। (Sihr-Mass এবং Sihr-Hibshi) জাদু আক্রান্তুরা শুনবে। ৪ নাম্বারে কিছু দুয়া আছে। কাজেই যাদের হাতে সময় আছে, তারা চার নাম্বার শুনবে।</span></p>
<p>৫ আয়াতুল হারক। যারা ওয়াসওয়াসায় আক্রান্ত তাদের জন্য। এছাড়া জিনকে শায়েস্তা করতে, জাদুর জিনিস নষ্ট হবার নিয়তে শোনা যায়। এই অডিওতে অনেক সময় শরীর জ্বালাপুড়া করে। বিষয়টা কষ্টের। রোগী যদি সহ্য করতে না পারে তাহলে এটা শুনতে মানা করবেন।</p>
<p><span style="color: #333399;">৬ আয়াতুল কুরসি। জিন আক্রান্ত, জাদুতে আক্রান্তরা শুনবে।</span></p>
<p>৭ হল তিনকুল। মূলত জাদুর জন্য অ্যাড করা হলেও সবাই এর দ্বারা উপকৃত হবে ইংশা আল্লাহ।</p>
<p><span style="color: #333399;">৮ হল আট সুরা। (সুরা সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জিন, যিলযাল, ইখলাস, ফালাক, নাস) আট সুরা বলা হলেও সুরা নয়টা, কারণ শুরুতে আছে সুরা ফাতিহা।</span> জিনের নজরে আক্রান্ত, বদনজরে আক্রান্ত ব্যক্তির জন্য এটা। কিছু ক্ষেত্রে জাদু ও জিনের আছরের চিকিৎসাতেও উপকারী। এছাড়া অন্য অডিও শুনে শরীর খারাপ লাগলে এই অডিও শুনতে পারে। এতে করে অনেক সময় শরীর হালকা লাগে। রাতে যাদের ঘুম আসে না তাদের জন্য এটা রিকমেন্ডেড। ঘুমের সময় মন দিয়ে শুনবে।</p>
<p>৯ দুয়ার অডিও। যে কেউ শুনতে পারে। প্রতি দুয়ার পর আমীন বলা উচিত। (২য় পেজে আরেকটি দোয়ার অডিও আছে)</p>
<p><span style="color: #333399;">১০ হল জাদুকরের প্রতি অভিশাপ। এই অডিওর ডেস্ক্রিপশনে লেখা আছে কখন, কেন দিতে হবে। (পড়ুন : <a href="/blog/335/curse">পোস্ট ১</a> &#8211; <a href="/blog/503/curse-against-magician">পোস্ট ২</a>)</span></p>
<p>১১-২২ নং হল সাধারণ তেলাওয়াত। যেকোনো রোগি শুনতে পারবে। জাদুগ্রস্থরা ১১ (শাইখ আস-সুদাইস) ও ২০ (শাইখ লুহাইদান ) শুনতে পারে। বদনজরের রোগীদের ১৫ নাম্বার (শাইখ আহমাদ আজমি) দিয়ে দেখেছি তাদের কষ্ট বেশি হয় এই অডিওতে। এই কারণে দেই না এখন। যারা একেবারেই অডিও শুনতে আগ্রহী না, সময় নেই তাদের জন্য হল ১৪ নং (সা&#8217;দ আল-গামিদী) অডিও। মাত্র ৩২ মিনিট। (২য় পেজে আরও কয়েকটি সাধারণ তেলাওয়াত আছে)</p>
<p><span style="color: #333399;">২৩ নং (শিফা &#8211; সাকিনাহ) শুনতে পারে বেশি কষ্ট হলে। অন্য অডিওতে বেশি ইফেক্ট হচ্ছে। সহ্য করতে পারছে না। তখন এটা শুনতে পারে। কিছুটা আরামবোধ হবে ইংশা আল্লাহ। <em>এছাড়া ২য় পেজেও আয়াতুশ শিফা এবং আয়াতুস সাকিনার অডিও ক্লিপ আছে, যা শারীরিক &#8211; মানসিক সমস্যার জন্য উপকারী। এছাড়াও এগুলো শুনে শুনে শিখতে পারবেন।</em></span></p>
<p>২৪ নং হল আযানের অডিও, শুনবে জিনগ্রস্থরা। যাদের গায়ে জিন আছে। তবে এটা রাকির পরামর্শে হতে হবে। রাকি বুঝবে তার আযানের অডিও দরকার কিনা। একই কথা ৩০ নং (রুকইয়াহ খুরুজ) অডিওর ক্ষেত্রে প্রযোজ্য।</p>
<p><em>(আপডেটঃ ২৫নাম্বারে এ যুক্ত হয়েছে &#8216;জিনের সমস্যার রুকইয়াহ&#8217;, এক্ষেত্রেও ওপরের মন্তব্য প্রযোজ্য। পূর্বে বিদ্যমান সুরা বাকারার একটি অডিও ২য় পেজে নেয়া হয়েছে।)</em></p>
<p><span style="color: #333399;">২৫, ২৬ হল সুরা বাকারা। জিন, জাদুর রোগিরা শুনবে। জাদুকর বার বার জাদু করে, থামে না। তখন সুরা বাকারায় বিশেষ গুরুত্ব দিবে। এর ফলে আল্লাহ চাইলে জাদুকর পরাস্থ হবে। দুইটা অডিও থাকার অর্থ হল যাদের সময় বেশি আছে তারা বেশি সময়েরটা শুনবে। সময় কম থাকলে কম সময়ের টা।</span></p>
<p>২৭ সুরা তাগাবুন ঠিক কোন কোন স্থানে দিতে হবে মনে পড়ছে না। জাদু সিরিজে আছে। আগ্রহীরা বের করে নিবেন।</p>
<p>২৮ নাম্বার হল সুরা যিলযাল থেকে নাস। মূলত জিন আক্রান্ত, ওয়াসওয়াসার আক্রান্তদের জন্য। হারকের মত।</p>
<p><span style="color: #333399;">২৯ নাম্বার হল রুকইয়াহ যিনা। ঘুমালে যারা অত্যাচারের স্বীকার হয় তাদের জন্য এটা।</span> এছাড়া যারা বৈধ সম্পর্কে আগ্রহ পান না কিন্তু অবৈধ সম্পর্কে আগ্রহ পান, পর্ণ/মাস্টারবেশনে আসক্ত, সমলিঙ্গ/বিপরিত লিঙ্গের প্রতি অবৈধভাবে আসক্ত তারা এটা শুনতে পারেন।</p>
</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"><em>এছাড়াও<strong> (পরের পেজে)</strong> আছে ধমকের সুরে তেলাওয়াত। যাদের শরীরে জিন আছে তাদের জন্য। আছে রুকইয়াহ ইলম, পড়াশুনার ব্যাপারে বাধাগ্রস্থরা উপকারী হবে ইংশা আল্লাহ। রুকইয়াহ তাদমির-ক্বিতাল শুনবে রাকির পরামর্শে। নিজের মত করে না শোনাই উচিত। এটাও জিন আক্রান্তদের জন্য। </em></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;"><strong>এর বাইরেও অডিও আছে আমাদের লিস্টে। এত অডিও লাগে না আসলে। কিছুদিন স্টাডি করলেই বুঝতে পারবেন। কিছু অডিওর মধ্যেই সব সীমাবদ্ধ হয়ে যায়। আর ইউটিউবে হাজার হাজার অডিও আছে। আমরা সেগুলোর ব্যাপারে জানি না। এটা যাচাই করাও আমাদের দায়িত্ব না। কেউ জিজ্ঞেস করলে এটাই বলি।</strong></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/943/describe-ruqyah-audios/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুরা ফালাক-নাস প্রসঙ্গ : গুরুত্ব, ফজিলত ও রুকইয়ার পদ্ধতি</title>
		<link>/blog/5389/importance-of-sura-falaq-nas</link>
					<comments>/blog/5389/importance-of-sura-falaq-nas#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Dec 2022 17:50:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[তিনকুল এর উপকারিতা]]></category>
		<category><![CDATA[তিনকুলের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ফালাক নাসের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সুরা ফালাক ও নাসের ফজিলত]]></category>
		<category><![CDATA[মুওয়াইযাত কি?]]></category>
		<category><![CDATA[মুআওয়াযাতাইন কি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5389</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5389/importance-of-sura-falaq-nas">সুরা ফালাক-নাস প্রসঙ্গ : গুরুত্ব, ফজিলত ও রুকইয়ার পদ্ধতি</a></p>
<p>[ক] দোয়া হিসেবে, রুকইয়াহ হিসেবে, হেফাজতের আমল হিসেবে সুরা ফালাক ও নাস-কে নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কী পরিমাণ গুরুত্ব দিয়েছেন এটা আমাদের কল্পনার অতীত। আমাদের অনেক ভাই চিন্তা করেন, রুকিয়া করার জন্য অনেক অনেক আয়াত জানা দরকার, অনেক দোয়া মুখস্ত থাকা দরকার, অথবা প্রত্যেক খুঁটিনাটি সমস্যার জন্য ভিন্ন ভিন্ন আয়াত দরকার। এই ভ্রমের পেছনে পড়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5389/importance-of-sura-falaq-nas">সুরা ফালাক-নাস প্রসঙ্গ : গুরুত্ব, ফজিলত ও রুকইয়ার পদ্ধতি</a></p>
<p>[ক]<br />
দোয়া হিসেবে, রুকইয়াহ হিসেবে, হেফাজতের আমল হিসেবে সুরা ফালাক ও নাস-কে নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কী পরিমাণ গুরুত্ব দিয়েছেন এটা আমাদের কল্পনার অতীত।<br />
আমাদের অনেক ভাই চিন্তা করেন, রুকিয়া করার জন্য অনেক অনেক আয়াত জানা দরকার, অনেক দোয়া মুখস্ত থাকা দরকার, অথবা প্রত্যেক খুঁটিনাটি সমস্যার জন্য ভিন্ন ভিন্ন আয়াত দরকার। এই ভ্রমের পেছনে পড়ে হীনমন্যতায় ভোগেন। নিজে নিজে রুকইয়া করার সাহস পাননা। পেশাদার রাকিদের কাছে ছোটেন। কিংবা ইউটিউবে খুঁজে প্রতিদিন নতুন নতুন রুকইয়ার অডিও শোনেন।<br />
ভাই! নিজের অভিজ্ঞতা বলি? আমাদের উস্তাযদের দেখেছি সুরা ফালাক নাসের অনেক গুরুত্ব দিতে, কেউ কেউ বলতেন মানুষের জন্য রুকইয়া করতে চাইলে প্রথমে লম্বা সময় শুধু আয়াতুল কুরসি আর তিনকুল পড়েই রুকইয়া করো। এরপর অন্য কিছু। শুরুতে এটা তেমন গুরুত্বপূর্ণ পরামর্শ মনে হয়নি। কিন্তু কয়েকবছর পড়াশোনা এবং রুকইয়া করে দুনিয়া দেখার পরে বুঝেছি আসলে ওটাই ভাল পরামর্শ ছিল।</p>
<p>[খ]<br />
কিভাবে রুকইয়া করবেন?<br />
আপনি শুধু নিয়ত করবেন, কিসের জন্য রুকইয়া করতে চান। কোন সমস্যা থেকে আরোগ্য চান। এরপর এই সুরাগুলো পড়বেন। ৩বার, ৭বার, ১০বার। যতবার ইচ্ছা। চাইলে একটা সুরা ৩বার/৭বার করে পড়তে পারেন, চাইলে সবগুলো একবার করে পড়ে আবার প্রথম সুরা থেকে পড়তে পারেন। পড়ে পড়ে নিজেকে ফুঁ দিবেন। তেল বা পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন, ব্যবহার করবেন। ব্যস এটাই। প্রতিদিন পড়েন। সমস্যা বেশি হলে প্রয়োজনে কয়েক বেলা পড়েন। প্রয়োজনে ডাক্তারের চিকিৎসা নেন, সাথে এগুলো পড়ে পড়ে রুকইয়া করেন।<br />
ভাই আমার, আপনি যদি ইয়াকিনের সাথে রুকইয়া করেন। সুস্থতার জন্য আল্লাহর দিকে মনযোগী হন। আপনার জন্য সকালসন্ধ্যার দোয়াগুলো, আয়াতুল কুরসি আর তিনকুল পড়ে রুকইয়া করলেই অনেক! পড়ার পাশাপাশি আপনি চাইলে রেকর্ড রুকইয়ার অডিও হিসেবেও শুনতে পারেন।<br />
মাসনুন রুকইয়া ঝুঁকিহীন। পার্শ্বপ্রতিক্রিয়া কম। উপকার দীর্ঘমেয়াদি। আর ইনশাআল্লাহ আখিরাতের প্রতিদান বিবেচনাতেও এটা বেশি ভারি হবে।</p>
<ul>
<li>তিনকুল এবং আয়াতুল কুরসির রুকইয়ার অডিও আছে এই লিংকে &#8211; <a href="/download">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a></li>
</ul>
<p>[গ]<br />
যাহোক, চলুন এবার আমরা কিছু হাদিস পড়ি &#8211;<br />
&#8212;<br />
১. তিরমিযির একটা হাদিস আছে, “আবূ সাঈদ খুদরী রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম পূর্বে জিনের ক্ষতি থেকে এবং মানুষের বদনজর থেকে আশ্রয় চেয়ে দুআ করতেন। (নাসাঈর বর্ণনায় আছে, নবীজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম আগে জিনের বদনজর এবং মানুষের বদনজর থেকে আশ্রয় চেয়ে দুআ করতেন।)<br />
এক সময় সূরা ফালাক এবং সূরা নাস নাজিল হলো। তখন রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এগুলোকে গ্রহণ করলেন এবং অন্য সবকিছু বাদ দিলেন।”<br />
&#8230;<br />
২. নাসাঈর আরেকটা হাদিস আছে, একই অধ্যায়ের।<br />
আবদুল্লাহ্ ইবন খুবাইব তাঁর পিতার থেকে বর্ণনা করেন। তিনি বলেন, আমি মক্কার পথে রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর সঙ্গে ছিলাম। একবার আমি রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে নির্জনে পেয়ে তাঁর নিকট গেলাম। তিনি বললেন, বল। আমি বললাম, কি বলবো? তিনি বললেন, বল, আমি বললাম কি বলবো? তিনি বললেন, বল, আমি আশ্রয় গ্রহণ করছি প্রভাতের পালনকর্তার&#8230;। (কুল আউযু বিরাব্বিল ফালাক।) তিনি পুরোটা পড়লেন। এরপর বললেনঃ কুল আউযু বিরাব্বিন্নাস। এই সূরাও শেষ করলেন। আমিও উনার সাথে সাথে পড়লাম। এরপর তিনি বললেনঃ এ দু’টির চেয়ে উত্তম কিছু দিয়ে মানুষ আশ্রয় গ্রহণ করতে পারে না। (অন্য বর্ণনায় আছে, এগুলোর চেয়ে উত্তম আশ্রয় চাওয়ার মাধ্যম কেউ অনুসরণ করে না।)<br />
&#8230;<br />
৩. আরেকটা হাদিস আছে,<br />
ইবন আবিস জুহানী রা. থেকে বর্ণিত, একবার রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাকে বললেনঃ হে ইবন আবিস! যা দ্বারা লোকেরা আল্লাহর আশ্রয় গ্রহণ করে থাকে, এদের মধ্যে যেটা সবচেয়ে উত্তম, তা কি আমি তোমাকে বলবাে না? সাহাবি বললো, হ্যাঁ অবশ্যই, ইয়া রাসূলাল্লাহ!<br />
তিনি বললেনঃ তা হলো, কুল আউযু বিরাব্বিল ফালাক এবং কুল আউযু বিরাব্বিন্নাস -এই দু’টি সূরা।<br />
&#8230;.<br />
৪. নাসাঈর আরেকটা হাদিস,<br />
উকবা ইবন আমের রা. থেকে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ্ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেনঃ আমার উপর কয়েকটি আয়াত নাযিল হয়েছে, যার মত আর কোন আয়াত দেখা যায় না, আর তা হলো ’কুল আউযুবি রাব্বিল ফালাক’ শেষ পর্যন্ত এবং কুল আউযুবিরাব্বিন নাস’ শেষ পর্যন্ত।<br />
&#8230;..<br />
৫. শেষের এটা তিরমিযির হাদিস, নাসাঈতেও আছে,<br />
“আব্দুল্লাহ ইবনে খুবাইব রা. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমরা এক বর্ষণমুখর অন্ধকার<br />
রাতে নবী সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে খুঁজতে বের হলাম, যেন তিনি আমাদের নিয়ে<br />
সালাত পড়েন। তার সাথে যখন সাক্ষাৎ হলো, তিনি বললেন, ‘قُلْ&#8217; (বলো)। আমি নিশ্চুপ<br />
থাকলাম। তিনি আবার বললেন, ‘قُلْ’। আমি নিশ্চুপ থাকলাম। তিনি আবার বললেন, ‘قُلْ’। আমি তখন বললাম, ইয়া রাসুল্লাল্লাহ! কী বলব?<br />
তিনি বললেন, ‘কুল হুওয়াল্লাহু আহাদ..&#8217; ’কুল আউযুবি রাব্বিল ফালাক..’ &#8216;কুল আউযুবিরাব্বিন নাস..’ — সকালে ও সন্ধ্যায় তিনবার। এটা সব কিছু থেকে তোমার হেফাজতের জন্য যথেষ্ট হবে।”<br />
&#8230;.<br />
উল্লেখিত সবগুলো হাদিসের মান সহিহ।<br />
আল্লাহ আমাদের বুঝার ও মানার তাওফিক দিন। আমিন।</p>
<hr />
<p style="text-align: center;"></p>
<p style="text-align: right;"><strong>সুরা ফালাক </strong></p>
<p style="text-align: right;"></p>
<p style="text-align: right;"><strong>সুরা নাস</strong></p>
<p style="text-align: right;"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5389/importance-of-sura-falaq-nas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</title>
		<link>/blog/3065/ayat-qital-list</link>
					<comments>/blog/3065/ayat-qital-list#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 06:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3065</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3065/ayat-qital-list">আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</a></p>
<p>মুখতাসার আয়াতুল কিতাল &#8216;হত্যা, যুদ্ধ, মৃত্যু এবং ধ্বংস&#8217; সংক্রান্ত আয়াতসমূহের সংক্ষিপ্ত তালিকা। এইগুলো কেন পড়ে? ১। দীর্ঘ দিন জিনে আক্রান্ত রোগীগণ জিনদের ধ্বংস/ক্ষতির হওয়ার নিয়াতে। ২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে। ৩। যাদুর মাধ্যমে শরীরে চালান জিন আসলে, তাকে ধ্বংস করার নিয়তে। তালিকাঃ ১। সূরা আলে ইমরানঃ ১৭-১৮ ২। সুরা নিসা। আয়াতঃ ৭৫-৭৬,৭৮,৮৪ ৩। সুরা মায়িদাহঃ৩৩ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3065/ayat-qital-list">আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</a></p>
<p>মুখতাসার আয়াতুল কিতাল &#8216;হত্যা, যুদ্ধ, মৃত্যু এবং ধ্বংস&#8217; সংক্রান্ত আয়াতসমূহের সংক্ষিপ্ত তালিকা।</p>
<p>এইগুলো কেন পড়ে?</p>
<p>১। দীর্ঘ দিন জিনে আক্রান্ত রোগীগণ জিনদের ধ্বংস/ক্ষতির হওয়ার নিয়াতে।<br />
২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে।<br />
৩। যাদুর মাধ্যমে শরীরে চালান জিন আসলে, তাকে ধ্বংস করার নিয়তে।</p>
<p><strong>তালিকাঃ</strong><br />
১। সূরা আলে ইমরানঃ ১৭-১৮<br />
২। সুরা নিসা। আয়াতঃ ৭৫-৭৬,৭৮,৮৪<br />
৩। সুরা মায়িদাহঃ৩৩<br />
৪। সুরা আনফালঃ১৭-১৮<br />
৫।সূরা তাওবাঃ৫<br />
৬।সূরা আম্বিয়াঃ৩৪,৩৫<br />
৭।সূরা মূমিনুনঃ১৫-১৬<br />
৮।সূরা আনকাবুতঃ৫৭<br />
৯।সূরা আস সাজদাহঃ১১<br />
১০।সূরা আহযাবঃ১৬-১৭</p>
<p><strong>লক্ষনীয়ঃ</strong><br />
এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে খাওয়া যাবে, পানিতে ফু দিয়ে গোসল করাও যাবে। অলিভ ওয়েলে ফু দিয়ে সারা গায়ে মালিশ করা যাবে। এছাড়া সামনাসামনি জিন আক্রান্ত ব্যক্তির রুকইয়ার সময় এই আয়াতগুলো পড়ে মৃদু প্রহার করলে (রুমাল বা স্কেল দিয়ে একদম আস্তে আস্তে মারলে) শয়তান জিনের অনেক কষ্ট হয়।<br />
যেহেতু যুদ্ধ, জিহাদ, মৃত্যু সংক্রান্ত আয়াত সেহেতু এইগুলো পড়লে একজন অসুস্থ মানুষের গা গরম হওয়া, গা জ্বালাপোড়া করা, বুক ধড়ফড় করা, অস্থির লাগার অনুভূতি হতে পারে, জিন আক্রান্ত রোগী মাঝেমাঝে অজ্ঞান হয়ে যেতে পারে। যাইহোক, রুকইয়ার শেষে যেকোনো <a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়াহর গোসল করলে</a> প্রশান্তি বোধ হতে পারে। খুব বেশি খারাপ লাগলে এর পরে আপনি সাকিনার আয়াতগুলো তেলাওয়াত করতে পারেন।</p>
<p>যতবার খুশি ততবার করে পড়া যাবে। যখন খুশি পড়া যাবে। একবারে কমপক্ষে ৩০-৪০ মিনিট পড়া উচিত। (এর পাশাপাশি অন্য কিছু তেলাওয়াত করতে বলা হলে আরও কম সময় তেলাওয়াত করলেও সমস্যা নেই ইন শা আল্লাহ।</p>
<p>**<strong> আয়াতে কিতাল (সংক্ষিপ্ত ভার্শন) পিডিএফ এই লিংকে পাওয়া যাবে। &#8211; <a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a></strong> **</p>
<p>নোটঃ রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপের ওয়েব সাইট থেকে পিডিএফ নামিয়ে আয়াতগুলো লিস্ট করা হয়েছে। কাজেই মূল ক্রেডিট যিনি পিডিএফ বানিয়েছেন তার। কোনো ভুলভ্রান্তি হলে আমার। মোটামুটি চেক করে লিস্ট করা হয়েছে। তারপরও ভুল থাকা অস্বাভাবিক নয়। জানালে চেষ্টা করবো ইন শা আল্লাহ সংশোধনের।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>লিখেছেন, আহমাদ আম্মার</p>
<div id="7DF94164_FCA8_8A4F_9184_944458172599">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3065/ayat-qital-list/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</title>
		<link>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list</link>
					<comments>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Oct 2021 16:04:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের আয়াতের তালিকা]]></category>
		<category><![CDATA[হাসাদের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের আয়াত]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2930</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>বদনজরের রুকইয়াহ যারা করেন তাদের একটি কমন সমস্যা হল অডিও শোনার সময় ঘুম পাওয়া। এই সমস্যার সমাধান হল তেলাওয়াত করা। তেলাওয়াতের পিডিএফ পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; /ayat অডিও পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; /audio যারা কুরআনুল কারীম থেকে বদনজরের আয়াত তেলাওয়াত করতে চান তাদের জন্য এই পোস্ট। নিজে নিজে তেলাওয়াত সর্বোত্তম রুকইয়াহ। প্রতিটি আয়াত এক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list">বদনজরের রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>বদনজরের রুকইয়াহ যারা করেন তাদের একটি কমন সমস্যা হল অডিও শোনার সময় ঘুম পাওয়া। এই সমস্যার সমাধান হল তেলাওয়াত করা।</p>
<p>তেলাওয়াতের পিডিএফ পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; <a href="/ayat">/ayat</a><br />
অডিও পাবেন এই ঠিকানায় &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel="noopener">/audio</a></p>
<p>যারা কুরআনুল কারীম থেকে বদনজরের আয়াত তেলাওয়াত করতে চান তাদের জন্য এই পোস্ট। নিজে নিজে তেলাওয়াত সর্বোত্তম রুকইয়াহ। প্রতিটি আয়াত এক বা একাধিকবার তেলাওয়াত করতে পারেন। বদনজরের লক্ষন এবং বদনজরের রুকইয়াহ করার বিস্তারিত পদ্ধতির লিংক নিচে দেয়া হল।</p>
<ul>
<li><a href="/blog/444/evileye-symptoms">সালাফের মূল্যায়ন এবং নজর লাগার লক্ষণ : বদনজর ২</a></li>
<li><a href="/blog/920/self-ruqyah-guide-ee">সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বদনজর)</a></li>
</ul>
<p><strong>আয়াতের তালিকাঃ</strong></p>
<p>১। সুরা ফাতিহা<br />
২। সুরা বাকারা। আয়াত নং- ৫, ১৭, ১৮, ১৯, ২০, ৫০, ৫৫, ৬০, ৬৯, ৭৬, ১০৫, ১০৯, ২৪৭, ২৫৫, ২৬৯, ২৮৫, ২৮৬।<br />
৩। সুরা আলে ইমরান। আয়াত নং- ১৩, ১৪, ২৬, ২৭, ৩৩, ৩৪, ৩৫, ৩৬, ৩৭, ১১৮, ১১৯, ১২০, ১৬৯, ১৭০, ১৭১, ১৭২, ১৭৩, ১৭৪, ১৮৬।<br />
৪। সুরা আন-নিসা। আয়াত নং- ২৭, ৩২, ৫৩, ৫৪, ৭৩, ১০৮, ১১৩, ১৪১।<br />
৫। সূরা মায়েদা। আয়াত নং- ৪৫, ৭৩।<br />
৬। সুরা আনআম। আয়াত নং- ৩৩, ৫৩, ৯৩, ১০৩, ১১০, ১৩৯, ১৬৫।<br />
৭। সুরা আরাফ। আয়াত নং- ৪৩, ১০৮, ১১৬, ১৭৯, ১৯৫, ১৯৮।<br />
৮। সুরা আনফাল। আয়াত নং- ৬, ৪৪, ৫৩।<br />
৯। সুরা তওবা। আয়াত নং- ৮, ৫০, ৫১, ৫৫, ৯২, ৯৮, ১২৭, ১২৮, ১২৯।<br />
১০। সুরা ইউনুস। আয়াত নং- ৪৩, ১০১, ১০৭।<br />
১১। সুরা হুদ। আয়াত নং- ৫, ৩১।<br />
১২। সুরা ইউসুফ। আয়াত নং- ৩, ৪, ৫, ৬, ৭, ৮, ৯, ১৮, ২১, ৩১, ৩৮, ৪৬, ৬৮, ৬৯, ৭৭, ৮৪, ৮৯, ৯০, ৯১, ৯২, ৯৩, ৯৯, ১০০।<br />
১৩। সুরা রা&#8217;দ। আয়াত নং- ৫।<br />
১৪। সুরা হিজর। আয়াত নং- ১৬, ১৭, ৫১, ৫২, ৮৮।<br />
১৫। সুরা নাহল। আয়াত নং- ৬, ১৮, ৫৩, ৭১।<br />
১৬। সুরা আল ইসরা (বনী ইসরাঈল)। আয়াত নং- ২০, ২১, ৭৬।<br />
১৭। সুরা কাহাফ। আয়াত নং- ৫, ১৯, ২৮, ৩৫, ৩৯, ৪০, ৪১, ৪৬, ৮২, ৮৬।<br />
১৮। সুরা ত্বহা। আয়াত নং- ৫৯, ১৩১।<br />
১৯। সুরা আম্বিয়া। আয়াত নং- ১৮, ৬১, ৯৬, ১১২।<br />
২০। সুরা হজ্জ্ব। আয়াত নং- ১৫, ৭২।<br />
২১। সুরা মু&#8217;মিনুন। আয়াত নং- ৯১, ৯৬।<br />
২২। সুরা নুর। আয়াত নং- ৩০, ৩১, ৩৮।<br />
২৩। সুরা ফুরকান। আয়াত নং- ৪১, ৭৪।<br />
২৪। সুরা শু&#8217;আরা। আয়াত নং- ২১৮।<br />
২৫। সুরা নামল। আয়াত নং- ১০, ১৫, ১৬, ১৯, ২৩, ২৭, ২৮, ৩৩, ৩৫, ৪০, ৪৪।<br />
২৬। সুরা কাসাস। আয়াত নং- ১৩, ৬০, ৭৬, ৭৯, ৮০, ৮১, ৮২, ৮৩।<br />
২৭। সুরা আহযাব। আয়াত নং- ১৯, ৫১, ৫২।<br />
২৮। সুরা ইয়াসিন। আয়াত নং- ৯, ৬৬।<br />
২৯। সুরা সফফাত। আয়াত নং- ১৯, ৪৬, ৫৭, ৮৮, ১৭৮, ১৭৯, ১৮০।<br />
৩০। সুরা যুমার। আয়াত নং- ৬৮।<br />
৩১। সুরা মু&#8217;মিন। আয়াত নং- ১৯, ২৫।<br />
৩২। সুরা শু&#8217;রা। আয়াত নং- ১২, ২৭, ৪৫।<br />
৩৩। সুরা আয-যুখরুফ। আয়াত নং- ৩১, ৩২, ৭১, ৮০।<br />
৩৪। সুরা মুহাম্মাদ। আয়াত নং- ২০, ২৯, ৩০।<br />
৩৫। সুরা ফাতাহ। আয়াত নং- ১৫।<br />
৩৬। সুরা হুজুরাত। আয়াত নং- ১১, ১২।<br />
৩৭। সুরা ক্বফ। আয়াত নং- ৬।<br />
৩৮। সুরা আযযারিয়াত। আয়াত নং- ৪৪।<br />
৩৯। সুরা তুর। আয়াত নং- ৪৮।<br />
৪০। সুরা ক্বামার। আয়াত নং- ৮, ১২, ৩৫, ৩৭।<br />
৪১। সুরা আর রাহমান। আয়াত নং- ৩৭, ৫০, ৭০।<br />
৪২। সুরা ওয়াক্বিয়াহ। আয়াত নং- ৮৩, ৮৪।<br />
৪৩। সুরা হাদিদ। আয়াত নং- ২০, ২৯।<br />
৪৪। সুরা হাশর। আয়াত নং- ৯, ১০, ১৮।<br />
৪৫। সুরা মুমতাহিনা। আয়াত নং- ২।<br />
৪৬। সুরা মুনাফিকুন। আয়াত নং- ৪।<br />
৪৭। সুরা মুলক। আয়াত নং- ৩, ৪, ২৮।<br />
৪৮। সুরা ক্বলম। আয়াত নং- ৯, ১০, ১১, ১২, ২৬, ২৭, ৪৯, ৫০, ৫১, ৫২।<br />
৪৯। সুরা মুদ্দাস্‌সির। আয়াত নং- ২১, ২২।<br />
৫০। সুরা ক্বিয়ামাহ। আয়াত নং- ২২ ২৩, ২৪, ২৫।<br />
৫১। সুরা দাহর (ইনসান)। আয়াত নং- ১৯।<br />
৫২। সুরা নাবা। আয়াত নং- ৪০।<br />
৫৩। সুরা নাযিয়াত। আয়াত নং- ৪৬।<br />
৫৪। সুরা আবাসা। আয়াত নং- ২৩।<br />
৫৫। সুরা আল ইনশিকাক। আয়াত নং- ৯, ১৩।<br />
৫৬। সুরা গাশিয়া। আয়াত নং- ১২।<br />
৫৭। সুরা আল ফাজর। আয়াত নং- ১৫, ১৬।<br />
৫৮। সুরা বালাদ। আয়াত নং- ৮, ৯।<br />
৫৯। সুরা আশ শামস। আয়াত নং- ৮, ৯, ১০।<br />
৬০। সুরা আদ্‌-দুহা।<br />
৬১। সুরা হুমাযাহ।<br />
৬২। সুরা আল কাওসার।<br />
৬৩। সুরা নাসর।<br />
৬৪। সুরা লাহাব।<br />
৬৫। সুরা ইখলাস।<br />
৬৬। সুরা ফালাক।<br />
৬৭। সুরা নাস</p>
<p>(কোথাও কোনো কারেকশন থাকলে জানাবেন)</p>
<div id="A97D734D_E1C0_9225_0F9E_FCBDD581157A">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2930/evil-eye-envy-hasad-ayat-list/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আয়াতুল হারক কী? এবং এর তালিকা</title>
		<link>/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list</link>
					<comments>/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:50:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[জাহান্নামের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[জিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[জিনকে পুড়িয়ে ফেলার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[আগুনের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াত লিস্ট]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াতুল আজাব]]></category>
		<category><![CDATA[হারকের আয়াত]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2845</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list">আয়াতুল হারক কী? এবং এর তালিকা</a></p>
<p>আয়াতুল হারক অর্থাৎ কোরআনুল কারিমের জাহান্নাম ও আযাব সংক্রান্ত আয়াতসমূহ। রুকইয়ার মাঝে এইসব আয়াত সাধারণত কয়েকটা কারণে পড়া হয় &#8211; ১। ওয়াসওয়াসা থেকে সুস্থতা লাভের আশায়। ২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে। ৩। যাদুর জিনিস লুকানো থাকলে তা পুড়িয়ে ফেলার নিয়তে। এছাড়া হয়তো আরও বিবিধ ব্যবহার রয়েছে। আল্লাহ ভাল জানেন। পড়ার সময় আপনি নিয়ত করবেন কেন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list">আয়াতুল হারক কী? এবং এর তালিকা</a></p>
<div id="F0497963_301D_07B8_4207_EE413E7C73CD">
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_za" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আয়াতুল হারক অর্থাৎ কোরআনুল কারিমের জাহান্নাম ও আযাব সংক্রান্ত আয়াতসমূহ। </span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়ার মাঝে এইসব আয়াত সাধারণত কয়েকটা কারণে পড়া হয় &#8211;</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১। ওয়াসওয়াসা থেকে সুস্থতা লাভের আশায়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩। যাদুর জিনিস লুকানো থাকলে তা পুড়িয়ে ফেলার নিয়তে।</span></div>
<div>এছাড়া হয়তো আরও বিবিধ ব্যবহার রয়েছে। আল্লাহ ভাল জানেন। পড়ার সময় আপনি নিয়ত করবেন কেন পড়ছেন, এরপর তিলাওয়াত শুরু করবেন। তাহলেই উপকার হবে ইনশাআল্লাহ।</div>
<div>(প্রাসঙ্গিক- <a href="/blog/422/jinn-treatment">জ্বিন আসরের চিকিৎসা (জিনের রোগীর রুকইয়াহ) এর নিয়ম</a>)</div>
</div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div id="jsc_c_za" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>আয়াতুল হারকের তালিকাঃ</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১। সুরা বাকারা। আয়াত নং ২৫৫, ২৬৬</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২। সুরা আলে ইমরান। আয়াত নং ১০, ১১৬, ১৮১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩। সুরা নিসা। আয়াত নং ৫৬</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪। সুরা মায়িদাহ। আয়াত নং ৩৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৫। সুরা আনআম। আয়াত নং ১২৮।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৬। সুরা আনফাল। আয়াত নং ৫০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৭। সুরা ইব্রহিম। আয়াত নং ১৫,১৬, ১৭, ৪৯, ৫০।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৮। সুরা হিজর। আয়াত নং ১৬, ১৭, ১৮।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৯। সুরা কাহাফ। আয়াত নং ২৯।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১০। সুরা মারইয়াম। আয়াত নং ৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১১। সুরা ত্বহা। আয়াত নং ৯৭।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১২। সুরা আম্বিয়া। আয়াত নং ৩৯, ৬৮, ৯৮।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৩। সুরা হাজ্ব। আয়াত নং ৯, ১৯, ২০, ২১, ২২।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৪। সুরা ম&#8217;মিনুন। আয়াত নং ১০৩, ১০৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৫। সুরা নামল। আয়াত নং ৯০।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৬। সুরা আনকাবুত। আয়াত নং ২৪।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৭। সুরা আহযাব। আয়াত নং ৬৬।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৮। সুরা ফাতির। আয়াত নং ৩৬, ৩৭।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৯। সুরা সফফাত। আয়াত নং ৭, ৮, ৯, ১০।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২০। সুরা যুমার। আয়াত নং ১৬, ১৯।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২১। সুরা মু&#8217;মিন। আয়াত নং ৬, ৭২।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২২। সুরা হামীম সিজদাহ। আয়াত নং ৪০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৩। সুরা দোখান। আয়াত নং ৪৩ থেকে ৫০।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৪। সুরা মুহাম্মাদ। আয়াত নং ১৫।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৫। সুরা নাজম। আয়াত নং ১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৬। সুরা ক্বামার। আয়াত নং ৪৮।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৭। সুরা আররাহমান। আয়াত নং ৩১ থেকে ৩৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৮। সুরা ওয়াক্বিয়া। আয়াত নং ৫১ থেকে ৫৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৯। সুরা মূলক। আয়াত নং ৫ থেকে ৯।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩০। সুরা জ্বিন। আয়াত নং ৮,৯,১৪,১৫।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩১। সুরা বুরুজ। আয়াত নং ১০।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩২। সুরা ত্বরিক। আয়াত নং ১ থেকে ৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৩। সুরা লাইল। আয়াত নং ১৪, ১৫, ১৬।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৪। সুরা আল ক্বরিয়াহ। আয়াত নং ৮ থেকে ১১।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৫। সুরা হুমাযাহ। আয়াত নং ৪ থেকে ৯</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>লক্ষনীয়ঃ</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&gt; এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে খাওয়া যাবে, পানিতে ফু দিয়ে গোসল করাও যাবে। অলিভ ওয়েলে ফু দিয়ে সারা গায়ে মালিশ করা যাবে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&gt; যেহেতু জাহান্নাম, আযাব, আগুন সংক্রান্ত আয়াত সেহেতু এইগুলো পড়লে একজন অসুস্থ মানুষের গা গরম হওয়া, গা জ্বালাপোড়া করা, অস্থির লাগার অনুভূতি হতে পারে। সেক্ষেত্রে যেকোনো রুকইয়াহর গোসল করলে প্রশান্তি বোধ হতে পারে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&gt; যতবার খুশি ততবার করে পড়া যাবে। যখন খুশি পড়া যাবে। একবারে কমপক্ষে ৪০-৪৫ মিনিট পড়া উচিত। (এর পাশাপাশি অন্য কিছু তেলাওয়াত করতে বলা হলে আরও কম সময় তেলাওয়াত করলেও সমস্যা নেই ইন শা আল্লাহ।)</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&gt;সবগুলো আয়াতের পিডিএফ এই লিংকে পাওয়া যাবে &#8211; <a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a> &#8211; </span><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="/ayat" target="_blank" rel="noopener">ruqyahbd.org/ayat</a></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">&gt; পিডিএফ এর মাঝে <span style="text-decoration: underline;">আন্ডারলাইন</span> করা অংশগুলো বারবার পড়লে অধিক উপকার হবে ইনশাআল্লাহ<br />
&gt;আয়াতুল হারকের অডিও এই লিংকে পাওয়া যাবে- <a href="/download">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a> &#8211; <a href="/download" target="_blank" rel="noopener">ruqyahbd.org/download</a></span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">নোটঃ পিডিএফ দেখে আয়াতগুলো লিস্ট করা হয়েছে। কাজেই মূল ক্রেডিট যিনি সর্বপ্রথম পিডিএফ বানিয়েছেন তার। কোনো ভুলভ্রান্তি হলে আমাদের। মোটামুটি চেক করে লিস্ট করা হয়েছে। তারপরও ভুল থাকা অস্বাভাবিক নয়। জানালে সংশোধনের চেষ্টা করবো ইন শা আল্লাহ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><br />
[ফেসবুকের মূল পোস্টের শর্টলিংকঃ ]</span></div>
<div>আরও দেখুন &#8211; <a href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">প্রসিদ্ধ এবং প্রয়োজনীয় কিছু রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></div>
</div>
</div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
<div id="59CBB8BB_1E01_5DB1_EF15_5BD435E9BECB">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
<div id="3752AB1A_A551_11C1_9323_B6493F105B71">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2845/what-is-ayatul-harq-and-its-list/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ – দ্বিতীয় পর্ব</title>
		<link>/blog/1662/ruqyah-water-episode-2</link>
					<comments>/blog/1662/ruqyah-water-episode-2#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah water]]></category>
		<category><![CDATA[পানি পড়া কি জায়েজ?]]></category>
		<category><![CDATA[পানিপড়া খাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[পানি পড়ার নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার জন্য পানি পড়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1662</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1662/ruqyah-water-episode-2">পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ – দ্বিতীয় পর্ব</a></p>
<p>[ক]এবিষয়ে প্রথম আলোচনাটি প্রায় দেড় বছর আগে প্রকাশ হয়েছিল। গ্রুপের কয়েকজন এডমিন মিলে আমরা সেটি সংকলন করেছিলাম, পরে রুকইয়াহ বইয়েও এর সারকথা মুদ্রিত হয়েছে। সেই লেখাটিতে আমরা রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের সময় থেকে বিভিন্ন যুগে সালাফদের পানিতে রুকইয়াহ করে ব্যবহার করার হাদিস, আসার, ঘটনা ও ফাতওয়া উল্লেখ করেছি। (প্রবন্ধের লিংক দেয়া হবে) প্রথম পর্বের লিংক: [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1662/ruqyah-water-episode-2">পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ – দ্বিতীয় পর্ব</a></p>

<p>[ক]<br />এবিষয়ে প্রথম আলোচনাটি প্রায় দেড় বছর আগে প্রকাশ হয়েছিল। গ্রুপের কয়েকজন এডমিন মিলে আমরা সেটি সংকলন করেছিলাম, পরে রুকইয়াহ বইয়েও এর সারকথা মুদ্রিত হয়েছে। সেই লেখাটিতে আমরা রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের সময় থেকে বিভিন্ন যুগে সালাফদের পানিতে রুকইয়াহ করে ব্যবহার করার হাদিস, আসার, ঘটনা ও ফাতওয়া উল্লেখ করেছি। (প্রবন্ধের লিংক দেয়া হবে) </p>



<p><strong>প্রথম পর্বের লিংক: </strong><a rel="noreferrer " href="/blog/664/ruqyah-water" target="_blank">/blog/664/ruqyah-water</a></p>



<p>আজ আমরা এবিষয়ে খুব সংক্ষেপে কিছু ফিকহি আলোচনার পাশাপাশি একটি ভুল ধারণা নিরসনের চেষ্টা করব। ওয়াল্লাহু ওয়ালিয়্যুত তাওফিক।<br />পানিতে দোয়া-কালাম পড়ার বিষয়ে মোটাদাগে আলেমদের ২টি মত পাওয়া যায় –<br />১. সাধারণভাবে বৈধ।<br />২. বৈধ, তবে পান করার জন্য পড়লে সেক্ষেত্রে পানিতে ফুঁ দেবে না। অন্য কোনোভাবে পড়বে।<br />আরেকটি মত আছে, সেটা আলেমদের ফাতওয়া না, আম লোকদের ভুল বোঝার ফলে করা মন্তব্য, তা হচ্ছে পানিতে কিছু পড়াই যাবে না। এটা মূলত জাহালাত ভিন্ন অন্য কিছু নয়।</p>



<p>[খ]<br />সুন্নাতে রাসূল থেকে প্রাপ্ত রুকইয়ার একটি পদ্ধতি হচ্ছে, কোন ঔষধি গুণসম্পন্ন অথবা ইসলামি দৃষ্টিকোণ থেকে ফজিলতপূর্ণ বন্তুতে রুকইয়াহ করে ব্যবহার করা। এজন্য বেশ কিছু পদ্ধতি অনুসৃত হয়, যেমন:<br />১. বস্তুটির কাছে মুখ নিয়ে তিলাওয়াত করা<br />২. তিলাওয়াতের পর ফুঁ দেয়া<br />৩. তিলাওয়াতের পর হালকা থুতুসহ ফুঁ দেয়া<br />৪. বস্তুটিতে হাত অথবা আঙ্গুল রেখে তিলাওয়াত করা, এরপর ব্যবহার করা</p>



<p>এর স্বপক্ষে যে হাদিসগুলো উল্লেখ্য –<br />১. আওফ ইবনে মালিক রা. থেকে বর্নিত, তিনি বলেন – আমরা জালেহিয়্যাতের সময়ে ঝাড়ফুঁক করতাম। তাই এব্যাপারে আমরা রাসূলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বললাম, ইয়া রাসূলুল্লাহ! আপনি এ বিষয়টা কিভাবে দেখেন? তখন তিনি বললেন, “তোমাদের ঝাড়ফুঁকগুলো আমাকে দেখাও, রুকইয়াতে যদি শিরক না থাকে, তাহলে কোন সমস্যা নেই।“ (সহিহ মুসলিম, ৪০৭৯)<br />২. আলী রা. বর্ণনা করেন, একটি বিচ্ছু রাসূলুল্লাহ ﷺ কে নামাজরত অবস্থায় দংশন করল। নামাজ শেষ করে তিনি বললেন, “বিচ্ছুর উপর অভিশাপ, এটা নামাজি কিংবা বেনামাজি কাউকে ছাড় দেয় না।” তারপর তিনি পানি আর লবণ আনতে বললেন এবং সূরা কাফিরূন, ফালাক, নাস পড়তে লাগলেন আর আহত স্থানে লবণ-পানি দ্বারা ঘষতে লাগলেন।&#8221; (মুজামুল আওসাত ৫৮৮৬। সনদ হাসান)<br />হাদিসটি কয়েক সনদে পাওয়া যায়, এর কোনটায় শুধু সূরা ফালাক এবং নাসের কথা আছে, আর কোনটায় আছে পানিতে লবণ গুলিয়ে ওই জায়গায় ঢালছিলেন এবং চার কুল পড়ছিলেন।<br />৩. আয়িশা রা. বর্ণনা করেছেন, মানুষ কোন ব্যাথা, ফোঁড়া কিংবা জখমের ব্যাপারে রাসূলুল্লাহ ﷺ এর কাছে বললে, তিনি তাঁর তার শাহাদাত আঙ্গুলটি “এরকম করে” এই দু&#8217;আ পড়তেনঃ<br />بِاسْمِ اللَّهِ تُرْبَةُ أَرْضِنَا بِرِيقَةِ بَعْضِنَا لِيُشْفَى بِهِ سَقِيمُنَا بِإِذْنِ رَبِّنَا<br />অর্থাৎ “আল্লাহর নামে, আমাদের যমীনের মাটি আমাদের কারো লালার সাথে (মিলিয়ে মালিশ করছি) আমাদের প্রতিপালকের হুকুমে, তা দিয়ে আমাদের রোগীর আরোগ্য প্রাপ্তির উদ্দেশ্যে।”<br />বিষয়টি বুঝাবার জন্য হাদিসের বর্ণনাকারী সুফিয়ান ইবনে উওয়াইনাহ রহ. তার শাহাদাত আঙ্গুলটি মাটিতে লাগাতেন এরপর তা তুলে নিয়ে দু&#8217;আ পড়তেন। (মুসলিম ৪০৬৯)<br />৪. সাবিত ইবনু কাইস রা. থেকে বর্ণিত, তিনি একবার অসুস্থ ছিলেন, তখন রাসূলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তাকে দেখতে আসেন। এরপর রাসূলুল্লাহ ﷺ এই দু’আটি পড়লেন: اَكْشِفِ الْبَأْسَ رَبَّ النَّاسِ (হে মানুষের প্রভু রোগমুক্ত করুন)<br />এরপর একটি পাত্রে রাসূলুল্লাহ ﷺ বাতহান উপত্যকার এক মুঠো মাটি রাখলেন, এরপর সেখানে পানি ঢাললেন এবং এতে ফুঁ দিলেন। তারপর ওই পানি তার (সাবিত ؓ এর) ওপর ঢেলে দেওয়া হল। (সুনান আবি দাউদ ৩৮৮৫)<br />অন্য হাদিসে রাসুল ﷺ বাতহান উপত্যকার ফজিলতের ব্যাপারে এরকম বলেছেন – বাতহান জান্নাতের একটি প্রণালীর অংশ (সিলসিলাতুস সহিহাহ)</p>



<p>[গ]<br />যে হাদিসের অনুবাদ থেকে ভুল ধারণা তৈরি হয় –<br />‘عَنْ عَبْدِ اللهِ بْنِ أَبِي قَتَادَةَ عَنْ أَبِيهِ قَالَ قَالَ رَسُوْلُ اللهِ صلى الله عليه وسلم إِذَا شَرِبَ أَحَدُكُمْ فَلاَ يَتَنَفَّسْ فِي الإِنَاءِ وَإِذَا بَالَ أَحَدُكُمْ فَلاَ يَمْسَحْ ذَكَرَه“ بِيَمِينِه„ وَإِذَا تَمَسَّحَ أَحَدُكُمْ فَلاَ يَتَمَسَّحْ بِيَمِينِهِ.<br />৫. আবূ ক্বাতাদা রা. থেকে বর্ণিত: তিনি বলেন, রসূলুল্লাহ্‌ (সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম) বলেছেনঃ “তোমাদের কোন ব্যক্তি যখন পানি পান করবে সে যেন তখন পানির পাত্রে নিঃশ্বাস না ফেলে।“ আর তোমাদের কেউ যখন প্রস্রাব করে, সে যেন ডান হাতে তার লজ্জাস্থান স্পর্শ না করে এবং তোমাদের কেউ যখন শৌচকার্য করে তখন সে যেন ডান হাতে না করে। (বুখারি ৫১১৫)<br />عَنْ أَبِي الْمُثَنَّى الْجُهَنِيِّ أَنَّهُ قَالَ<br />كُنْتُ عِنْدَ مَرْوَانَ بْنِ الْحَكَمِ فَدَخَلَ عَلَيْهِ أَبُو سَعِيدٍ الْخُدْرِيُّ فَقَالَ لَهُ مَرْوَانُ بْنُ الْحَكَمِ أَسَمِعْتَ مِنْ رَسُولِ اللهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ أَنَّهُ نَهَى عَنْ النَّفْخِ فِي الشَّرَابِ فَقَالَ لَهُ أَبُو سَعِيدٍ نَعَمْ فَقَالَ لَهُ رَجُلٌ يَا رَسُولَ اللهِ إِنِّي لَا أَرْوَى مِنْ نَفَسٍ وَاحِدٍ فَقَالَ لَهُ رَسُولُ اللهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ فَأَبِنْ الْقَدَحَ عَنْ فَاكَ ثُمَّ تَنَفَّسْ<br />আবূ মুসান্না জুহনী (র) থেকে বর্ণিত: আমি মারওয়ান ইবনে হাকামের কাছে বসা ছিলাম। এমন সময় তার নিকট আবূ সাঈদ খুদরী রা. আগমন করলেন, তখন মারওয়ান তাঁকে বললেন, আপনি কি রসূলুল্লাহ্ সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর কাছে শুনেছেন যে, তিনি পানীয় বস্তুতে শ্বাস ফেলতে নিষেধ করেছেন?<br />আবূ সাঈদ রা. উত্তর দিলেন, জি হ্যাঁ। এক ব্যক্তি বলেছিল, ইয়া রসূলাল্লাহ! আমি এক নিশ্বাসে (পানি পান করে) তৃপ্ত হই না। তখন রসূলুল্লাহ্ সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, পাত্রটিকে মুখ হতে পৃথক করে নিশ্বাস গ্রহণ কর। (তিরমিযী ১৮৮৭, মুয়াত্তা মালিক ১৬৬০)<br />পুরো হাদিস খেয়াল করলে না বোঝার কিছুই থাকে না। তবুও বলি। প্রথম হাদিসে فَلاَ يَتَنَفَّسْ এসেছে, দ্বিতীয়টিতে نَهَى عَنْ النَّفْخِ এসেছে। এই নাফাসা, নাফাখা শব্দের অবস্থাভেদে কিছু অর্থ হয় – ফুঁ দেয়া, শ্বাস ফেলা, ফোলানো, বৃদ্ধি করা ইত্যাদি। কেউ কেউ ফুঁ দেয়া অর্থ ধরে পানিতে রুকইয়াহ করার ব্যাপারে ভুল ধারণা করে। হাদিসটি ভালোভাবে খেয়াল করলেই বুঝা যাচ্ছে, পানি খেতে খেতে আমরা অনেকে গ্লাসের মধ্যেই নিশ্বাস ছেড়ে দিই, এব্যাপারে নিষেধ করা হয়েছে। ফুঁ দেয়ার ব্যাপারে নয়। পরের হাদিস দেখলে বিষয়টা আরও স্পষ্ট হয়, সেখানে রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, পানি খাওয়ার সময় পাত্র সরিয়ে শ্বাস ফেলতে।<br />এছাড়া রুকইয়াহ বিষয়ে ফক্বিহদের সর্বসম্মত মূলনীতি (শুধু আল্লাহর ওপর ভরসা করা, কুফর-শিরক না থাকা, অস্পষ্ট &#8211; অবোধগম্য কিছু না হওয়া) এসবের সাথেও এর বিরোধ নেই।<br />আমাদের এক উস্তায হাদিস পড়ানোর সময় বলছিলেন, ফুঁ দেয়া আর ছু! দেয়া ভিন্ন বিষয়। ঝাড়ফুঁক হচ্ছে &#8211; ছু দেয়া।</p>



<p>[ঘ]<br />তবে… ইহতিয়াতান (সতর্কতা হিসেবে) কেউ যদি এথেকে বিরত থাকতে চায়, তবে আমরা এটাকে মন্দ বলব না। কারণ মুয়াত্তার বর্ণনায় শেষে এতটুকু অতিরিক্ত আছে- قَالَ فَإِنِّي أَرَى الْقَذَاةَ فِيه قَالَ فَأَهْرِقْهَا<br />সেই ব্যক্তি পুনরায় জিজ্ঞেস করল, পানিতে কোন ময়লা দেখলে তখন কি করব? (সম্ভবতঃ সে বুঝাতে চেয়েছিল, ফুঁ দিয়ে ময়লাটা সরিয়ে দেয়া যাবে কি না?) রসূলুল্লাহ্ সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, পানি ঢেলে ময়লাটা ফেলে দাও।<br />তো যারা সতর্কতা হিসেবে খাবারের পানিতে ফুঁ দেয়া থেকে বিরত থাকতে চায়, তারা কি করবে?<br />তারা গোসলের পানি বা অন্যান্য তেল, কালোজিরা ইত্যাদি পড়ার ক্ষেত্রে আগের মতই ফুঁ দিবে, যেহেতু এসবের ব্যাপারে কোন নিষেধাজ্ঞা নেই, বরং প্রথমে উল্লেখিত কয়েটি হাদিস স্পষ্টতই এর পক্ষে বলেছে।<br />খাবার পানির ক্ষেত্রে – আয়াত বা দোয়া পড়ার পর হালকা থুতু দিবে। অর্থাৎ ফুঁ দেয়ার মতই, কিন্তু সাথে সামান্য শুকনা থুতু বের হবে। অথবা হাত ভালোভাবে ধৌত করে, পানিতে একটি আঙ্গুল রেখে পড়বে। এই দুই ব্যাপারেও কোন নিষেধাজ্ঞা নাই, বরং সাপ্লিমেন্টে আঙ্গুল রাখার হাদিস তো পেছনেই দেখেছেন।<br />আর হালকা থু দেয়ার বিষয়টা হল &#8211; কিছু হাদিসে এসেছে নবিজি জ্বিনের রোগীর রুকইয়ার পর রোগীর মুখে থুতু বা লালা দিয়েছেন। আলেমদের ইজতিহাদ হচ্ছে, যেহেতু বড়দের ক্ষেত্রে আমরা এভাবে সরাসরি থুতু দিতে পারি না, তাই পানিতে দিয়ে খেতে দেয়া যায়। কোন সমস্যা নেই।</p>



<p>যাহোক, আশা করছি বিষয়টা সবার কাছে স্পষ্ট হয়েছে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1662/ruqyah-water-episode-2/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>প্রসিদ্ধ এবং প্রয়োজনীয় কিছু রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</title>
		<link>/blog/1570/ruqyah-ayat-lists</link>
					<comments>/blog/1570/ruqyah-ayat-lists#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 12:31:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[শিফার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[কমন রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সাধারণ আয়াতের তালিকা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার কমন আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রসিদ্ধ আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[সাধারণ রুকইয়ার আয়াত]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াতুশ শিফা]]></category>
		<category><![CDATA[আয়াতে শিফা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1570</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">প্রসিদ্ধ এবং প্রয়োজনীয় কিছু রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>[ক] রুকইয়াহ শারইয়াহ সিরিজ এবং রুকইয়াহ বইয়ের বিভিন্ন লেখার মাঝে রুকইয়ার আয়াতের লিস্ট দেয়া হয়েছে, তবু মাঝেমাঝেই দেখা যায় অনেকে রুকইয়ার আয়াতের তালিকা চাচ্ছেন। এমন ভাইবোনদের জন্য আজকের এই লেখাটি। এই আয়াতগুলো নিজের সুস্থতার নিয়াতেও পড়া যাবে, অন্য কারও সমস্যা থাকলে এগুলো পড়ে তাকে ঝাড়ফুঁক করা, পানি খাওয়ানো বা গোসল করানো যাবে। আয়াতগুলোর ব্যাপারে এখানে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">প্রসিদ্ধ এবং প্রয়োজনীয় কিছু রুকইয়ার আয়াতের তালিকা</a></p>
<p>[ক]<br />
রুকইয়াহ শারইয়াহ সিরিজ এবং <a href="/shop">রুকইয়াহ বই</a>য়ের বিভিন্ন লেখার মাঝে রুকইয়ার আয়াতের লিস্ট দেয়া হয়েছে, তবু মাঝেমাঝেই দেখা যায় অনেকে রুকইয়ার আয়াতের তালিকা চাচ্ছেন। এমন ভাইবোনদের জন্য আজকের এই লেখাটি।</p>
<p>এই আয়াতগুলো নিজের সুস্থতার নিয়াতেও পড়া যাবে, অন্য কারও সমস্যা থাকলে এগুলো পড়ে তাকে ঝাড়ফুঁক করা, পানি খাওয়ানো বা গোসল করানো যাবে। আয়াতগুলোর ব্যাপারে এখানে এরচেয়ে বেশি বিবরণ বা ফজিলত বলা সম্ভব হচ্ছে না; এটা শুধুমাত্র আয়াতের তালিকা। বিস্তারিত জানতে ‘<a href="https://facebook.com/notes/ruqyah-support-bd/ruqyah-shariyah-index/577087749364269/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রুকইয়াহ ইনডেক্স</a>’ থেকে এবিষয়ক অন্যান্য প্রবন্ধ পড়ুন।</p>
<p>দ্রষ্টব্য-১: আয়াতগুলো একত্রে পেতে আমাদের ওয়েবসাইটের <span style="color: #993300;"><strong><a style="color: #993300;" href="/ayat">পিডিএফ ডাউনলোড সেকশন</a></strong></span> 📂 দেখুন। ‘রুকইয়াহ’ বইয়ের শেষে প্রয়োজনীয় কিছু আয়াত পাওয়া যাবে, আর অনেকগুলো আয়াত নিয়ে একটা পুস্তিকার কাজ চলছে, ইনশাআল্লাহ কয়েক মাস পর সেটা প্রকাশ হবে।</p>
<p>দ্রষ্টব্য-২: আপনার কোন সমস্যা থাকলে নির্ধারিত সময়ে সেটা গ্রুপে পোস্ট করুন। এই লেখার কমেন্টে পরামর্শ দেয়া হবে না। (প্রয়োজনীয় লিংকসমূহ সংযুক্ত হয়েছে)</p>
<h2>[খ]<br />
রুকইয়ার সাধারণ/প্রসিদ্ধ/কমন আয়াত সমূহের তালিকা &#8211;</h2>
<p>এগুলো রুকইয়ার সাধারণ আয়াত বা কমন আয়াত, যেকোনো সমস্যার জন্য এসব পড়া যায়।</p>
<p>১. সুরা ফাতিহা<br />
২. সুরা বাকারা ১-৫<br />
৩. সুরা বাকারাহ ১০২<br />
৪. সুরা বাকারাহ ১৬৩-১৬৪<br />
৫. সুরা বাকারাহ ২৫৫<br />
৬. সুরা বাকারাহ ২৮৫-২৮৬<br />
৭. সুরা আলে ইমরান ১৮-১৯<br />
৮. সুরা আ&#8217;রাফ ৫৪-৫৬<br />
৯. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২<br />
১০. সুরা ইউনুস ৮১-৮২<br />
১১. সুরা ত্বহা ৬৯<br />
১২. সুরা মু&#8217;মিনুন ১১৫-১১৮<br />
১৩. সুরা সফফাত ১-১০<br />
১৪. সুরা আহকাফ ২৯-৩২<br />
১৫. সুরা আর-রাহমান ৩৩-৩৬<br />
১৬. সুরা হাশর ২১-২৪<br />
১৭. সুরা জিন ১-৯<br />
১৮. সুরা ইখলাস<br />
১৯. সুরা ফালাক<br />
২০. সুরা নাস</p>
<p>(<a href="/blog/read/common-ayat">অনলাইনে পড়ুন</a>)</p>
<h2>[গ]<br />
সিহরের আয়াতের তালিকা &#8211;</h2>
<p>জাদুর সমস্যার জন্য এই আয়াতগুলো পড়ে রুকইয়াহ বা ঝাড়ফুঁক করা যায়।</p>
<p>১. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২<br />
২. সুরা ইউনুস ৮১-৮২<br />
৩. সুরা ত্বহা ৬৯</p>
<p>অনেকসময় এর সাথে সুরা বাকারাহ ১০২ আয়াতও পড়া হয়।</p>
<p>(<a href="/blog/read/sihrer-ayat">অনলাইনে পড়ুন</a>)</p>
<h2>[ঘ]<br />
আয়াতুশ শিফার তালিকা &#8211;</h2>
<p>অন্যান্য শারিরিক-মানসিক সমস্যার জন্য এই আয়াতগুলো পড়ে রুকইয়াহ করা যায়।</p>
<p>১. সূরা তাওবাহ ১৪<br />
২. ইউনুস ৫৭<br />
৩. নাহল ৬৯<br />
৪. বানি ইসরাইল ৮২<br />
৫. শু’আরা ৮০<br />
৬. হা-মিম সাজদা ৪৪</p>
<p>(<a href="/blog/read/ayatush-shifa">অনলাইনে পড়ুন</a>)</p>
<p>[ঙ]<br />
এসব ব্যাপকভাবে প্রসিদ্ধ, এর বাহিরে আরও অনেক আয়াত আছে রুকইয়ার জন্য উপকারী। সেসব প্রসঙ্গক্রমে বিভিন্ন লেখায় এসেছে। আজ এপর্যন্তই&#8230;।</p>
<p>আল্লাহ আমাদের উপকারী ইলম দান করুন, ক্ষতিকর ইলম থেকে হিফাজত করুন। আর যা ইলম দান করেছেন, তা থেকে উপকৃত হওয়ার তাওফিক দিন। আমিন।</p>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1570/ruqyah-ayat-lists/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শীতকালে রুকইয়াহর গোসল</title>
		<link>/blog/1038/bath-in-winter</link>
					<comments>/blog/1038/bath-in-winter#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Nov 2018 05:19:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[গরম পানিতে গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[গরম পানি মেশানো]]></category>
		<category><![CDATA[গোসল করলে শীত লাগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1038</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1038/bath-in-winter">শীতকালে রুকইয়াহর গোসল</a></p>
<p> গরম পানিতে রুকইয়াহ গোসল করা যাবে কি? উত্তরঃ উস্তাদ তিম হাম্বলের ভাষায়, &#8220;আমার কাছে যে অল্পকিছু তথ্য আছে তাতে বোঝা যায় ঠাণ্ডা পানি দিয়ে রুকইয়াহর গোসল করাই উত্তম, কিন্তু তা একবারে নিশ্চিত করে বলার মত যথেষ্ঠ নয়। আমি লোকজনের জন্য কষ্টকর করতে চাই না। কাজেই কারও যদি গরম পানি ব্যবহার করার দরকার হয় তাহলে গরম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1038/bath-in-winter">শীতকালে রুকইয়াহর গোসল</a></p>
<div id="js_1jd" class="_5pbx userContent _3ds9 _3576" data-ad-preview="message" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}"><strong> গরম পানিতে রুকইয়াহ গোসল করা যাবে কি?</strong><br />
উত্তরঃ উস্তাদ তিম হাম্বলের ভাষায়, &#8220;আমার কাছে যে অল্পকিছু তথ্য আছে তাতে বোঝা যায় ঠাণ্ডা পানি দিয়ে রুকইয়াহর গোসল করাই উত্তম, কিন্তু তা একবারে নিশ্চিত করে বলার মত যথেষ্ঠ নয়। আমি লোকজনের জন্য কষ্টকর করতে চাই না। কাজেই কারও যদি গরম পানি ব্যবহার করার দরকার হয় তাহলে গরম পানি ব্যবহার করবে।&#8221;<strong>ঠান্ডা পানিতে গোসল করলে সর্দি লেগে যেতে পারে। কি করনীয়?</strong></p>
<p>&#8211; উপরে যেভাবে বলা হল প্রয়োজনে সেভাবে করবেন গোসল। আর প্রতিদিন অল্প হলেও কালোজিরা, মধু খাবেন। এজমার টান উঠলে, সর্দি লাগলে ঠাণ্ডার রুকইয়াহ করতে পারেন। হিজামাও উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। <a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd/permalink/815060445347943/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">বিস্তারিতে এখানে। </a></p>
<p><strong>শীতকালে একদিন পরপর রুকইয়াহ গোসল করলে কি সমস্যা হবে? বা রুকইয়াহ রেজাল্ট তুলনামূলক খারাপ আসবে?</strong></p>
<p>&#8211; প্রতিদিন করা উচিত। প্রতিদিন করলে যেমন রেজাল্ট পাওয়া যাবে গ্যাপ দিয়ে করলে তেমন পাওয়া যাবে না। একান্ত বাধ্য হলে গ্যাপ দিয়েই করবেন।</p>
<p><strong>ডিটক্স এর গোসল সকালে না করে একটু দেরীতে করলে বা দুপুরে করলে হবে?</strong></p>
<p>&#8211; সুবিধামত করতে পারবেন। অসুবিধা নেই।</p>
<p><strong>পুরো চুল ভেজাতে হবে?</strong></p>
<p>&#8211; বদনজরের রুকইয়াহ হলে পুরো চুল ভেজানো উচিত। অন্যান্য গোসলের জন্য হলে মাথার তালু ভিজালেই হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>আরও কোন প্রাসঙ্গিক প্রশ্ন পাওয়া গেলে যোগ করা হতে পারে।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1038/bath-in-winter/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</title>
		<link>/blog/777/sidr-leaf-bath</link>
					<comments>/blog/777/sidr-leaf-bath#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Sep 2018 15:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বরই পাতার গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[কালোজাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[সিদর বাথ]]></category>
		<category><![CDATA[কুল বরই জাদুর চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=777</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>
<p>সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে ১ নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব। বরই পাতার রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/777/sidr-leaf-bath">জাদুর চিকিৎসায় বরই পাতার গোসল</a></p>

<p class="has-text-align-left">সিহরের চিকিৎসা এই গোসলটি খুবই উপকারী। সর্বাধিক উপকারিতা বিবেচনায় সিহরের বিভিন্ন চিকিৎসা পদ্ধতির র‍্যাংকিং করলে হয়তো এটা সবার উপরে<span style="color: #ff0000;"> ১ </span>নাম্বারে থাকবে। ইতিপূর্বে আমরা <strong><a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল প্রবন্ধে</a></strong> এবিষয়ে সুদীর্ঘ আলোচনা করেছি, সুতরাং এখানে আর একই কথা পুনরাবৃত্তি করছি না। আজ আমরা সংক্ষেপে বরই পাতা বেটে রুকইয়ার গোসলের রিকোমেন্ডেড পদ্ধতি জানব।</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>বরই পাতার রুকইয়ার গোসলের পদ্ধতি :</strong></p>



<p>এক বালতি গোসলের পানি নিন। এরপর সাতটি বরই পাতা (কুল বরই হলে আরও ভাল) বেটে পানিতে গুলান। (সম্ভব হলে সবুজ পাতা ব্যবহার করুন, না পেলে যেটা পান সেটাই সংগ্রহ করুন এবং পাটায় পিষুন)। এরপর পড়ুন-<br>১. সূরা ফাতিহা<br>২. আয়াতুল কুরসী<br>৩. সূরা ইখলাস, ফালাক, নাস<br>সবগুলো তিনবার করে।</p>



<p>যদি সম্ভব হয়, আর সুযোগ থাকে, তাহলে এর সাথে নিচের আয়াতগুলোও (৩বার বা ১বার) পড়তে পারেন।<br>৪. সুরা আরাফ ১১৭-১২২<br>৫. সুরা ইউনুস ৮১-৮২<br>৬. সুরা তহা ৬৯</p>



<p><a href="/blog/read/sihrer-ayat">অনলাইনে দেখুন : সিহরের আয়াত (সংক্ষিপ্ত)</a></p>



<p>পড়ার মাঝে মাঝে পানিতে ফুঁ দিতে পারেন। এরপর এখান থেকে তিন ঢোক পানি পান করুন, বাকিটা দিয়ে গোসল করুন।<br>যদি গোসলের পানি খাওয়ার অনুপযোগী হয় তবে খাওয়ার পানি আলাদা করে নিবেন। এরপরে বরই পাতা পিষে উভয় পানিতে দিয়ে আয়াতগুলো পড়ে উভয় পানিতে ফুঁ দিবেন। এরপরে খাওয়ারটা খেয়ে নিবেন, আর বালতিরটা দিয়ে গোসল করবেন।</p>



<p><b>ইনশাআল্লাহ প্রথম গোসল থেকেই যাদু নষ্ট হতে থাকবে। প্রয়োজনে একই নিয়মে আরো কিছুদিন গোসল করুন।</b></p>



<p>দ্রষ্টব্যঃ</p>



<ul class="wp-block-list bi6gxh9e aov4n071 fjf4s8hc mf5omzu7">
<li>এই পানি চুলার আগুনে গরম করবেন না, এর সাথে অন্য পানি মিশাবেন না। শীতকালে গোসল করতে কষ্ট হলে কুসুম গরম পানিতে এই বরই পাতা গুলিয়ে গোসল করতে পারেন। তবে সাধারণ পানিই উত্তম।</li>



<li>যদি এরপরে সাধারণ পানি দিয়ে গোসল করতে চান, তবে করতে পারেন, আপনার ইচ্ছা।</li>



<li>আর বরই পাতা না পেলে কর্পূর পাতা অথবা অল্প কর্পুর দিয়েও একই নিয়মে গোসল করতে পারেন, তবে বরই পাতাই উত্তম।</li>



<li>আপনি চাইলে সাথে আরও কিছু আয়াত অথবা রুকইয়ার দোয়া পড়তে পারেন।</li>



<li>এসব আয়াত গোসলখানার বাহিরে পড়বেন। তবে সেখানে দোয়াকালাম পড়ার পরিবেশ না থাকলে আগে বরই পাতা বেটে দোয়াগুলো পড়ে ফুঁ দিন, এরপর গোসলখানায় নিয়ে পানিতে মিশিয়ে গোসল দিন।</li>
</ul>



<p>আল্লাহ&#8217;র রহমতে জাদু-টোনার চিকিৎসায় এই গোসল খুবই উপকারী। বিভিন্ন যুগের অনেক বিখ্যাত আলেমদের সাজেস্টেড পদ্ধতি এটা। আল্লাহ্‌ চাইলে আপনিও উপকার পাবেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/777/sidr-leaf-bath/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ এবং দোয়া</title>
		<link>/blog/668/ruqyah-and-dua</link>
					<comments>/blog/668/ruqyah-and-dua#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:19:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[দোয়ার উপকারিতা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর সাথে দোয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=668</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/668/ruqyah-and-dua">রুকইয়াহ এবং দোয়া</a></p>
<p>কেউ যাদু আক্রান্ত হলে একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে দোয়া করা। আমরা জানি জাদুর জিনিসগুলো যদি পাওয়া যায় আর সেগুলো নষ্ট করে ফেলা হয়, তাহলে মানুষ খুব দ্রুত সুস্থ হয়ে যায়। তাই তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দোয়া করা উচিত যেন আল্লাহ জানিয়ে দেন, যাদুর জিনিশগুলো কোথায় পাওয়া যাবে, কিভাবে পাওয়া যাবে, কিভাবে এই সমস্যা থেকে মুক্তি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/668/ruqyah-and-dua">রুকইয়াহ এবং দোয়া</a></p>
<p style="text-align: justify;">কেউ যাদু আক্রান্ত হলে একটা গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হচ্ছে দোয়া করা।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #ff0000;">আমরা জানি জাদুর জিনিসগুলো যদি পাওয়া যায় আর সেগুলো নষ্ট করে ফেলা হয়, তাহলে মানুষ খুব দ্রুত সুস্থ হয়ে যায়।</span> তাই তাহাজ্জুদ পড়ে আল্লাহর কাছে দোয়া করা উচিত যেন আল্লাহ জানিয়ে দেন, যাদুর জিনিশগুলো কোথায় পাওয়া যাবে, কিভাবে পাওয়া যাবে, কিভাবে এই সমস্যা থেকে মুক্তি পাওয়া যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">এটা কিন্তু রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর সুন্নাহ।</p>
<p style="text-align: justify;">আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহা থেকে যে ঘটনাটি বুখারিতে বর্ণিত হয়েছে, রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম কে যখন যাদু করা হয়েছিল, উনি কয়েকদিন খুব বেশি বেশি দোয়া করেছেন, এরপর একদিন হঠাৎ বললেন &#8220;<span style="color: #993300;">আয়েশা তুমি কি বুঝতে পেরেছ যে ব্যাপারে আমি দোয়া করছিলাম আল্লাহ আমাকে জানিয়ে দিয়েছেন?</span>&#8220;</p>
<p style="text-align: justify;">
ওই সময়েই রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের রুকইয়ার জন্য সুরা ফালাক সুরা নাস নাযিল হয়। রাসুলুল্লাহকে জানিয়ে দেয়া হয়, আপনাকে এভাবে যাদু করা হয়েছে, অমুক যায়গায় আছে যাদুর জিনিস। ইত্যাদি&#8230; (বুখারি ৫৪৩০, মুসলিম, নাসাঈ, ইবনে মাযাহ, মুসনাদে আহমাদ)</p>
<p>তো এখানে মুল যে বিষয়ে আমি ফোকাস করতে চাচ্ছি, তা হচ্ছে দোয়া করা। এটা খুবই গুরুত্বপূর্ণ। ওই রুকইয়াহ অসম্পূর্ণ যেখানে দোয়া নেই। তাই আমাদের অবশ্যই দোয়া করা উচিত।</p>
<p>১. বেলাল রাযিয়াল্লাহু আনহু থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেন,<span style="color: #993300;"> তোমাদের সম্পদ হিফাজত কর যাকাত প্রদানের মাধ্যমে, তোমাদের রোগের চিকিৎসা কর সাদকার মাধ্যমে, আর তোমাদের বিপদ দূর কর দু’আর মাধ্যমে।</span> (মুজামুল আওসাত ২০০৬, বায়হাক্বি ৩২৭৪)</p>
<p style="text-align: justify;">২. জাবির রাযিয়াল্লাহু আনহু বলেন, আমি নবী ﷺ কে বলতে শুনেছি, <span style="color: #993300;">রাতে এমন একটি সময় রয়েছে যে, কোন মুসলমান ব্যাক্তি আল্লাহর কাছে দুনিয়া-আখিরাতের কোন কল্যাণের প্রার্থনা করা অবস্থায় যদি সময়টি পেয়ে যায়, তবে আল্লাহ অবশ্যই তাকে তা দান করবেন। আর এই সময় আছে প্রতিটি রাতেই।</span> (মুসলিম ৭৫৭)</p>
<p style="text-align: justify;">৩. আবূ হুরায়রা রাযিয়াল্লাহু আনহু থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেন, <span style="color: #993300;">আমাদের বরকতময় ও মহান প্রতিপালক প্রতি রাতের শেষ তৃতীয়াংশ অবশিষ্ট থাকার সময় পৃথিবীর আসমানে নেমে আসেন এবং বলতে থাকেন, কে আছে আমাকে ডাকবে, তাহলে আমি তার ডাকে সাড়া দিব। কে আছে আমার কাছে চাইবে, তবে আমি তাকে দিয়ে দিব। কে আছে আমার কাছে ইস্তিগফার করবে, তবে আমি তাকে মাফ করে দেব।</span> (বুখারি ৫৯৬২, তিরমিযি)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/668/ruqyah-and-dua/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ</title>
		<link>/blog/664/ruqyah-water</link>
					<comments>/blog/664/ruqyah-water#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2018 15:46:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[পানি পড়া জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[তেলপরা জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[পানি পরার রেফারেন্স]]></category>
		<category><![CDATA[তেলপড়ার রেফারেন্স]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=664</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/664/ruqyah-water">পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ</a></p>
<p>কুরআন পড়ে পানিপড়া তৈরি করা পূর্বের এবং বর্তমানের বিরাট সংখ্যক আলেমগণের মতে বৈধ। উপরন্তু অনেকে এব্যাপারে পরামর্শ দিয়েছেন, উৎসাহিত করেছেন। এক্ষেত্রে অনেকেই প্রমাণ হিসেবে সুন্নাহ থেকে দলীল দেন, অথবা রুকইয়ার মূলনীতি সংক্রান্ত হাদিস উল্লেখ করেন, আবার অনেকেই সাবিত ইবনে কায়িস রা. এর হাদিসটি উল্লেখ করেন। তবে এ হাদিসটিকে অনেক মুহাদ্দিস দুর্বল বলেছেন। সাধারণ মূলনীতি হল [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/664/ruqyah-water">পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ</a></p>
<p style="text-align: justify;">কুরআন পড়ে পানিপড়া তৈরি করা পূর্বের এবং বর্তমানের বিরাট সংখ্যক আলেমগণের মতে বৈধ। উপরন্তু অনেকে এব্যাপারে পরামর্শ দিয়েছেন, উৎসাহিত করেছেন। এক্ষেত্রে অনেকেই প্রমাণ হিসেবে সুন্নাহ থেকে দলীল দেন, অথবা রুকইয়ার মূলনীতি সংক্রান্ত হাদিস উল্লেখ করেন, আবার অনেকেই সাবিত ইবনে কায়িস রা. এর হাদিসটি উল্লেখ করেন। তবে এ হাদিসটিকে অনেক মুহাদ্দিস দুর্বল বলেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;"><em><span style="color: #ff0000;">সাধারণ মূলনীতি হল বিভিন্ন প্রকার রুকইয়াহ বৈধ হবে যতক্ষণ পর্যন্ত এতে কোন শিরক অথবা হারাম বিষয় না থাকে। </span></em></p>
<p><span style="color: #993300;">সহীহ মুসলিমে আ’ওফ ইবনে মালিক রা. বলেছেন, “জাহেলিয়্যাতের সময় আমরা বিভিন্ন রুকইয়াহ করতাম। একদিন রাসুলুল্লাহ ﷺ কে এটা সম্পর্কে জিজ্ঞেস করায় তিনি বললেন, ‘আমাকে তোমাদের রুকইয়ার পদ্ধতি দেখাও। এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।’” [Hadith no. 5544]</span></p>
<p style="text-align: justify;">এই বিষয় সম্পর্কিত বর্ণনা থেকে পাওয়া যায়:</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">যাবির রা. বলেন, “রাসুলুল্লাহ ﷺ রুকইয়াহ নিষেধ করেছিলেন। তারপর আ’মর ইবনে হাজম রা.এর পরিবার রাসুলুল্লাহ ﷺ এর কাছে আসলেন এবং বললেন, ‘হে আল্লাহর রাসূল, আগে আমরা বিচ্ছুর দংশনে এটা দিয়ে রুকইয়াহ করতাম, কিন্তু আপনি রুকইয়াহ নিষেধ করেছেন।’ তারপর তাঁরা রাসুলুল্লাহ ﷺ কে সেটা (রুকইয়ার বাক্যগুলো) দেখালে তিনি বললেন, ‘আমি এটাতে ক্ষতির কিছু দেখছিনা। তোমাদের কেউ তার কোন ভাইকে এর মাধ্যমে সাহায্য করতে পারলে সে যেন তা করে।’”</span> [Narrated by Ahmad and Muslim.]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">আলী রা. বর্ণনা করেন, “এক বিচ্ছু রাসুলুল্লাহ ﷺ কে নামাজরত অবস্থায় হুল ফুটালো। নামাজ শেষ করে তিনি বললেন, “বিচ্ছুর উপর অভিশাপ। এটা নামাজরত ব্যক্তিকেও ছাড় দেয় না।” তারপর তিনি পানি আর লবণ আনতে বললেন এবং কুল ইয়া আইয্যু হাল কাফিরুন, কুল আউযুবি রাব্বিল ফালাক, কুল আউযুবি রাব্বিন নাস পড়তে লাগলেন আর আহত স্থানে লবণ-পানি দ্বারা ঘষতে লাগলেন।”</span></p>
<p style="text-align: justify;">[At-Tabarani reported it in al-Mu&#8217;jam as-Sagheer 2/32 and al-Haythami said in Majma&#8217; az-Zawaa&#8217;id, 5/114 &#8220;Its chain is fair&#8221; and al-Albaani said, &#8220;It is an authentic hadeeth&#8221; in as-Saheehah no. 548.]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">মুহাম্মাদ ইবনে ইউসুফ ইবনে সাবিত ইবনে কায়িস ইবনে শাম্মাস তাঁর পিতা এবং তাঁর দাদা থেকে বর্ণনা করেন, “রাসুলুল্লাহ ﷺ সাবিত ইবনে কায়িস রা. এর ঘরে যান (ইমাম আহমদ বলেছেন উনি অসুস্থ থাকা অবস্থায়) এবং এই বলে দোয়া করেন, ‘হে মানুষের প্রভু, সাবিত ইবনে কায়িস ইবনে শাম্মাস থেকে অসুস্থতা উঠিয়ে নিন।’ তারপর তিনি বাতহান (উপত্যকার) কিছু ধুলা একটি পাত্রে নিলেন, এটাতে পানি মিশিয়ে তাতে ফুঁ দিয়ে তাঁর গায়ে ছিটিয়ে দিলেন।</span>”</p>
<p style="text-align: justify;">[Narrated in Sunan Abi Dawud quoted from &#8216;Awn al-Ma&#8217;bood &#8211; the Book of Medicine &#8211; the Chapter of Ruqaa 10/370, no. 3867. Also narrated by an-Nasaa&#8217;i in &#8216;Amal al-Yawmi wal-Laylah p. 557, and al-Bukhari in at-Taareekh al-Kabeer 8/377, and Saheeh Ibn Hibban 7/623. and al-Albaani said, It has a weak chain.]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">সহীহ বুখারিতে পাওয়া যায় পানি হল জ্বরের আরোগ্য। রাসুলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, “জ্বর জাহান্নামের উত্তাপ থেকে হয়। কাজেই তাকে পানি দিয়ে নিভাও।” [Hadith no. 5723]</span></p>
<p style="text-align: justify;">যেমনটা বদনজরের জন্য রাসুলুল্লাহ ﷺ যেভাবে যার নজর লেগেছে তাকে গোসল করিয়ে আক্রান্ত ব্যক্তিকে চিকিৎসা করার নির্দেশ দেন সেভাবেই করতে হবে। [Saheeh Muslim no. 2188.]<br />
.<br />
শাইখ আব্দুল মুহসিন আল আব্বাদ রহ. সুনান আবু দাউদের উক্ত হাদিসের আলোচনায় বলেন,</p>
<p style="text-align: justify;">“আবু দাউদে আছে সাবিত ইবনে কায়িস ইবনে শাম্মাস রা. বর্ণনা করেন, “রাসুলুল্লাহ ﷺ একবার উনার কাছে আসেন এবং এই বলে দোয়া করেন, ‘হে মানুষের প্রভু, সাবিত ইবনে কায়িস ইবনে শাম্মাস থেকে অসুস্থতা উঠিয়ে নিন।’ তারপর তিনি মদীনার বাথান (উপত্যকা) থেকে কিছু ধুলা নিয়ে একটি পাত্রে নিলেন, এটাতে পানি মিশিয়ে তাতে ফুঁ দিয়ে তার গায়ে ছিটিয়ে দিলেন।” এই হাদীসে ‘তিনি পানিতে ফুঁ দিলেন’ এটা অসুস্থ রোগীদের জন্য এবং রুকইয়ার জন্য পানি পড়ার দলীল। এই হাদিসের সনদ দুর্বল কারণ এতে ইউসুফ ইবনে মুহাম্মাদকে ‘মাক্ববুল’ হিসেবে ধরা হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">আয়েশা রা. হতে নির্ভরযোগ্য সূত্রে মুহাম্মাদ ইবনে আবী শাইবাহ হতে বর্ণিত, আয়েশা রা. পানিতে কোরআন পড়ে নেয়া এবং এটা অসুস্থ ব্যক্তিকে খেতে দেয়া অথবা এটা তার গায়ে ঢেলে দেয়াকে ক্ষতিকর হিসেবে দেখেননি। পানিতে ধুলো নেয়া এটা শুধু ইউসুফ ইবনে মুহাম্মাদের বর্ণনাতেই পাওয়া যায়। তাই ধুলো ব্যবহার করাটা সহীহ না। আয়েশা রা. থেকে নির্ভরযোগ্য সূত্রে বর্ণনা পাওয়া যায় যে এভাবে আয়াত পড়ে পানিতে ফুঁ দেয়া এবং এটা অসুস্থকে খেতে দেয়া অথবা তার গায়ে ঢেলে দেয়াকে তিনি বৈধ মনে করতেন। ড. ফাহাদ আশ-সুহাইমি উল্লেখিত আয়েশা রা.এর বর্ণনা প্রসঙ্গে বলেন, এই বর্ণনায় মা’শার ইবনে যিয়াদ ইবনে কুলাইব আল-হান্দালী সম্পর্কে ইবনে হাজার বলেন, তিনি ছয় নাম্বার নির্ভরযোগ্য বর্ণনাকারীদের একজন। ছয় নাম্বার বর্ণনাকারীদের সম্পর্কে তিনি বলেন, একদল মানুষ যারা পঞ্চম দলের মানুষদের সমসাময়িক ছিলেন। কিন্তু কোন সাহাবীর সাথে তাদের দেখা হয়েছে এমন কোন প্রমাণ নেই। এটা সত্যি হলে উপরোক্ত হাদীসের সনদে একটি ত্রুটি আছে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">রুকইয়াহ বৈধ হওয়ার ক্ষেত্রে আলেমগণ নিম্নোক্ত কিছু শর্তের কথা উল্লেখ করেন:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><em>১. রুকইয়াহ হতে হবে মহান আল্লাহর বাণী দিয়ে অথবা আল্লাহর গুণবাচক নাম,প্রশংসা দিয়ে অথবা রাসুলুল্লাহ ﷺ থেকে সহীহ সনদে পাওয়া যায় এমন কিছু দিয়ে অথবা সাধারণভাবে আল্লাহর স্মরণের মাধ্যমে। </em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>২. রুকইয়াতে ব্যবহৃত শব্দ এমন হতে হবে যার মানে বুঝা যায়।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৩. যেসব প্রতীক-চিহ্ন বুঝা যায় না সেগুলো ব্যবহার করা যাবে না। </em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৪. যিনি রুকইয়াহ করবেন এবং যার জন্য করা হবে দুজনকে অবশ্যই বিশ্বাস রাখতে হবে যে, আল্লাহর অনুমতি এবং হুকুম ব্যতীত রুকইয়ার নিজস্ব কোন ক্ষমতা নেই।</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>৫. রুকইয়াতে আল্লাহর প্রতি অবাধ্যতা অথবা আল্লাহর সাথে শরীক প্রকাশ পায় এমন কোন কিছু থাকা যাবেনা। </em></p>
<p style="text-align: justify;">[Refer to the Fatwa ash-Shami 6/363, and also narreted from Imam Al-Nawawi in Fath al-Bari by Ibn Hajar al-&#8216;Asqalani rh.],</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">পূর্ববর্তী আলেমগণের মতে পানি পড়া:</span></p>
<p style="text-align: justify;">মুহাম্মাদ ইবনে মুফলিহ বলেছেন, “আব্দুল্লাহ (ইবনে আহমদ ইবনে হাম্বল) বর্ণনা করেন যে তিনি তাঁর বাবাকে পানিতে “আউযুবিল্লাহ…” পড়ে কুরআন পড়ে নিয়ে তারপর সে পানি পান করতে এবং নিজের উপর ছিটিয়ে দিতে দেখেছেন।”</p>
<p style="text-align: justify;">ইমাম আহমদ রহ.এর ছেলে সালিহ বলেছেন, “একবার আমি অসুস্থ হয়ে ছিলাম। তখন আমার বাবা আমার জন্য পানিতে পড়ে সেটাতে ফুঁ দিয়ে তারপর সেটা আমার উপর ছিটিয়ে দিলেন আর আমাকে পান করতে ও সেটা দিয়ে আমার মাথা ধুতে বললেন।” [al-Aadaab ash-Shar&#8217;iyyah 2/441]</p>
<p style="text-align: justify;">ইবনুল কায়্যিম রহ. বলেন, “মক্কায় থাকা অবস্থায় একবার আমি অসুস্থ হলাম। কাছে কোন ডাক্তার কিংবা ওষুধের ব্যবস্থা ছিল না। তখন সূরা ফাতিহা দিয়ে আমি নিজের চিকিৎসা করেছি। আমি জমজমের পানি নিয়ে কিছুটা পান করে এতে বারবার সূরা ফাতিহা পড়তে থাকলাম। তারপর এটা পান করলাম। এভাবে আমি সম্পূর্ণ সুস্থ হয়ে গেলাম। তারপর থেকে বিভিন্ন রোগের চিকিৎসায় আমি এই পদ্ধতি ব্যবহার করেছি এবং সবচেয়ে ভালো ফলাফল পেয়েছি।” [Zaad al-Ma&#8217;aad 3/188]</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">এ বিষয়ে বর্তমান সময়ের আলেমগণের মতামত:</span></p>
<p style="text-align: justify;">শাইখ মোহাম্মদ ইবনে ইবরাহীম আল আশ শাইখ রহ. কে একবার কুরআন দিয়ে পানি পড়ার ব্যাপারে জিজ্ঞেস করা হয়েছিলো। তিনি বলেন, “এটা অনুমোদিত এবং কোন সমস্যা নাই। বরং আলেমগণ এতে উৎসাহিত করেন।” [Majmoo&#8217; Fataawaa wa Rasaa&#8217;il 1/92.]</p>
<p style="text-align: justify;">শাইখ সালিহ আল-ফাউযান রহ. বলেন, “একজন মুসলিমের জন্য এটাই সবচেয়ে ভালো যে সে তার ভাইকে আয়াত পড়ে শরীরে অথবা ব্যথার জায়গায় ফুঁ দিলো। এটা রুকইয়াহ শারইয়্যাহ, সে যদি পানিতে পড়ে নেয় এবং এটা পান করে সেটাও একই।” [al-Muntaqaa 1/72 no. 131.]</p>
<p style="text-align: justify;">তিনি আরও বলেন, “যেহেতু রাসূল ﷺ নিজে রুকইয়াহ করেছেন, নিজের উপরও রুকইয়াহ করেছেন এবং এটার অনুমোদন দিয়েছেন তাই যেভাবে ফুঁ আর পানি পড়ে রুকইয়াহ বর্ণিত আছে সেভাবে অসুস্থ ব্যক্তিকে কোরআন পড়ে শরীরে অথবা ব্যথার জায়গায় ফুঁ দিয়ে, পানি পান করিয়ে রুকইয়াহ করলে সেটা অনুমোদিত এবং বিধিবদ্ধ।” [al-Muntaqaa 2/141]</p>
<p style="text-align: justify;">শাইখ সালিহ ইবনে আব্দুল আযিয আলে-শাইখ বলেন, “অসুস্থ ব্যক্তিকে কোরআন পড়ে ফুঁ দেয়া অথবা পানিতে পড়ে ফুঁ দিয়ে সেটা তাকে খেতে দেয়া রুকইয়ার অংশ। এতে কোন ভুল নেই কারণ সালাফ (পূর্বসূরি আলেমগণ) এটা করেছেন। এটা সমালোচনারও কোন সুযোগ নেই কারণ এটা সুন্নাহ সম্মত আমল। রুকইয়ায় যত কম জিনিসপত্র ব্যবহার করা হবে এটা তত ভালো হবে। এই কারণে আমার দাদা শাইখ মুহাম্মাদ ইবনে ইব্রাহীম (আল্লাহ উনার উপর দয়া করুন এবং জান্নাতে উনার মর্যাদা বৃদ্ধি করুন) বলেন, “অসুস্থ হবার পর যত দ্রুত রুকইয়াহ করা যাবে এবং এর মধ্যে যত কম জিনিসপত্র ব্যবহার করা হবে এটা তত উপকারী হবে।” [ad-Da&#8217;wah magazine p. 22, no. 1683 from Dhul-Qi&#8217;dah 1419 AH.]</p>
<p>শাইখ বিন বাজ রহ. তাঁর শরহে ফাতহুল মাজিদে বলেন, পবিত্র কোরআন এবং বরই পাতার গোসলের মাধ্যমে আরোগ্য কামনা করা বৈধ। এটা কোন বিদআত নয় বরং এটা বৈধ ওষুধ। রাসূল ﷺ বলেন, “হে আল্লাহর বান্দাগণ, তোমরা আরোগ্য কামনা করো এবং হারাম উপায়ে আরোগ্য কামনা করো না।” সুনান আবু দাউদে সহীহ সূত্রে বর্ণিত আছে যে রাসূল ﷺ একটি পাত্রের পানিতে পড়ে নিয়ে সেটা অসুস্থ একজনের উপর ঢেলে দিয়েছিলেন। এ থেকে আমরা বলতে পারি যে অসুস্থতায় আরোগ্য লাভের জন্য পানি এবং মধুতে পড়ে নিয়ে ব্যবহার করা বৈধ এবং এতে ততক্ষণ পর্যন্ত কোন ভুল নেই যতক্ষণ পর্যন্ত যা পড়া হবে এবং যার উপর পড়া হবে (যেমন: মধু, পানি, ওষুধ ইত্যাদি) তাতে শরিয়তের দৃষ্টিতে কোন ভুল না থাকে।</p>
<p style="text-align: justify;">শাইখ ইবনে জিবরিন রহ.কে জিজ্ঞেস করা হয়েছিল- ‘অলিভ অয়েলের ওপর রুকইয়াহ করে ব্যবহার করা যাবে কি? আর একটা বোতলের মাঝে একাধিক ব্যক্তির জন্য রুকইয়াহ জন্য পানি পড়া বৈধ কি?’<br />
তিনি বলেছেন- কোরআনের আয়াত বা দোয়া পানির ওপর পড়া হবে, যেমন জমজমের পানি এতে কোন নিষেধাজ্ঞা নেই। কিংবা অলিভ অয়েলের ওপর পড়ে সেটা অসুস্থ ব্যক্তির শরীরে ব্যবহার করা হবে, এতেও কোন সমস্যা নেই। একইভাবে একটি পাত্রে একাধিক লোকের জন্য রুকইয়া করতেও সমস্যা নেই। [Al-Lu’lu’ al-Makeen min Fataawaa Ibn Jibreen. islamqa,info fatwa no. 7872]</p>
<p style="text-align: justify;">দারুল উলুম হাটহাজারির দারুল ইফতায় এবিষয়ে প্রশ্ন করা হলে উত্তরে বলা হয়েছিল &#8211; পানি, তেল বা এমন পবিত্র জিনিসের ওপর কোরআন এর আয়াত পড়ে ফু দিয়ে সুস্থতার জন্য খাওয়া বা ব্যবহার করা জায়েজ আছে। (৩০ জুমাদাল উলা ১৪৩৯এর মাঝে সেই ফাতওয়াতে মুফতি আযম আব্দুস সালাম হাফিযাহুল্লাহু সহ ৩জন প্রবীণ মুফতি সাহেব সাক্ষর করেছেন)</p>
<p style="text-align: justify;">দারুল উলুম দেওবন্দে এবিষয়ে ইস্তিফতা (ফাতওয়া চেয়ে আবেদন) করা হয়েছে, ফাতওয়া আসলে এই লেখায় যুক্ত করে দেয়া হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>পরিশেষে আমরা এটাই বলতে পারি, যারা &#8220;পানি পান করার সময় পানিতে নিঃশ্বাস ফেলা যাবে না&#8221; এই হাদিস দেখিয়ে রুকইয়ার পানি পড়ার বিরোধিতা করেন, তাদের না হাদিস সম্পর্কে ধারনা আছে, না অতীতের বা বর্তমান সময়ের বিজ্ঞ আলেমদের ফাতওয়া সম্পর্কে ধারনা আছে। আর না রুকইয়াহ সম্পর্কে তাদের কোন জ্ঞান আছে।<br />
আল্লাহ আমাদের হিদায়াতের পথে অটল রাখুন, ভ্রান্তি থেকে হিফাজত করুন, আমিন!</p>
<p><strong>উৎস: </strong>প্রথমাংশ উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের প্রবন্ধ এবং লেকচার থেকে সংগৃহীত, অনুদিত এবং পরিমার্জিত। পরবর্তীতে শেষের অংশ সংযোজিত হয়েছে।</p>
<h2><strong>প্রাসঙ্গিক : <a href="/blog/1662/ruqyah-water-episode-2">পানিপড়া এবং রুকইয়াহ শারইয়াহ – দ্বিতীয় পর্ব</a></strong></h2>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/664/ruqyah-water/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</title>
		<link>/blog/503/curse-against-magician</link>
					<comments>/blog/503/curse-against-magician#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Apr 2018 19:42:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[যাদুটোনা - ব্ল্যাক ম্যাজিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কার্স]]></category>
		<category><![CDATA[how to curse a magician]]></category>
		<category><![CDATA[বিভিন্ন যাদুর উদাহরণ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[curse]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স]]></category>
		<category><![CDATA[অভিশাপ]]></category>
		<category><![CDATA[কার্স ফর কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুকরের প্রতি অভিশাপ]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকরকে কার্স করা]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কার্স করে]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=503</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<p>[ক] আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি। ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন? প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল। [খ] প্রথম কথা হচ্ছে, “রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল” নামে একটা লেখা অনেকদিন [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/503/curse-against-magician">যাদুকরদের প্রতি অভিশাপ &#8211; curse upon magicians</a></p>
<div class="wpb-content-wrapper"><p>[ক]<br />
আজ আমরা একটি নতুন রুকইয়াহ নিয়ে আলোচনা করব, সেটার নাম হচ্ছে&#8230;..। আচ্ছা নাম না বলি।<br />
ঘটনা হচ্ছে, অনেকসময় এমন হয় যে, একবার যাদুর চিকিৎসা করা হয়েছে, আবার জাদু করে। বারবার জাদু করে। এক্ষেত্রে কি করবেন?<br />
প্রশ্নটা অল্প কথার হলেও সমস্যাটা বেশ জটিল।</p>
<p>[খ]<br />
প্রথম কথা হচ্ছে, “<strong>রুকইয়াহ বনাম কার্স স্পেল</strong>” নামে একটা লেখা অনেকদিন আগে লিখেছিলাম, আগ্রহীরা এই লিংকে গিয়ে পড়ে নিতে পারেন- <a href="/blog/335/curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/blog/335/curse</a><br />
এরপর এখানে একটি বিষয় ক্লিয়ার করা দরকার, আমরা curse বলতে শর্টকাট কোন কার্স স্পেল শেখাবো না যে, “আবরা কা দাবরা বা আভদা কেদাভরা” বলল আর সবকিছু ধ্বংস হয়ে গেল। এমন কোনও শর্টকাট আপাতত আমাদের হাতে নেই। সুতরাং আমরা সব ধীরেসুস্থে করব।<br />
আমরা আল্লাহর কাছে দোয়া করব এবং করতে থাকবে। এটা রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকেও বৈধ প্রমাণিত।</p>
<p>[গ]<br />
যাহোক, এই curse এর কিছু পদ্ধতি ক&#8217;দিন পর বই প্রকাশ হলে সেখানে পাবেন। দুটি এখানে বলা হচ্ছে-<br />
প্রথমত সাধারণ সাধারণ রুকইয়া করা। এটাই কার্সের কাজ করবে।<br />
স্বাভাবিকভাবে দেখা যায়, রুকইয়াহ শারইয়াহ করার পর, যে লোক কুফরি যাদু করেছে সমস্যা তার দিকে ফিরে যায়। ব্যাপারটা একদম হুবহু ফিরে যাওয়া না। তবে যে জাদু করছে তার ওপর একটা বড়সড় প্রভাব পড়ে। আমি বেশ কজন থেকে এরকম শুনেছি, তারা রুকইয়াহ শুরু করেছে, কিছুটা সুস্থ হয়েছে। ততদিনে যাদের ব্যাপারে সন্দেহ করছিল যে অমুক জাদু করছে, সে অসুস্থ হয়ে গেছে, একদম পুরা বিছানায় পড়ে গেছে।<br />
বিশ্বস্ত সূত্রে আমি নিশ্চিত হয়েছি যে, এমন ঘটনাও ঘটেছে, রুকইয়াহ করার পর তান্ত্রিক এসে পা ধরে মাফ চাইছে, যে আপনি রুকইয়াহ শোনা থামান! আমাকে বাঁচান, আমি যাদু তুলে নিয়ে যাচ্ছি।<br />
এজন্য অনেককেই আমি জিজ্ঞেস করি, আপনি রুকইয়াহ শুরু করার পর সন্দেহজনক কেউ কি অসুস্থ হয়ে পড়ে আছে? একটু খোঁজ নিয়ে দেইখেন তো!!<br />
তো প্রথম বিষয়টা হচ্ছে, স্বাভাবিকভাবে রুকিয়া করা। সাথে সুস্থতা চেয়ে দোয়া তো অবশ্যই করবেন।</p>
<p>[ঘ]<br />
এরপরেও যদি বুঝতে পারেন শয়তানের দল আপনার পেছনে লেগেই আছে। এক্ষেত্রে curse বা অভিশাপ করতে পারেন।<br />
আমি বলব, শাইখ খালিদ আল হিবশির সিহরের রুকইয়াহটা শুনতে। এটাতে কি আছে বলি। এমনিতে সিহরের রুকইয়ার আয়াতগুলা আছে। শেষে অনেক গুলা দোয়া আছে। তো সেই দোয়াগুলোর মাঝে ১০ মিনিটের বেশি সময় ধরে শয়তান জাদুকরদের প্রতি, তাদের অনুসারীদের প্রতি, তাদের সহায়তাকারীদের প্রতি ভয়ানক আর অদ্ভুত সব বদদোয়া করা হয়েছে! আপনি আরবি বুঝলে আর কোরআন হাদিসের দোয়াগুলো সম্পর্কে ধারণা থাকলে টের পাবেন, দোয়াগুলো কত ইন্টারেস্টিং!<br />
আমার মনে হয়েছে, শুধুমাত্র নিজে ইচ্ছেমত দুয়া করার চেয়ে, দোয়ার পর শাইখের ওই দুয়াগুলো করা, অন্তত শাইখের দোয়ার সাথে সাথে আমীন বলা; তুলামূলক বেশি ভালো হবে।<br />
তাই আমরা একটা কাজ করেছি, সিহরের রুকইয়ার অডিও থেকে বদদোয়ার অংশটা কেটে আলাদা ফাইল হিসেবে আপলোড করেছি। যা রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি ওয়েবসাইটের ডাউনলোড পেইজে একদম সব শেষে পাবেন। আপনারা চাইলে সেগুলো শুনে শুনে মুখস্থ করে দোয়া করতে পারেন, অথবা শাইখ খালিদ হিবশির দোয়ার সাথে সাথে আমিন বলতে পারেন।</p>
<p><strong>এর মাঝে রয়েছে &#8211;</strong> ১. হামদ সানা ২. যাদুকরদের প্রতি ধ্বংসের দোয়া ৩. যাদু নষ্টের দোয়া ৪. যাদুকরদের ক্ষতি থেকে আশ্রয় চেয়ে দোয়া ৫. আল্লাহর সাহায্য প্রার্থনা।</p>
<p>লিংক: <a href="/download#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/download#curse</a></p>
<p><strong>আপডেটঃ পিডিএফ ফাইল আপলোড করা হয়েছে। এখন চাইলে পিডিএফ দেখে দেখে অথবা প্রিন্ট করে নিয়ে দোয়াগুলো পড়তে পারেন।</strong></p>
<p>লিংক: <a href="/ayat#curse" target="_blank" rel=" noreferrer" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;-U&quot;}" data-lynx-mode="asynclazy">/ayat#curse</a></p>
<div class="vc_row wpb_row vc_row-fluid"><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (আরবি)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও অডিও ফাইল ডাউনলোড</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/audio/curse-against-magician-ruqyahbd.org.mp3" target="_blank">অডিও ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/i2SpFU" target="_blank" rel="noopener">অডিওর বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/fpPhYj" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1DlAlo5kIyls_XKZzMfqoMr0dQTjvbfmg" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div><div class="wpb_column vc_column_container vc_col-sm-6"><div class="vc_column-inner"><div class="wpb_wrapper"><div class="rq-vc-audio ">
	<h2 class="rqin-title">জাদুকরের প্রতি অভিশাপ (অনুবাদসহ)</h2>
								<div class="rqin-extra">পিডিএফ ও সাবটাইটেলসহ অডিও</div>
		<div class="rqin-exlinks">
								<a href="https://youtube.com/watch?v=uO5VHphOZzQ" target="_blank" rel="noopener">ইউটিউবে অডিও/ভিডিও</a>
								<a href="https://files.ruqyahbd.org/pdf/curse-against-magician-bangla-ruqyahbd.org.pdf" target="_blank">পিডিএফ ডাউনলোড</a>
								<a href="https://goo.gl/a5rd4c" target="_blank" rel="noopener">পিডিএফ বিকল্প লিংক</a>
								<a href="https://drive.google.com/open?id=1Gbwh3_a13R0bwwD6Mgs-FDt-RweTTo3a" target="_blank" rel="noopener">অনলাইনে পড়তে</a>
				
	</div>
</div></div></div></div></div>
<p>[ঙ]<br />
যাহোক, সারকথা হচ্ছে, প্রথমত স্বাভাবিকভাবে রুকইয়া করবেন। আর দোয়া করবেন। এরপরও যদি বুঝতে পারেন, কেউ পেছনে লেগে আছে। তখন বদ দোয়া করতে পারেন। চাইলে তাহাজ্জুদ পড়ে এরপর দোয়া করতে পারেন, অথবা অন্য যেকোনো পাকসাফ হয় ভালোমতো দোয়া করতে পারেন।<br />
গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, যেহেতু এখানে আপনি মজলুম, তাই আপনার দোয়া কবুল হওয়ার সম্ভাবনা অনেক বেশি।<br />
.<br />
সবশেষে একটা সংশয় দূর করা উচিত, অনেক হাদিসে বদদোয়া করতে বা অভিশাপ দিতে নিষেধ আছে। সেগুলোর কি হবে?<br />
উত্তর হচ্ছে, ওই হাদিসগুলোতে আছে মুমিন ভাইদের বদদোয়া করতে মানা!<br />
আর যে যাদু করে, যার জন্য যাদু করা হয় সে ইসলাম থেকে বহিষ্কৃত হয়; এটা তো স্পষ্ট সহিহ হাদিস।<br />
সুতরাং যাদুকরদের নামে বা কাফিরদের নামে বদদোয়া করতে কোন সমস্যা নাই। রাসুলুল্লাহ একবার কাফিরদের জন্য লাগাতার ৪০দিন বদদোয়া করেছিলেন।<br />
.<br />
ওহ, আরেকটা কথা! অনেক মহিলা কথায় কথায় বাচ্চাকাচ্চাদের অভিশাপ দেয়, এটা কিন্তু খুবই খারাপ কাজ। এদের কপালে অনেক খারাপি থাকে! শেষ জীবনে নিজেরাও ভুগে, আর সন্তানরা তো ভুগেই। সুতরাং সন্তানদের অভিশাপ দেয়া থেকে বিরত থাকুন।<br />
.<br />
তো, আপনাদের চমৎকার অভিজ্ঞতা শোনার অপেক্ষায় রইলাম।<br />
আল্লাহ আমাদের সবাইকে হেফাজত করুক। তান্ত্রিক বা জাদুকরদের ধ্বংস করুক। সাথে তাদের অনুসারী বা সহযোগীদেরকেও; হোক তারা মানুষ শয়তান বা জ্বিন শয়তান.. ।<br />
আমিন!</p>
</div>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/503/curse-against-magician/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়ার অডিও শোনা বিদ’আত হবে কি?</title>
		<link>/blog/358/is-ruqyah-audio-bidah</link>
					<comments>/blog/358/is-ruqyah-audio-bidah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:27:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[বিদাহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর অডিও বিদাত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর অডিও]]></category>
		<category><![CDATA[বিদাত]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=358</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/358/is-ruqyah-audio-bidah">রুকইয়ার অডিও শোনা বিদ’আত হবে কি?</a></p>
<p>&#8211; প্রশ্নই আসে না! রুকইয়াহ বিষয়ে অজ্ঞতার কারণে কেউ এটাকে বিদআত বলতে পারে, বাস্তবতা হচ্ছে তাদের এবিষয়ে না যথেষ্ট ধারণা আছে, আর না তারা কমসে কম সহিহাইনের রুকইয়া বিষয়ের হাদিসগুলো বুঝেছে। প্রথম বিষয় হচ্ছে, এটা নামাজ-রোজা ইত্যাদির মত কোন ইবাদাত না। এটা একটা চিকিৎসা পদ্ধতি, আর অন্যান্য চিকিৎসার মত এক্ষেত্রেও শরিয়তের নির্ধারিত সীমা লঙ্ঘন না [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/358/is-ruqyah-audio-bidah">রুকইয়ার অডিও শোনা বিদ’আত হবে কি?</a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #993300;">&#8211; প্রশ্নই আসে না!</span></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়াহ বিষয়ে অজ্ঞতার কারণে কেউ এটাকে বিদআত বলতে পারে, বাস্তবতা হচ্ছে তাদের এবিষয়ে না যথেষ্ট ধারণা আছে, আর না তারা কমসে কম সহিহাইনের রুকইয়া বিষয়ের হাদিসগুলো বুঝেছে।</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>প্রথম বিষয় হচ্ছে</strong>, এটা নামাজ-রোজা ইত্যাদির মত কোন ইবাদাত না। এটা একটা চিকিৎসা পদ্ধতি, আর অন্যান্য চিকিৎসার মত এক্ষেত্রেও শরিয়তের নির্ধারিত সীমা লঙ্ঘন না হলেই এটা বৈধ।</p>
<p style="text-align: justify;">এব্যাপারে মূলনীতি বর্নিত হয়েছে সহিহ মুসলিমের একটি হাদিসে –<br />
عَنْ عَوْفِ بْنِ مَالِكٍ الْأَشْجَعِيِّ قَالَ كُنَّا نَرْقِي فِي الْجَاهِلِيَّةِ فَقُلْنَا يَا رَسُولَ اللَّهِ كَيْفَ تَرَى فِي ذَلِكَ فَقَالَ اعْرِضُوا عَلَيَّ رُقَاكُمْ لَا بَأْسَ بِالرُّقَى مَا لَمْ يَكُنْ فِيهِ شِرْكٌ</p>
<p style="text-align: justify;">আওফ ইবনে মালিক আল-আশজাঈ রা. থেকে বর্নিত, তিনি বলেন – আমরা জালেহিয়্যাতের সময়েও রুকইয়াহ করতাম। তাই এব্যাপারে আমরা রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে বললাম, ইয়া রাসুলাল্লাহ! আপনি এবিষয়টা কিভাবে দেখেন? তখন তিনি বললেন, তোমাদের ঝাড়ফুঁকগুলো আমাকে দেখাও, রুকইয়াতে যদি শিরক না থাকে, তাহলে কোন সমস্যা নেই। (সহিহ মুসলিম, সালাম অধ্যায়, হাদিস নং ৪০৭৯। এছাড়া হাদিসটি আবু দাউদ, বায়হাকি এবং মুজামুল আওসাতে বর্ণিত হয়েছে)</p>
<p style="text-align: justify;">সুতরাং এখানে মূলনীতি হচ্ছে, শিরক না থাকা। শিরক না থাকলে জাহিলি যুগের মন্ত্র দিয়েও রুকইয়ার অনুমতি দিয়েছেন। আর এটাতো কোরআন তিলাওয়াত! সুতরাং রুকইয়াতে কোন সমস্যা নেই, যদি তাতে শিরক না থাকে, এটা অডিও হলেও সমস্যার কিছু নেই।<br />
.<br />
তবে হ্যাঁ! এর পাশাপাশি উলামায়ে কিরাম ঝাড়ফুঁক বৈধ হওয়ার জন্য যে শর্তগুলো বলেছেন, যেগুলোও খেয়াল রাখা আবশ্যক। (যেমনঃ কোন কুফর-শিরক না থাকা। বাক্যগুলো স্পষ্ট হওয়া যার অর্থ বুঝা যায়। এবং এই বিশ্বাস রাখা যে, ঝাড়ফুকের নিজস্ব কোন প্রভাব নেই, আরোগ্য কেবল আল্লাহর পক্ষ থেকে আসে। ইমাম সুয়ুতি রহ. ইমাম নববী রহ. এবং ইবনে হাজার রহ. এর মতে এব্যাপারে উম্মতের ইজমা রয়েছে।)<br />
.<br />
<strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> আমরা প্রথম অধ্যায়ে আমরা দীর্ঘ হাদিস উল্লেখ করেছি, যেখানে সাহাবায়ে কিরাম ঝাড়ফুঁক করে এসেছেন, এরপর রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামকে জানিয়েছেন। রাসুলুল্লাহ মুগ্ধ হয়ে বলেছেন, “তুমি কিভাবে জানলে সুরা ফাতিহা একটি রুকইয়াহ?” (সহিহ বুখারি)</p>
<p style="text-align: justify;">এছাড়া এই হাদিসটিও লক্ষণীয়ঃ<br />
عَنْ عَائِشَةَ ، أن رسول اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ دَخَلَ عَلَيْهَا وَامْرَأَةٌ تُعَالِجُهَا أَوْ تَرْقِيهَا ، فَقَالَ : &#8221; عَالِجِيهَا بِكِتَابِ اللَّهِ &#8221;<br />
আয়েশা রা. থেকে বর্ণিত, একবার রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তার ঘরে প্রবেশ করলেন। তখন এক মহিলার চিকিৎসা বা ঝাড়ফুঁক করা হচ্ছিল। তখন রাসুল সা. বললেন, &#8220;কোরআন দ্বারা তার চিকিৎসা করো!&#8221; (সহীহ ইবনে হিব্বান, হাদিস নং ৬২৩২)</p>
<p style="text-align: justify;">
এথেকে বুঝা যাচ্ছে, রাসুলুল্লাহ রুকইয়ার জন্য বিশেষ বিশেষ পদ্ধতি বলে দেননি, বরং মূলনীতি বলেছেন, কোরআন দ্বারা রুকইয়া করতে উৎসাহিত করেছেন। আর সাহাবায়ে কিরামও সে অনুযায়ী রুকইয়াহ করেছেন, সন্দেহ লাগলে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের কাছে এসে নিশ্চিত হয়েছেন।<br />
যেহেতু এটা শরিয়তের মূলনীতি লঙ্ঘন করছে না, অতএব এটা বৈধ।</p>
<p><strong> তৃতীয়তঃ</strong> কোরআন তিলাওয়াত হচ্ছে, সর্বোত্তম ইবাদাতগুলোর একটি। (শু’আবুল ইমান; বায়হাকী ১৮৬৯) আর যেহেতু আল্লাহ কোরআন মনোযোগ দিয়ে শুনতে নির্দেশ দিয়েছেন, সুতরাং কোরআন শোনাও ইবাদাত। কিন্তু বিজ্ঞ উলামায়ে কিরাম কখনওই বলেননা, ইলেকট্রনিক ডিভাইসে কোরআন শোনা বিদ’আত। এই একই কোরআন যদি রুকইয়াহ হিসেবে শোনা হয়, তাহলে কিভাবে বিদ’আত হয়?</p>
<p style="text-align: justify;">যেখানে রুকইয়ার ব্যাপারে রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এতটা প্রশস্ততা রেখেছেন, সেটাকে সংকীর্ণ করার অধিকার আছে কার? ‘আম’ বিষয়কে ‘খাস’ করার অধিকার না ফিকাহ কাউকে দিয়েছে, আর না ইসলামের ভাবধারার সাথে এটা মানানসই।</p>
<p style="text-align: justify;">শেষ কথা হচ্ছে, সৌদি থেকে অনার্স করা কোন আলেম যখন রুকইয়ার অডিওকে বিদ’আত বলেন, তখন তার জ্ঞানের গভীরতার প্রতি আমাদের সত্যিই সন্দিহান হতে হয়।<br />
&#8211;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/358/is-ruqyah-audio-bidah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়া বনাম কার্স (curse)</title>
		<link>/blog/335/curse</link>
					<comments>/blog/335/curse#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Mar 2018 14:29:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কার্স]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=335</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/335/curse">রুকইয়া বনাম কার্স (curse)</a></p>
<p>যাদুটোনায় তো স্পেল বা মন্ত্র ব্যবহার হয়ই। সাথে কিছু কার্স বা অভিশাপের মেথডও প্রচলিত আছে। সাধারণত ম্যাজিক রিলেটেড ফোরামগুলোতে এভাবে লেখা থাকে &#8211; &#8220;কার্স এন্ড স্পেল&#8221;। (হিন্ট: অর্ডার অফ ফিনিক্সের আন ফরগিভেবল কার্স)। কার্সগুলো সাধারণ স্পেল বা মন্ত্রের চেয়ে অনেক বেশি ক্ষতিকর। এক সময় টপ সার্চ কিওয়ার্ডের মধ্যে ছিল &#8220;হাউ টু কার্স সামওয়ান টু লাভ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/335/curse">রুকইয়া বনাম কার্স (curse)</a></p>
<p style="text-align: justify;">যাদুটোনায় তো স্পেল বা মন্ত্র ব্যবহার হয়ই। সাথে কিছু কার্স বা অভিশাপের মেথডও প্রচলিত আছে। সাধারণত ম্যাজিক রিলেটেড ফোরামগুলোতে এভাবে লেখা থাকে &#8211; &#8220;কার্স এন্ড স্পেল&#8221;। (হিন্ট: অর্ডার অফ ফিনিক্সের আন ফরগিভেবল কার্স)। কার্সগুলো সাধারণ স্পেল বা মন্ত্রের চেয়ে অনেক বেশি ক্ষতিকর। এক সময় টপ সার্চ কিওয়ার্ডের মধ্যে ছিল &#8220;হাউ টু কার্স সামওয়ান টু লাভ মি&#8221;!!</p>
<p style="text-align: justify;">একইভাবে এক্সোর্সিজমের মধ্যেও সাধারণ ঝাড়ফুঁক বা রুকইয়ার পাশাপাশি কিছু কার্স মেথড আছে। এগুলোও অনেক সিরিয়াস।</p>
<p style="text-align: justify;">এসব থেকে আমি সবাইকে চরমভাবে নিরুৎসাহিত করি এবং যথাসম্ভব দূরত্ব বজায় রাখতে বলি। সখ করেও যেন না শিখতে যায় কেউ। এর মূল কারণ হচ্ছে, এসবের দীর্ঘস্থায়ী প্রভাব থাকে, অনেকসময় আপনি চিন্তার করার আগেই কল্পনাতীত মাপের দুর্ঘটনা ঘটে যেতে পারে।</p>
<p>সম্ভবত: জিন সিরিজে আলোচনা করতে গিয়ে সুরা আহযাবের একটা আয়াতের কথা বলেছিলাম। সেটা পরে মুছেও দিয়েছি, মিসইউজ হতেই পারে সেই ভয়ে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #800080;">তবে একটা সেদিনের মজার গল্প শোনেন, পরিচিত এক ভাইয়ের বাসায় গিয়েছি, উনার কাজিনের জিন রিলেটেড সমস্যা। বছর তিনেক হয়েছে, একদম সবার নাভিশ্বাস তুলে দিয়েছে। এই কেসের বড় সমস্যা ছিল ওঁই জিনটা নিজেই ছিল যাদুকর, হিন্দু জিন। এজন্য কবিরাজ-টবিরাজদের কাছে গেলে সে মন্ত্র পড়ে কবিরাজদের সব তাবিজ-তুমার-মন্ত্রতন্ত্র পানি করে দিত!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #800080;">তো আমরা গিয়ে রুকইয়া করলাম, প্রথম দিন সবাই মিলে অন্তত ৭ ঘণ্টা রুকইয়া করা হয়েছে। মাঝখানে আমি বিরক্ত হয়ে সুরা আহযাবের কার্সের আয়াতটি (রব্বানা আতিহিম দ্বি’ফাইনি মিনাল আযাব) পড়া শুরু করেছিলাম… উফ! ইফেক্ট দেখে কি যে মজা পাইসি!</span></p>
<p style="text-align: justify;">যাহোক, এরপর প্রায় এক সপ্তাহ প্রতিদিন ৪-৫ ঘণ্টা করে রুকইয়া করার পর আলহামদুলিল্লাহ রুগী এখন একদম সুস্থ।</p>
<p>দুনিয়ায় আর কোন উদাহরণ না থাকলেও এই একটা উদাহরণই যথেষ্ট ছিল ভণ্ড কবিরাজি আর ইলাজ বিল কুরআন এর পার্থক্য দেখানোর জন্য।</p>
<p>এই ঘটনা থেকে কয়েকটা বিষয় আমার মাথায় এসেছে, এই কার্স বা লানত ক্যাটাগরির রুকইয়া নিয়ে যদি জাস্ট জানিয়ে রাখার জন্যেও কারও সাথে শেয়ার করি, তবুও এর যে মিসইউজ হবে না এর নিশ্চয়তা নাই। আরেকটা বিষয় হচ্ছে, জিন সিরিজের পোস্ট লেখার সময় যেভাবে জিন তাড়ানোর পদ্ধতি বয়ান করেছি, সবসময় পরিস্থিতি এতটা সরল নাও হতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">ঐএকদিনে আরও অনেকগুলো ক্যাটাগরির অভিজ্ঞতা হয়েছে!! আলহামদুলিল্লাহ!</p>
<p>তো আমরা বলছিলাম কার্স রুকইয়ার কথা, এটার বিধান খুঁজতে গিয়ে সেদিন কার যেন (ক্লাসিক আলেমদের মাঝে কারও) ফাতওয়া দেখেছিলাম, হারাম-শিরক কিছু না করলে কার্স রুকইয়াও নাকি জায়েজ! উনি আমভাবে জায়েজ বলেছেন। জানিনা আমাদের আলেমরা কি বলবেন। বাদবাকি আমার পছন্দ হয়নাই ব্যাপারটা।</p>
<p><strong>প্রথমতঃ</strong> এখানে ব্যাপারটা নেতিবাচক। অর্থাৎ রুকইয়ার ক্ষেত্রে উইল থাকে রুগী সুস্থ হয়ে যাক, কিন্তু কার্সের ক্ষেত্রে প্রার্থনা থাকে জিন মরে যাক, সারাজীবন পেইন ভোগ করুক, নির্বংশ হোক ইত্যাদি। ব্যাপারটা তো ভাবতেই কেমন লাগছে তাইনা?</p>
<p><strong>দ্বিতীয়তঃ</strong> অনেক জিনকেই যাদুকররা বাধ্য করে এসব কাজ করতে পাঠায়। আপনিও যদি তাকে মারতে চান, সে যাবে কোথায়?</p>
<p><span style="color: #800080;">রুকইয়া সেন্টারে দ্বিতীয় দিন এক আংকেল এসেছেন উনার ওয়াইফকে নিয়ে। তো উনার ওয়াইফের ওপর রুকইয়া করার সময় জিনটা বলছিল- “আমি যেতে পারব না, আমি গেলে আমাকে মেরে ফেলবে” </span><br />
<span style="color: #800080;">জিজ্ঞেস করলাম ‘কে মারবে তোকে?’ </span><br />
<span style="color: #800080;">&#8211; “ম্যাজিশিয়ান!”</span></p>
<p><strong>তৃতীয়তঃ</strong> কার্স রুকইয়ার ক্ষেত্রে অনেকসময় বিভিন্ন নবীদের বদদোয়াগুলো ব্যবহার হয়। অথচ অনেক নবী কিয়ামতের আগে চিন্তিত থাকবেন, তিনি কওমের ওপর বদদোয়া করেছেন এই কারণে। আর আমরা যদি এগুলোই আবার আওড়াই। কেমন যেন দেখায় না ব্যপারটা?</p>
<p>তবে হ্যাঁ! আমি যাদুকরের ওপর কার্স করা পক্ষে আছি। যদি প্রতিদিন ওদের ওপরে চাপাতি থেরাপিও দেয়া হয়, আমি আলহামদুলিল্লাহ বলব। শয়তানিতে স্বয়ং ইবলিস শয়তানের চেয়েও এরা বেশি অবদান রাখে।</p>
<p style="text-align: justify;">ওয়াল্লাহি বলছি আপনি যদি কবিরাজ নামের যাদুকরগুলোর থেকে আল্লাহর জমিনকে পাক করতে পারেন, তাহলে পুরা দেশের যাদু, জিন, নজর, বাচ্চা হয়না, বিয়ে হয়না, হ্যানত্যান কাহিনীর ৯৯% এমনিতেই সলভ হয়ে যাবে। রুকইয়া-ঝাড়ফুঁক কিচ্ছু লাগবে না।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/335/curse/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ অডিও নিয়ে যত কথা</title>
		<link>/blog/320/all-about-ruqyah-audio</link>
					<comments>/blog/320/all-about-ruqyah-audio#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 15:02:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ অডিও]]></category>
		<category><![CDATA[অডিও কি বিদাত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ মিথ-১]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=320</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/320/all-about-ruqyah-audio">রুকইয়াহ অডিও নিয়ে যত কথা</a></p>
<p>পরিচয়  রুকইয়াহ মূলত কি? ঝাড়ফুঁক তাইনা? রুকইয়ার অডিও হচ্ছে, সেটার রেকর্ডিং। ব্যাপারটা এমন না যে শুধু আমরা মুসলিমরাই কোরআনের আয়াত বা দোয়া সম্বলিত দিয়ে রুকইয়ার অডিও শুনি। বরং অন্যান্য ধর্মের লোকেরাও এক্সোর্সিজমের অডিও ব্যবহার করে। বিখ্যাত একটি কমিকসের মূল চরিত্র থাকে খ্রিষ্টান এক্সোর্সিস্ট, ডেমোনোলিস্ট ব্লা-ব্লা-ব্লা.. সে একবার একটা জিন দ্বারা আক্রান্ত হয়। তখন একটা ক্যাসেট [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/320/all-about-ruqyah-audio">রুকইয়াহ অডিও নিয়ে যত কথা</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o" style="text-align: justify;">
<div id="js_59" class="_5pbx userContent _22jv _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p><strong><span style="color: #3366ff;">পরিচয় </span></strong></p>
<p>রুকইয়াহ মূলত কি? ঝাড়ফুঁক তাইনা? রুকইয়ার অডিও হচ্ছে, সেটার রেকর্ডিং। ব্যাপারটা এমন না যে শুধু আমরা মুসলিমরাই কোরআনের আয়াত বা দোয়া সম্বলিত দিয়ে রুকইয়ার অডিও শুনি। বরং অন্যান্য ধর্মের লোকেরাও এক্সোর্সিজমের অডিও ব্যবহার করে। বিখ্যাত একটি কমিকসের মূল চরিত্র থাকে খ্রিষ্টান এক্সোর্সিস্ট, ডেমোনোলিস্ট ব্লা-ব্লা-ব্লা.. সে একবার একটা জিন দ্বারা আক্রান্ত হয়। তখন একটা ক্যাসেট দিয়ে বলে- “এখানে ৫০টি ভাষায় এক্সোর্সিজম আছে” তবে জিন পজেশন তো? শেষমেশ সরাসরি রুকইয়া করেই বিদায় হয়!</p>
<p>এতো গেল খ্রিষ্টানদের গল্প, অনেকে ইউটিউব থেকে রুকইয়াহ শোনেন। ইউটিউবে বহু কিসিমের রুকইয়াহ আছে, মুসলমানদের রুকইয়া যেমন আছে শিয়াধর্ম বা অন্য বিদয়াতিদের শিরকি রুকইয়াও ইউটিউবে ভুরি ভুরি আছে। অধিকাংশ মানুষ যেহেতু এসবের অর্থ বুঝে না, সুতরাং আমি ইউটিউব থেকে ইচ্ছামত রুকইয়া শুনতে মানা করি।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">রুকইয়ার অডিও শুনলেই কি যথেষ্ট?</span></strong></p>
<p>না! অডিও হচ্ছে রুকইয়ার একটা সাপ্লিমেন্টারী। এটাই রুকইয়া না। বরং পাগলের মত শুধু অডিও শুনতে থাকলে “ফায়দা অনেক কম + কষ্ট অনেক বেশি” হয়।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">তাহলে রুকইয়াহ অডিও কেন দরকার?</span></strong></p>
<p>ক্ষেত্রবিশেষে অডিওর বিকল্প নেই। যেমন, মেয়েদের পিরিয়ডের সময়; তখন নিজে তিলাওয়াত করতে পারবে না, অন্যের পাশে বসে তিলাওয়াত করার মত মানুষ খুবই কম এই দুনিয়ায়। সুতরাং বেস্ট অপশন অডিও।</p>
<p>এছাড়া সবসময় তিলাওয়াত করা সম্ভব হয় না। যেমন, আমি গাড়িতে করে সফরে যাচ্ছি, অথবা অফিসে জব করছি, আমার রুকইয়া করা দরকার প্রতিদিন ৩ ঘণ্টা, এক্ষেত্রেও অডিওর বিকল্প নেই।</p>
<p>ঘুমের সমস্যা! ঘুমের আগে এক ঘণ্টা ধরে লাইট জালিয়ে সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জিন তিলাওয়াত করা? বেশিরভাগের জন্যই সম্ভব না, অপশন ইজ অডিও!</p>
<p>জিনের সমস্যার জন্য সেলফ রুকইয়াহ করবেন, একটু পড়তে লাগলেই গলা চেপে ধরছে। উপায়? পড়তে থাকুন, বাধা দিলেই অডিও প্লে করুন!</p>
<p>আমি মনে করি এটা আমাদের জন্য একটা রহমত!</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">বিদ’আত হবে কি?</span></strong></p>
<p>এটাকেই রুকইয়াহ মনে করলে বিদয়াত হতে পারে। বাদবাকি কোরআন তিলাওয়াত শোনার মত, এটাকে একটা তিলাওয়াত শোনার বা রুকইয়ার সহায়ক অংশ (সাপ্লিমেন্টারী) হিসেবে গণ্য করলে বিদ’আত হওয়ার কোন কারণ নেই।</p>
<p>অল্প কথায়, যতক্ষণ না প্রমাণ হচ্ছে মোবাইলে, পিসিতে, টিভিতে বা অন্যান্য ইলেকট্রিক ডিভাইসে কোরআন শোনা বিদ’আত, ততক্ষণ পর্যন্ত আমভাবে রুকইয়ার অডিওকে বিদয়াত বলা হাস্যকর এবং অনর্থক।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">মোবাইলে কোরআন শুনলে সওয়াব হবে?</span></strong></p>
<p>আবু যর গিফারি রাদিয়াল্লাহু আনহু থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম একবার অনেকগুলো সওয়াবের কাজ নিয়ে কথা বলছিলেন এক পর্যায়ে বললেন – “..আর তোমাদের নিজের স্ত্রীর সাথে সহবাস করাও সদকাহ্।” সাহাবায়ে কিরাম তো অবাক! তারা জিজ্ঞাসা করলেন, ইয়া রাসুলাল্লাহ! আমাদের কারো যৌন আকাঙ্ক্ষা জাগ্রত হল, আর স্ত্রীর সাথে সহবাস করলাম, তাতেও সওয়াব হবে?!!!! রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, “কেন? সে যদি এই চাহিদা হারাম পন্থায় (যিনার মাধ্যমে) পূরণ করতো তবে কি তার গুনাহ হতো না?&#8230;” (সহিহ মুসলিম)</p>
<p>সুতরাং মোবাইলে গান বা অশ্লীল কিছু শুনলে বা দেখলে যদি গুনাহ হয়, তবে আপনি নিশ্চিত থাকুন, কোরআন শুনলে সওয়াবও হবে ইনশাআল্লাহ!</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">কোন অডিওটা সবচেয়ে ভালো?</span></strong></p>
<p>আমি এখানে নির্দিষ্ট কোন অডিওকে সেরা ঘোষণা করতে চাচ্ছি না। তবে একটা উসুল বা মূলনীতি বলে দেই &#8211;</p>
<p>১. আপনার জন্য রুকইয়াহ করা হয়েছে, (নিজেই করেছেন বা অন্য কেউ) সেটার রেকর্ড যদি আপনি শোনেন – তবে ইনশাআল্লাহ সবচেয়ে বেশি উপকার হবে। উদাহরণ হিসেবে বলা যায়, বুধবার রাতে উম্মে আব্দুল্লাহর ওপর রুকইয়া করার অডিও রেকর্ডটা সে আজ শুনছিল, আল্লাহর রহমতে ভালো ইফেক্ট হয়েছে।</p>
<p>২. রুকইয়ার অডিও হিসেবেই যেটা রেকর্ড করা হয়েছে। উদাহরণ হিসেবে বলা যায়, তালিমটিউবের বদনজর, সিহর এবং আয়াতুল হারকের অডিওগুলো। শাইখ লুহাইদান এবং খালিদ হিবশির অডিও। শাইখ মাজিদ আয-যামিল এবং শাইখ হাশিমির অডিও। এগুলোতে অন্য অডিওর চেয়ে তুলনামূলক বেশি ইফেক্ট হয়।</p>
<p>৩. এছাড়াও অন্যান্য সাধারণ কোরআন তিলাওয়াতের অডিও, যেসব রুকইয়ার নিয়াতে বিশেষভাবে রেকর্ড করা হয়নি, বরং স্বাভাবিক কোরআন তিলাওয়াত হিসেবে রেকর্ড হয়েছে। আল্লাহর ইচ্ছায় সেগুলোতেও অনেক উপকার হয়। যেমন- সুরা তাগাবুনের অডিও, সুরা ইয়াসিন, সফফাত, দুখান, জিনের অডিও।</p>
<p><span style="color: #0000ff;"><em>আবার মনে করিয়ে দেই, শুধুমাত্র রুকইয়ার অডিও মানেই রুকইয়াহ না। এটা একটা সহায়ক অংশ মাত্র।</em></span></p>
<p>আল্লাহ আমাদের রুকইয়ার অডিওর সদ্ব্যবহার করার তাওফিক দিক, আমিন!</p>
</div>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন : <a href="/blog/943/describe-ruqyah-audios">ওয়েবসাইটে বিদ্যমান রুকইয়াহর অডিওগুলো সম্পর্কে বিস্তারিত ধারণা</a></strong></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/320/all-about-ruqyah-audio/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়ার গোসল</title>
		<link>/blog/318/ruqyah-bath</link>
					<comments>/blog/318/ruqyah-bath#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:48:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর বাথ]]></category>
		<category><![CDATA[নজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজরের গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[সিহরের গোসল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=318</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p>রুকইয়ার সাপ্লিমেন্টগুলোর মাঝে শুরুর দিকেই রয়েছে রুকইয়ার গোসল। খুবই উপকারী বিষয়। এর একটা বিশেষ ফায়দা হচ্ছে, অন্যান্য পদ্ধতিতে রুকইয়ার করার পর রুকইয়ার গোসল করলে অনেক আরাম পাওয়া যায়। এছাড়া জিনের রুগীর জন্য যদি কয়েকদিন রুকইয়া করা লাগে, তাহলে প্রতিদিনের রুকইয়ার করা শেষে রুকইয়ার গোসল করিয়ে দিলে তাৎক্ষনিক ভাবে জিন ঠাণ্ডা হয়ে যায়। এছাড়া সিহর এবং [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়ার সাপ্লিমেন্টগুলোর মাঝে শুরুর দিকেই রয়েছে রুকইয়ার গোসল। খুবই উপকারী বিষয়। এর একটা বিশেষ ফায়দা হচ্ছে, অন্যান্য পদ্ধতিতে রুকইয়ার করার পর রুকইয়ার গোসল করলে অনেক আরাম পাওয়া যায়। এছাড়া জিনের রুগীর জন্য যদি কয়েকদিন রুকইয়া করা লাগে, তাহলে প্রতিদিনের রুকইয়ার করা শেষে রুকইয়ার গোসল করিয়ে দিলে তাৎক্ষনিক ভাবে জিন ঠাণ্ডা হয়ে যায়। এছাড়া সিহর এবং নজরের রুকইয়া তো রুকইয়ার গোসল ছাড়া অপূর্ণই মনে হয়!</p>
<p style="text-align: justify;">রুকইয়ার গোসলের অনেক অনেক পদ্ধতি আছে, আমরাও আজ বেশ কিছু রুকইয়ার গোসলের সাথে পরিচয় হব।</p>
<p>রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের সময় থেকেই বেশ কয়েক ধরণের রুকইয়ার গোসল প্রচলিত রয়েছে।<br />
যেমন, বদনজর বিষয়ে রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, “ভাগ্যের চেয়েও আগে বেড়ে যায় এমন কিছু যদি থাকতো, তবে সেটা হতো বদনজর। যদি (নজরের জন্য) তোমাদের গোসল করতে বলা হয়, তবে এজন্য গোসল করো।” (মুসলিম)</p>
<p style="text-align: justify;">নজরের গোসল বলতে যেটা পাওয়া যায়, আয়েশা রাযিয়াল্লাহু আনহা থেকে বর্ণিত রয়েছে, তিনি বলেন: যে ব্যক্তির বদ-নজর অন্যের উপর লাগতো, তাকে ওযু করার জন্য নির্দেশ দেওয়া হতো। এরপর ঐ পানি দিয়ে তাকে গোসল করানো হতো, যার উপর বদ-নজর লাগতো। (মুসলিম) এভাবে একবার গোসল করলেই সাধারণত বদনজর ভালো হয়ে যায়।</p>
<p style="text-align: justify;">এছাড়া অন্য দোয়া পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করার উদাহরণও রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এবং সাহাবায়ে কিরাম থেকে রয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">সাবিত ইবনু কাইস ইবনু শামমাস রাদিয়াল্লাহু আনহু একবার অসুস্থ ছিলেন, তখন রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম তার কাছে যান এবং এই দোয়াটি পড়েন:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong><span style="color: #800000;">اكْشِفِ الْبَاسَ رَبَّ النَّاسِ</span> </strong>(হে মানুষের প্রভু রোগমুক্ত করুন)</p>
<p style="text-align: justify;">এরপর তিনি বাতহান প্রান্তরের এক মুঠ মাটি নিয়ে একটি পাত্রে রাখেন এবং পানিতে ফুঁ দিয়ে পানিটা ঐ পাত্রে ঢেলে দেন। পরে সে পানি তার সমস্ত শরীরে ছিটিয়ে দেওয়া হয়। (সুনান আবি দাউদ)</p>
<p style="text-align: justify;">বিন বায রহিমাহুল্লাহ. রুকইয়ার গোসলের নিয়ম বর্ণনা করার সময় উপরোক্ত হাদিস উল্লেখ করেছেন দলিল হিসেবে। এখানে শরীরে ছিটিয়ে দেয়া কারণ হয়তো, এমনিতেই অসুস্থ, আবার গোসল করালে তো কষ্ট হতো। তাই শুধু পানি ছিটিয়ে দিয়েছেন।</p>
<p>এছাড়া বিন বায রহ. বিষয়টা আরও সহজ করে বলেছেন, তা হচ্ছে –</p>
<p style="text-align: justify;">যাদুতে আক্রান্ত রোগীর উপর অথবা কোন একটি পাত্রে পানি নিয়ে “নিচে উল্লেখিত” (১১টা) আয়াত এবং দোয়াসমূহ পড়ে পানিতে ফুঁ দিবে। এরপর যাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তি সে পানি পান করবে। আর অবশিষ্ট পানি দিয়ে প্রয়োজনমত একবার বা একাধিক বার গোসল করবে। তাহলে আল্লাহর ইচ্ছায় রোগী আরোগ্য লাভ করবে।</p>
<p>এই গোসলের নিয়মটাই, এটা আমরা সিহরের কমন রুকইয়ায় বলে থাকি। তবে একটু সংক্ষেপে &#8211;</p>
<p style="text-align: justify;"><em>&#8220;একটি বোতলে পানি নিন, এরপর- ক. সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২ খ. ইউনুস ৮১-৮২ গ. সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত ঘ. এরপর সুরা ফালাক, সুরা নাস &#8211; সব ৩বার করে পড়ুন আর ফুঁ দিন। এই পানি থেকে দুই বেলা আধা-গ্লাস করে খাবেন, আর প্রতিদিন গোসলের পানিতে মিশিয়ে গোসল করবেন।&#8221;</em></p>
<p style="text-align: justify;">তবে এভাবে বোতলে না রেখে, যদি প্রতিদিন পানি খাওয়া বা গোসলের আগে আয়াতগুলো পড়ে ফুঁ দেন, এরপর সেটা খান বা ব্যবহার করেন তাহলে আরও উত্তম হয়।</p>
<p>যাদুর চিকিৎসায় বিখ্যাত রুকইয়ার গোসল হচ্ছে বরই পাতা বেটে কিছু দোয়া পড়ে পানিটা খাওয়া এবং গোসল করা। তবে এই গোসলের সময় পড়ার দোয়াগুলো কেউ অল্প কয়েকটা বলেছেন, কেউ বেশি বলেছেন।</p>
<p style="text-align: justify;">ইমাম কুরতুবি রহ. সুরা বাক্বারা ১০২ আয়াতের আলোচনা করতে গিয়ে এই গোসলটার কথা বলেছেন, তবে উনি শুধু আয়াতুল কুরসি পড়তে বলেছিলেন। ইবনে কাসির রহ. সেটা উদ্ধৃত করে আয়াতুল কুরসির সাথে সুরা ফালাক, সুরা নাস পড়ার প্রতি গুরুত্ব দিয়েছেন। এই দুজনের কথার সারাংশ হচ্ছে শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালামের বলা নিয়মটা। আমরা এখন সেটাই জানবো &#8211;</p>
<p>বরইয়ের সাতটি সবুজ পাতা পিষে পানিতে ঢেলে নাড়তে থাকুন এবং নিম্নের আয়াতসমূহ পড়ে ফুঁ দিতে থাকুন।<br />
<em>১. আয়াতুল কুরসি </em><br />
<em>২. সুরা ফালাক</em><br />
<em>৩. সুরা নাস</em><br />
এরপর সেই পানি রোগী তিন ঢোক পান করবেন এবং বাকিটা দিয়ে গোসল করবেন। সে পানিতে অন্য পানি মেশাবে না ও উক্ত পানি গরমও করবে না।</p>
<p style="text-align: justify;">আর এভাবে কয়েকদিন গোসল করবেন, তাহলে ইনশাআল্লাহ রুগী সুস্থ হয়ে উঠবে। তবে আশা করা যায় প্রথম গোসলেই যাদু নষ্ট হয়ে যাবে। (আস সরিমুল বাত্তার, ২২তম সংস্করণ, ২১৪পৃষ্ঠা)</p>
<p>বিন বায রহিমাহুল্লাহ এই গোসলের নিয়ম বর্ণনা করেছেন শাইখ আব্দুররহমান বিন হাসানের ফাতহুল মাজিদ (সালাফি ভাইদের একটি আকিদার কিতাব) থেকে, তবে সেখানে অনেক কিছু পড়তে বলেছেন। তাঁর লিস্ট হচ্ছে –</p>
<p style="text-align: justify;"><em>1. সূরা ফাতিহা।</em><br />
<em>2. আয়াতুল কুরসি।</em><br />
<em>3. সূরা আরাফের যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (১০৬-১২২নং আয়াত)</em><br />
<em>4. সূরা ইউনুসের যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (৭৯-৮২নং আয়াত)</em><br />
<em>5. সূরা ত্বহা এর যাদু বিষয়ক আয়াতগুলো। (৬৫-৬৯নং আয়াত)</em><br />
<em>6. সূরা কাফিরুন।</em><br />
<em>7. সূরা ইখলাস &#8211; ৩বার</em><br />
<em>8. সূরা ফালাক &#8211; ৩বার</em><br />
<em>9. সূরা নাস &#8211; ৩বার</em></p>
<p style="text-align: justify;">
সাথে কিছু দোয়া পড়া। যেমন-</p>
<p style="text-align: justify;">10. “আল্লাহুম্মা রাব্বান নাস! আযহিবিল বা’স। ওয়াশফি, আনতাশ শাফী। লা শিফাআ ইল্লা শিফাউক। শিফাআন লা ইয়ুগা-দিরু সাকামা।” [৩ বার]<br />
11. “বিসমিল্লাহি আরক্বীক মিন কুল্লি শাইয়িন ইয়ু’যীক। মিন শাররি কুল্লি নাফসিন আও আইনিন হাসিদিন; আল্লাহু ইয়াশফীক। বিসমিল্লাহি আরক্বীক।” [৩ বার]<br />
(মাজমুউল ফাতওয়া ওয়া মাক্বালাত, শাইখ বিন বায- ৮ম খণ্ড, ১৪৪পৃষ্ঠা)</p>
<p>এটাকে মিনিফাইড করার জন্য এক কাজ করা যেতে পারে, লিস্টটা এরকম হতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">১. ফাতিহা<br />
২. আয়াতুল কুরসি<br />
৩. সিহরের আয়াতগুলো, অর্থাৎ</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li style="text-align: justify;"> সুরা আ&#8217;রাফ ১১৭-১২২</li>
<li style="text-align: justify;"> সুরা ইউনুস ৮১-৮২</li>
<li style="text-align: justify;">সুরা ত্বহা ৬৯নং আয়াত</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;"> ৪. সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস</p>
<p style="text-align: justify;">পানিতে বরই পাতা গুলিয়ে আমরা এগুলো একবার করে পড়ব! তাহলে খুব বেশি দীর্ঘ হল না, আবার মোটামুটি সবকিছুই পড়া হয়ে গেল। ইনশাআল্লাহ এতে আমাদের জন্য যথেষ্ট হবে।</p>
<p>আর আমরা (রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি) রুকইয়ার গোসল বলতে স্বাভাবিকভাবে যেটা বুঝিয়ে থাকি তা হচ্ছে,</p>
<p style="text-align: justify;"><em>“একটা বালতিতে পানি নিবেন। তারপর পানিতে দুই হাত ডুবিয়ে যেকোনো দরুদ শরিফ, সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, সুরা কাফিরুন, ইখলাস, ফালাক, নাস, শেষে আবার কোনো দরুদ শরিফ-সব ৭বার করে পড়বেন। পড়ার পর হাত উঠাবেন এবং এই পানি দিয়ে গোসল করবেন।”</em></p>
<p style="text-align: justify;">(প্রথমে এই পানি দিয়ে গোসল করবেন, তারপর চাইলে অন্য পানি দিয়ে ইচ্ছামত গোসল করতে পারেন। যার সমস্যা সে পড়তে না পারলে অন্য কেউ তার জন্য পড়বে, এবং অসুস্থ ব্যক্তি শুধু গোসল করবে।)</p>
<p>এই গোসলের নিয়মটা আমি জেনেছিলাম, মুম্বাইয়ের মুফতি জুনাইদ সাহেবের কাছে। এই গোসলটা সচরাচর আমরা বদনজরের রোগীকে করতে বলি, তবে যাদু এবং জিনের রোগীর জন্যেও এটা আলহামদুলিল্লাহ অনেক উপকারী।</p>
<p style="text-align: justify;">পরের কথা হচ্ছে, যেহেতু এই গোসলের হুবহু নিয়ম হাদিস থেকে নেয়া না, বরং হাদিস থেকে মূলনীতি গ্রহণ করে উলামাদের ইজতিহাদ থেকে উদ্ধৃত। তাই আমি এখানেও ফাঁকি দিতে চেষ্টা করি! কখনও কখন সব তিনবার করে পড়ি, কখনও শুরু শেষের দরুদ শরিফ এক-দুইবার পড়ি। আর সুরা কাফিরুন যে শেষ কবে পড়েছিলাম আল্লাহ মালুম! তো আমি রুকইয়ার গোসল করলে সাধারণত যেভাবে করি-</p>
<p style="text-align: justify;">“কয়েকবার দরুদ শরিফ পড়ি। এরপর সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক, নাস &#8211; এগুলো সাধারণত ৩বার, সময় থাকলে ৭বার পড়ি। সাথে কিছু রুকইয়ার দোয়া পড়ি।” এরপর এটা দিয়ে গোসল করি।<br />
যেদিন পানিতে হাত ডুবিয়ে বসে থাকা হয় না, সেদিন এসব তিনবার করে পড়ি আর বালতির পানিতে ফুঁ দেই। সব পড়া শেষে গায়ে পানি ঢালি&#8230;।</p>
<p style="text-align: justify;">
ব্যাস হয়ে গেল রুকইয়ার গোসল!</p>
<p>এখানে মূলনীতি হচ্ছে, যা সরাসরি সুন্নাহ থেকে নেয়া হবে, সেটা হুবহু ওই সংখ্যাতেই বা ওই পরিমাণেই করবেন। আর যদি এটা ইজতিহাদ হয়, তবে অভিজ্ঞ কাউকে জিজ্ঞেস করে সুন্নাহ সংখ্যা (তিন, সাত, তেত্রিশ, সত্তর, একশ) এরকম কমবেশি করতে পারেন। এক্ষেত্রে বেশি পড়লে বেশি ফায়দা, কম পড়লে কম। তবে আপনার জন্য কতটুকু পড়লে ভালো হবে, এবিষয়ে অভিজ্ঞ কারও সাথে কথা বলে নিলে ভালো হয়। অথবা প্রয়োজনে রুকইয়া সাপোর্ট গ্রুপ তো আছেই।</p>
<p>বারাকাল্লাহু ফিকুম, সুবহানাল্লাহি ওয়াবিহামদিহ।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/318/ruqyah-bath/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</title>
		<link>/blog/314/bath-with-bathsalt</link>
					<comments>/blog/314/bath-with-bathsalt#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:17:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহর গোসল]]></category>
		<category><![CDATA[বাথ সল্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=314</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/314/bath-with-bathsalt">বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p>বাথ সল্ট বা গোসলের লবণ। বড়সড় প্রসাধনীর দোকান বা ডিপার্টমেন্টাল স্টোর, কিংবা অনলাইন শপগুলোতে খোজ করলে পাবেন আশা করি। অথবা আপনি DIY পারসন হলে, গুগলে খোঁচা দিয়ে চাইলে নিজে বাথ সল্ট বানানোর পদ্ধতি খুঁজে নিতে পারেন। সাধারণ লবণের মত না, বরং একটু বড়বড় দানা, কখনও দলাদলা হয়ে থাকে। এটা কুসুম গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/314/bath-with-bathsalt">বাথ সল্ট এবং রুকইয়ার গোসল</a></p>
<p style="text-align: justify;">বাথ সল্ট বা গোসলের লবণ। বড়সড় প্রসাধনীর দোকান বা ডিপার্টমেন্টাল স্টোর, কিংবা অনলাইন শপগুলোতে খোজ করলে পাবেন আশা করি। অথবা আপনি DIY পারসন হলে, গুগলে খোঁচা দিয়ে চাইলে নিজে বাথ সল্ট বানানোর পদ্ধতি খুঁজে নিতে পারেন।</p>
<p style="text-align: justify;">সাধারণ লবণের মত না, বরং একটু বড়বড় দানা, কখনও দলাদলা হয়ে থাকে। এটা কুসুম গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করতে হয়। এমনিতেই এর অনেকগুলো উপকারিতা আছে, যেমন- পেইন কমানো, রক্ত সঞ্চালন বৃদ্ধি, ঘুমের সমস্যা কমানো, ত্বকের দাগ দূর হওয়া ইত্যাদি ইত্যাদি!</p>
<p style="text-align: justify;">আরও ফায়দার জন্য আমরা চাইলে এটাকে রুকইয়ার গোসলে ব্যবহার করতে পারি। যাদু, জিন, বদনজর ইত্যাদির চিকিতসায় এই গোসলটা করা যেতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #3366ff;">সরল-সহজ গোসলের রেসিপি:</span></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>১.</strong> বাথ সল্ট ১ টেবিল চামচ।<br />
<strong>২.</strong> (সম্ভব হলে) ৭টি বরই পাতা।<br />
<strong>৩.</strong> একটা গামলা বা এরকম কোন যায়গায় হালকা গরম পানি নিয়ে এরমধ্যে এই দুইটা জিনিশ গুলান।<br />
<strong>৪.</strong> এবং সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি- ৭বার। ইখলাস, ফালাক, নাস – ৩বার করে পড়ুন এবং ফুঁ দিন। (সমস্যা অনুযায়ী এর সাথে আরও কিছু আয়াত, যেমন- সিহরের আয়াত, আয়াতে শিফা বা রুকইয়ার অন্যান্য আয়াত পড়তে পারেন)<br />
<strong>৫.</strong> পড়া শেষে এটা গোসলের হালকা গরম পানিতে মিশিয়ে গোসল করে নিন। বাথট্যাবে গোসল করলে ১০-১৫ মিনিট সেখানে নিজেকে ডুবিয়ে রাখুন।</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>আপনি চাইলে বাথ সল্ট, বরই পাতা এবং পানির ওপর আগেই রুকইয়ার আয়াত বা দোয়া পড়ে নিতে পারেন, পরে জাস্ট একসাথে মিশিয়ে গোসল করলেন। তবে আমার মনে হয়, প্রতিবার এসব গুলানো এবং পড়া বেশি ভালো।</li>
<li> সাধারণভাবে পরপর ৩দিন বা ৭দিন গোসল করতে বলা হয়। বাদবাকি আপনার অভিজ্ঞতা থাকলে প্রয়োজনে আপনি কমবেশি করতে পারেন, সমস্যা নাই।</li>
<li> এছাড়া রুকইয়াহ গোসলের আরও অনেক পদ্ধতি আছে, এর আগে আমরা বদনজর অধ্যায়ে এবং সিহরের অধ্যায়ে দুটি পদ্ধতি নিয়ে আলোচনা করেছি। একটা পানিতে হাত রেখে দোয়া-কালাম পড়া, এটা ভারতীয় এক আলেমের বলা মেথড। আরেকটা হচ্ছে, ৭টি বরই পাতা পিষে পানিতে গুলিয়ে দোয়া-কালাম পড়া, এটা বিন বায রহ. এবং শাইখ ওয়াহিদ আব্দুস সালামের লেখায় পড়েছি, ইমাম নববি রহ.ও নাকি কোথায় যেন এই পদ্ধতি বর্ণনা করেছেন, তবে সেটা দেখার সৌভাগ্য হয়নি এখনও।</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">যাইহোক, আজকে বলা রুকইয়ার গোসলটা করতে পারেন। ইনশাআল্লাহ অনেক উপকার হবে।<br />
আর হ্যা! আপনার গোসলের অভিজ্ঞতা আমাদের জানাতে ভুলবেন না।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/314/bath-with-bathsalt/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ যিনা!! &#8211; উপকারিতা, আয়াতের লিস্ট ও ডাউনলোড</title>
		<link>/blog/312/zina</link>
					<comments>/blog/312/zina#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:25:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[স্বামীর পরকীয়া রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[হারাম রিলেশন]]></category>
		<category><![CDATA[বোবায় ধরার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[আশিক জিন]]></category>
		<category><![CDATA[যিনা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন অত্যাচার করে]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের দ্বারা নির্যাতন]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নদোষ]]></category>
		<category><![CDATA[লাভার জিন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/312/zina">রুকইয়াহ যিনা!! &#8211; উপকারিতা, আয়াতের লিস্ট ও ডাউনলোড</a></p>
<p>আজ আপনাদের একটি রুকইয়ার অডিওর সাথে পরিচয় করে দিতে চাই। নাম &#8220;রুকইয়াহ-যিনা&#8221;। অদ্ভুত নাম তাই না? একটু পরেই বিস্তারিত জানাচ্ছি। কি আছে এই রুকইয়াহতে? এখানে মূলত কোরানের সেই আয়াতগুলোও আছে, সেখানে যিনার ব্যাপারে আল্লাহ ধমক দিয়েছেন, সতর্ক করেছেন, আযাবের কথা বলেছেন, কিংবা ইসলামিক সালতানাতে যিনাকারীদের দণ্ডের কথা বলেছেন। এছাড়াও এখানে আখিরাতে যিনাকারিদের ভয়াবহ শাস্তির ব্যাপারে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/312/zina">রুকইয়াহ যিনা!! &#8211; উপকারিতা, আয়াতের লিস্ট ও ডাউনলোড</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o" style="text-align: justify;">
<div id="js_1c" class="_5pbx userContent _22jv _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p>আজ আপনাদের একটি রুকইয়ার অডিওর সাথে পরিচয় করে দিতে চাই। নাম &#8220;রুকইয়াহ-যিনা&#8221;। অদ্ভুত নাম তাই না? একটু পরেই বিস্তারিত জানাচ্ছি।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">কি আছে এই রুকইয়াহতে?</span></strong></p>
<p>এখানে মূলত কোরানের সেই আয়াতগুলোও আছে, সেখানে যিনার ব্যাপারে আল্লাহ ধমক দিয়েছেন, সতর্ক করেছেন, আযাবের কথা বলেছেন, কিংবা ইসলামিক সালতানাতে যিনাকারীদের দণ্ডের কথা বলেছেন। এছাড়াও এখানে আখিরাতে যিনাকারিদের ভয়াবহ শাস্তির ব্যাপারে কিছু হাদিস আছে। সাথে কিছু আয়াতুল হারক, আর সব শেষে দোয়া।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">রুকইয়াহ যিনার বৈশিষ্ট্যঃ</span></strong></p>
<p><strong>১.</strong> এটা বিশেষভাবে সেসব বোনদের জন্য উপকারী, <a href="/blog/695/jinn-assault-at-night">যারা রাত্রিতে জিন সংক্রান্ত ঝামেলা ফেস করেন</a>। উস্তায তিম হাম্বলের ভাষায় &#8220;jinn assault at night&#8221;। অনেকের ঘুমের মধ্যে মনে হয় কেউ শারীরিকভাবে হেনস্থা করতে চাচ্ছে, আরেকটু পরিষ্কার করে বললে যৌন নির্যাতন করতে চাচ্ছে। ব্যাপারটা অনেক লজ্জা এবং অস্বস্তির হলেও অনেকের জন্য এটাই প্রতিদিনের বাস্তবতা। এটা শুধু মেয়েদের ক্ষেত্রেই না, প্রচুর ছেলেরাও এই সমস্যা ফেস করেন। এই রুকইয়ার অডিওটি এক্ষেত্রে সবচেয়ে বেশি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><strong>২.</strong> কেউ কেউ বিপরীত লিঙ্গের জিন আক্রান্ত হয়। যার কারণ হচ্ছে, জিন তাকে পছন্দ করে। অথবা অন্য কারণে আক্রান্ত হয়েছে, কিন্তু অনেকদিন ধরে সাথে থাকতে থাকতে জ্বিন তাকে পছন্দ করে ফেলে, তাই যেতে চায় না। এক্ষেত্রে এই রুকইয়াটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><strong>৩.</strong> এছাড়া<a href="/blog/402/magic-slave-love-spell"> বশ করার জাদুতে আক্রান্ত</a>দের জন্য নিয়মিত রুকইয়ার পাশাপাশি এটা পড়ে রুকইয়াহ করা, অথবা পানিতে ফুঁ দিয়ে খাওয়া উপকারী।</p>
<p><strong>৪</strong>. প্রথম পয়েন্টে বলা বোনদের স্বাভাবিকভাবেই স্বপ্নদোষ এবং বোবায় ধরার সমস্যা বেশি হয়। তাঁরা তো বটেই, এছাড়া এমনিতেই যাদের ঘন ঘন স্বপ্নদোষ হয়, তাদের জন্যও এটা উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><strong>৫.</strong> অনেকে <a href="/blog/1000/loveandruqyah">বিবাহবহির্ভূত হারাম সম্পর্কের ব্যাপারে</a> শরীয়তের দৃষ্টিভঙ্গি জানেন, কিন্তু কোন কারণ বশত: বা পরিস্থিতির শিকার হয়ে অনেকদিনের পুরনো সম্পর্ক ছাড়তে পারেন না। এদের ক্ষেত্রে এটা উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><strong>৬.</strong> অনেকে নিজ স্বামীর পরকীয়ার ব্যাপারে অভিযোগ করে থাকেন, তাঁরা চাইলে এই আয়াতগুলো স্বামীর ইসলাহের নিয়াতে তিলাওয়াত করে, আল্লাহর কাছে দোয়া করতে পারেন।</p>
<p><strong>৭.</strong> বর্তমান প্রজন্মের তরুণ-তরুণীদের সবচেয়ে বড় সমস্যাগুলোর একটি হচ্ছে <a href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">পর্ণ এবং মাস্টারবেশন আসক্তি</a>। এদের ক্ষেত্রেও এই রুকইয়াটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">কখন পড়ব? কখন শুনব? কিভাবে শুনব?</span></strong></p>
<p>ভুক্তভোগীরা সাধারণত প্রতিদিন যে সময় সমস্যা ফেস করে, ওয়াসওয়াসা বেড়ে যায় তখন বা এর একটু আগে থেকে পড়া বা শোনা ভালো। এছাড়া যখন ইচ্ছা যত ইচ্ছা শোনা যাবে। তবে হ্যাঁ! যতটা গুরুত্ব এবং মনযোগের সাথে শুনবেন আল্লাহ চায়তো উপকার তত বেশি হবে।</p>
<p>আর যাদের পিডিএফ থেকে দেখে পড়তে অসুবিধা হয় তারা কুর&#8217;আন দেখেও পড়তে পারবেন। সেটার জন্য নিচে দেয়া লিস্টের আয়াতগুলাই যথেষ্ট হবে ইনশা-আল্লাহ। সব পড়তে না পারলে যতটুকু পারবেন পড়বেন। পড়ে পড়ে দোয়া করবেন।</p>
<p>আরেকটি বিষয় না বললেই না! তা হচ্ছে শুধুমাত্র এই অডিও শুনে বসে থাকলে হবে না। এসব সমস্যার জন্য বিভিন্ন শাইখদের পরামর্শ এবং (যদি আমাদের গ্রুপ থেকে কিছু বলা হয় সেই) নির্দেশনাগুলোও মেনে চলবেন। উদাহরণস্বরূপ উল্লেখিত প্রথম তিনটি সমস্যার ক্ষেত্রে রুকইয়াহ শোনার পাশাপাশি ভালোভাবে জিন ও জাদুর চিকিৎসার ব্যবস্থা করতে হবে। চতুর্থ সমস্যার ক্ষেত্রে ঘুমের আগের মাসনুন আমল ঠিকমত করতে হবে। আর শেষ সমস্যাটির জন্য অবশ্যই চোখের হিফাজত এবং এসব <a href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">গুনাহ থেকে বাঁচার অন্যান্য উপায়</a> খুঁজতে হবে।</p>
<p>মাসনুন আমল সম্পর্কে বিস্তারিত এখানে &#8211; <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমল: যাদু, জ্বিন এবং অন্যান্য ক্ষতি থেকে বাচার উপায়</a></p>
<p>আরেকটা বিষয় বলা দরকার, এটা শায়খ খালিদ আল হিবশির তিলাওয়াত। এই অডিওর শেষে একটু মিসিং ছিল, সেটা যোগ করে দেয়া হয়েছে। আর নিজে তিলাওয়াত করার জন্য পিডিএফ লিংক দিয়ে দেয়া হবে, তবে ওইটা নতুন বানানো হয়েছে। আরও কাজ বাকি আছে, আপাতত দেখতে পারেন।</p>
<p><strong>অডিও ডাউনলোডঃ</strong> <a href="/download">/download</a></p>
<p><strong>পিডিএফ ডাউনলোডঃ </strong> <a href="/pdf">/pdf</a></p>
<h2><strong><span style="color: #3366ff;">রুকইয়াহ যিনা ফাহিশার আয়াতের তালিকা / অশ্লীলতার নিন্দা সংক্রান্ত আয়াতগুলো</span></strong></h2>
</div>
<div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১। সূরা বাক্বারাহঃ ৩০, ১৬৮, ১৬৯, ২০৫, ২২০, ২২১, ২২২, ২৬৮, ২৭৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২। সূরা আল-ইমরানঃ ১৪, ১১৯, ১৩৫, ১৯৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩। সূরা নিসাঃ ১৫, ১৬, ২২, ২৫, ৭৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪। সূরা মায়ি’দাহঃ ৩৩, ৯৫, ৪১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৫। সূরা আন’আমঃ ১৫১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৬। সূরা আ’রাফঃ ২৭, ২৮, ৩৩, ৪৬, ১০২</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৭। সূরা ইউনুসঃ ৭০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৮। সূরা হুদঃ ৪৩, ৬৪, ৭৮</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৯। সূরা ইউসুফঃ ২৩ থেকে ৩৪, ৫০ থেকে ৫৩</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১০। সূরা ইবরাহীমঃ ৩০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১১। সূরা হিজরঃ ১৭, ৯০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১২। সূরা ইসরা/বানী ইসরাঈলঃ ১৬, ৩২, ৪৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৩। সূরা কাহফঃ ৯৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৪। সূরা মারইয়ামঃ ১৭, ১৮, ২০, ২৮</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৫। সূরা ত্বহাঃ ১৩১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৬। সূরা আম্বিয়াঃ ৭৪, ৯১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৭। সূরা মু’মিনুনঃ ৫, ৬</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৮। সূরা নূরঃ ২, ৩, ১৯, ২১, ২৬, ২৮, ৩০, ৩১, ৩৩</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">১৯। সূরা ফুর’ক্বানঃ ৫৩, ৬৮</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২০। সূরা শু’আরাঃ ১৬৬, ২০৫, ২০৬, ২০৭, ২১১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২১। সূরা নামলঃ ৪৮, ৫৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২২। সূরা আনকাবূতঃ ২৮, ৪৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৩। সূরা লুক্ব’মানঃ ২৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৪। সূরা সাজদাঃ ২০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৫। সূরা আহযাবঃ ৩০, ৩৫, ৫২, ৫৩, ৫৯</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৬। সূরা সাবাঃ ৫৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৭। সূরা ফাত্বিরঃ ৮</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৮। সূরা সোয়াদঃ ২৮</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">২৯। সূরা যুমারঃ ৮, ৪৯</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩০। সূরা ফুসসিলাত/হা-মীম-সাজদাঃ ৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩১। সূরা শুরাঃ ৩৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩২। সূরা আহক্বফঃ ২০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৩। সূরা মুহাম্মাদঃ ১২</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৪। সূরা ফাতহঃ ২১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৫। সূরা নাজমঃ ৩২</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৬। সূরা ক্বামারঃ ৩৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৭। সূরা রাহমানঃ ২০, ৫৬, ৭৪</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৮। সূরা ওয়াকিয়াহঃ ৬৬, ৬৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৩৯। সূরা হাদীদঃ ১৩</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪০। সূরা ত্বালাক্বঃ ১</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪১। সূরা তাহরীমঃ ১২</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪২। সূরা ক্বালামঃ ২৬, ২৭</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪৩। সূরা মাআ’রিজঃ ২৯, ৩০</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪৪। সূরা মুর’সালাতঃ ৪৬</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">৪৫। সূরা বালাদঃ ৫</span></div>
<div class="bi6gxh9e">&#8212;-</div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আয়াতগুলোর লিস্ট করেছেন রাজিউদ্দিন আহমেদ ভাই। এই লিস্টে কোন ধরণের কোন ভুল ভ্রান্তি থাকলে নির্দ্বিধায় জানাবেন। </span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">আল্লাহ আপনাদের শিফা দান করুন, আমীন</span></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/312/zina/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আল-আশফিয়া: ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ</title>
		<link>/blog/308/7-days-detox</link>
					<comments>/blog/308/7-days-detox#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 12:02:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[যাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[কালো জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুটোনা]]></category>
		<category><![CDATA[কালো যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[৭ দিনের রুকইয়াহ ডিটক্স প্রোগ্রাম]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[7 days detox]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ক্যান্সারের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অসুস্থতার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অসুখের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[সমস্যার জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[detox]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু]]></category>
		<category><![CDATA[ডিটক্স]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=308</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/308/7-days-detox">আল-আশফিয়া: ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ</a></p>
<p>আশফিয়া – শিফাউন এর বহুবচন, যার অর্থ আরোগ্য। কোরআনুল কারিম এবং হাদিসে যেসব মেডিসিন এবং হার্বসকে শিফা এবং বরকতময় বলা হয়েছে, আমাদের এই ৭দিনের কোর্সটি হচ্ছে সেগুলোর একটি সম্মিলিত প্রয়োগ। এজন্যই এটার নাম রাখা হয়েছে ‘আল-আশফিয়া’ The Collection of cures! এটি শাইখ আদিল বিন তাহির মুকবিল হাফিযাহুল্লাহুর দেয়া প্রেসক্রিপশন। উনার কাজই ছিল যাদুকরদের গ্রেফতার করে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/308/7-days-detox">আল-আশফিয়া: ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ</a></p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">আশফিয়া</strong> – শিফাউন এর বহুবচন, যার অর্থ আরোগ্য। কোরআনুল কারিম এবং হাদিসে যেসব মেডিসিন এবং হার্বসকে শিফা এবং বরকতময় বলা হয়েছে, আমাদের এই ৭দিনের কোর্সটি হচ্ছে সেগুলোর একটি সম্মিলিত প্রয়োগ। এজন্যই এটার নাম রাখা হয়েছে ‘আল-আশফিয়া’ The Collection of cures!</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এটি শাইখ আদিল বিন তাহির মুকবিল হাফিযাহুল্লাহুর দেয়া প্রেসক্রিপশন। উনার কাজই ছিল <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3217/jadukor-o-sohojogi-jinder-kaj">যাদুকরদের</a> গ্রেফতার করে অথরিটির হাতে তুলে দেয়া আর <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2168/how-to-destroy-magic-or-amulet-bangla">যাদুর জিনিসপত্র ধ্বংস করা</a>। অর্থাৎ ডিরেক্টর অব ডেস্ট্রয়িং ম্যাজিক!</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">আমাদের আলোচ্য প্রেসক্রিপশনটি বিশেষভাবে যাদু, জিন, বদনজর এবং এর পাশাপাশি অন্যান্য <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2621/ruqyah-for-severe-illness">কঠিন শারীরিক ব্যাধির</a> চিকিৎসাতে খুবই ফলপ্রসূ। কারও সমস্যা যদি অনেক প্রকারের কিংবা অনেক বেশি হয়, তখন সেটাকে একটা মাত্রায় আনার জন্য আমরা ডিটক্স সাজেস্ট করে থাকি। এছাড়া এই রুটিনটা “<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/305/common-ruqyah-routine">সার্বজনীন পূর্ণ রুকইয়াহ প্রোগ্রামে</a>” প্রোগ্রামের মাঝেও প্রেসক্রাইব করা হয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">_____</p>
<p class="hvf-dom-checked"><em class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">নোট: </strong>এই ৭দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ নিয়ে প্লেস্টোরে আমাদের একটি সুন্দর অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ আছে। চাইলে দেখতে পারেন, আশা করি ভালো লাগবে। লিংক- <a class="hvf-dom-checked" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.detox" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.detox</a></em></p>
<p class="hvf-dom-checked">_____</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">আমাদের যা যা দরকার হবে –</span></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">১. পানি।</strong> সাড়ে তিন থেকে চার লিটার লাগে সাধারণত।</p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked">জমজমের পানি হলে সবচেয়ে ভালো। রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, এর মাঝে শিফা আছে।</li>
<li class="hvf-dom-checked"> নইলে বৃষ্টির পানি – আল্লাহ তা’আলা এটাকে বরকতময় বলেছেন।</li>
<li class="hvf-dom-checked"> এসব না পেলে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/664/ruqyah-water">সাধারণ পানি</a> – রাসূল স. সাধারণ পানিও রুকইয়ার জন্য ব্যবহার করেছেন।<br class="hvf-dom-checked" />(জমজম বা বৃষ্টির পানি অল্প থাকলে বরকতের জন্য সাধারণ পানির সাথে মিক্স করা যেতে পারে)</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">২. অলিভ অয়েল।</strong> কোরআনুল কারিমে যাইতুনের তেলকে বরকতময় বলা হয়েছে। ১০০মিলি. হলে যথেষ্ট হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked"> সবচেয়ে ভালো হয় মধ্যপ্রাচ্যের কোন দেশের এক্সট্রা ভার্জিন অলিভ অয়েল হলে।</li>
<li class="hvf-dom-checked"> নইলে এমনি সাধারণ ভালো কোন অলিভ অয়েল।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">৩. মধু।</strong> ২৫০ গ্রাম। আল্লাহ তা’আলা বলেছেন, মধুর মাঝে মানুষের জন্য শিফা রয়েছে।</p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked"> যথাসম্ভব পিওর মধু। এক্ষেত্রে পরিচিত কারও থেকে বা নির্ভরযোগ্য অনলাইন শপের সহায়তা নেয়া যায়।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">৪. কালোজিরা।</strong> ৫০গ্রাম। রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, কালোজিরা মৃত্যু ব্যতীত সকল রোগের শিফা।</p>
<ul class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">
<li class="hvf-dom-checked">এটাও ভালো হওয়া উচিত, ব্যবহারের আগে সম্ভব হলে ময়লা ঝেড়ে ফেলা।</li>
</ul>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked">৫. তিলাওয়াতের জন্য কোরআন শরিফ।</strong> আল্লাহ তা’আলা বলেছেন- বিশ্বাসীদের জন্য কোরআনের মাঝে শিফা এবং রহমত রয়েছে।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">এসব যদি সংগ্রহ করা হয়ে যায়, তাহলে আমরা শুরু করতে পারি।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">উপকরণগুলো হাতের কাছে রেখে নিম্নের আয়াতগুলো পড়ুন এবং সেগুলোতে ফুঁ দিন ।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">১. সুরা ফাতিহা &#8211; ৭বার<br class="hvf-dom-checked" />২. আয়াতুল কুরসি &#8211; ৭বার<br class="hvf-dom-checked" />৩. সুরা ইখলাস, ফালাক, নাস &#8211; সব তিনবার করে।<br class="hvf-dom-checked" />৪. সুরা বাক্বারা সম্পূর্ণ।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><em class="hvf-dom-checked">এক বসাতেই পুরাটা পড়ে শেষ করতে হবে এমন না, একবারে যতটুকু পারবেন পড়বেন, ফুঁ দিবেন। এরপর কোন কাজ থাকলে সেটা শেষ করে এসে বাকিটা পড়বেন, প্রয়োজনে দুই-তিন দিনে প্রস্তুত করবেন, এরপর কোর্স শুরু করবেন। সমস্যা নাই। </em></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><span class="hvf-dom-checked" style="text-decoration: underline;"><em class="hvf-dom-checked">এসব পড়তে থাকুন আর মাঝে মধ্যে পানি, অলিভ অয়েল ফুঁ দিন। এরপর মধু ও কালোজিরায় ফু দিন।</em></span><em class="hvf-dom-checked">  </em>আপনি চাইলে এর সাথে রুকইয়ার আরও কিছু আয়াত (যেমন, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">কমন আয়াতগুলো</a> অথবা আয়াতুশ শিফা) পড়তে পারেন, এটা ঐচ্ছিক।</p>
<p class="hvf-dom-checked">এই স্টেপগুলো ঠিকভাবে অনুসরণ করে থাকলে আপনি “সুস্থতার পথে ৭ দিন” প্রোগ্রাম শুরু করার জন্য প্রস্তুত!</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">কিভাবে ব্যবহার করবেন?</span></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">১. ঘুমের আগে মাথা থেকে পায়ের তালু পর্যন্ত, পুরো শরীরে রুকইয়া করা অলিভ অয়েল মালিশ করবেন (প্রথম ৩দিন)। পরের ৪দিন শরীরের যেসব যায়গায় ব্যথা আছে, শুধু সে জায়গাগুলোতে অলিভ অয়েল ব্যবহার করুন।<br class="hvf-dom-checked" />২. তেল মালিশ করা হলে আধা গ্লাস রুকইয়ার পানিতে এক চা চামচ মধু দিবেন। এর সাথে সাতটা কালোজিরা মিশিয়ে এটাকে গুলিয়ে খেয়ে ফেলুন। এটাকে শরবত না, বরং ঔষধ মনে করে খাবেন।<br class="hvf-dom-checked" />৩. পরেরদিন সকালে ভালোভাবে গোসল করবেন, এই গোসলের পানিতে এক গ্লাস রুকইয়ার পানি মিশিয়ে নিবেন।<br class="hvf-dom-checked" />(সাবান-শ্যাম্পু ব্যবহার করতে মানা নেই, শীতকালে হালকা গরম পানি নিয়ে তাতে পানি মেশাতে পারেন অথবা একটু বেলা হলে গোসল দিতে পারেন, কোন সমস্যা নেই।)<br class="hvf-dom-checked" />৪. সকালে গোসলের পর আবার আধা গ্লাস রুকইয়ার পানিতে, ১ চামচ মধু এবং ৭টা কালোজিরা গুলিয়ে খেয়ে নিন। (রোজার দিনে সকালেরটা খাবেন সাহরির সময়ের শেষ দিকে)</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;"><strong class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #3366ff;">এই কয়দিনে কি ঘটতে পারে?</span></strong></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">১. প্রথম দিন হয়তো তেমন কিছুই অনুভব করবেন না। তবে কারো কারো প্রথম দিন থেকেই ইফেক্ট শুরু হয়। দ্বিতীয় এবং তৃতীয়দিন সমস্যা বেড়ে যেতে পারে। হয়তো অসুস্থ হয়ে পড়বেন, প্রচণ্ড দুর্বল লাগবে। অথবা পুরো শরীর বা বিভিন্ন অঙ্গ ব্যথা হয়ে থাকবে। ভারি ব্যায়াম করলে যেমন ব্যথা হয়, সেরকম হতে পারে। চতুর্থ দিন থেকে সমস্যা কমতে শুরু হবে ইনশাআল্লাহ, এবং ৭দিনের প্রোগ্রাম শেষ হতে হতে আল্লাহ চায়তো আপনি একদম ফ্রেশ হয়ে যাবেন।<br class="hvf-dom-checked" />২. এক নাগাড়ে কয়েক সপ্তাহ ডিটক্স রুকইয়া করা উচিত না। একবার করার পর কিছুদিন বিরতি দেয়া উচিত। তবে ৭দিনের যায়গায় ৮-১০দিন করতে সমস্যা নেই।<br class="hvf-dom-checked" />৩. যদি (আল্লাহ না করুক) ৭ দিন পরেও আপনার যথেষ্ট উন্নতি দেখা না যায়, তাহলে আপনার উচিত হবে অভিজ্ঞ কারও পরামর্শ নিয়ে নির্দিষ্ট <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/category/self-ruqyah-guide">সেলফ রুকইয়ার পরামর্শ</a> ফলো করা, অথবা লাগাতার কয়েকমাস “<strong class="hvf-dom-checked"><a class="hvf-dom-checked" href="/blog/305/common-ruqyah-routine">সর্বজনীন পূর্ণ রুকইয়াহ প্রোগ্রাম</a></strong>” অনুসরণ করা।<br class="hvf-dom-checked" />৪. আপনার উচিত হবে এই কয়দিন নিজের গুনাহ থেকে ক্ষমা চেয়ে ইস্তেগফার করতে থাকা। প্রতিদিনের <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনুন আমলগুলো</a> করা। আর বেশি বেশি <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/3409/dua-and-ruqyah">দোয়া</a> করা, যেন সপ্তাহ শেষে আপনি একদম সুস্থ হয়ে যান।<br class="hvf-dom-checked" />৫. এই কয়দিন চাইলে &#8220;<a class="hvf-dom-checked" href="/download#qari">রুকইয়াহ অডিও ডাউনলোড</a>&#8221; পেজ থেকে কোন কারির সাধারণ রুকইয়াহ শুনতে পারেন। নিজে তিলাওয়াত করলে আরও ভালো। সম্ভব হলে রুকইয়ার নিয়াতে প্রতিদিন সুরা বাক্বারার যতবেশি সম্ভব হয় তিলাওয়াত করুন অথবা মনোযোগ দিয়ে শুনুন। ইনশাআল্লাহ অনেক উপকার হবে।<br class="hvf-dom-checked" />৬. আর হ্যাঁ! এই রুটিন ফলো করার সময় একটা ডায়েরি বা নোটবুক রাখুন, খুব সংক্ষেপে আপনার অবস্থা নোট করুন। যেন প্রোগ্রাম শেষে সেটা আপডেট জানাতে পারেন।<br class="hvf-dom-checked" />৭. ডিটক্সে ব্যবহৃত পানি, তেল, মধু ইত্যাদি বেঁচে গেলে পরে এটা অন্য কাজে ব্যবহার করতে পারবেন অথবা চাইলে এটা দিয়ে আবারও রুকইয়া করতে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের সবাইকে সুস্থ এবং নিরাপদ রাখুন, আমিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="size-medium wp-image-3145 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2018/03/7-days-detox-program-300x240.png" alt="7 days detox program আল-আশফিয়া: ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ" width="300" height="240" title="আল-আশফিয়া: ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়াহ 2" srcset="/wp-content/uploads/2018/03/7-days-detox-program-300x240.png 300w, /wp-content/uploads/2018/03/7-days-detox-program-768x614.png 768w, /wp-content/uploads/2018/03/7-days-detox-program.png 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<hr class="hvf-dom-checked" />
<p class="hvf-dom-checked">#shortlink &#8211; <a class="hvf-dom-checked" href="/detox">/detox</a></p>
<hr class="hvf-dom-checked" />
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/308/7-days-detox/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>22</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
