<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>মাস্টারবেশন আসক্তি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8-%E0%A6%86%E0%A6%B8%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 10:57:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>মাস্টারবেশন আসক্তি &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ক্যাগেল ব্যায়াম : পরিচিতি ও প্রাথমিক গাইড</title>
		<link>/blog/2811/bangla-guide-for-performing-kegel-exercises</link>
					<comments>/blog/2811/bangla-guide-for-performing-kegel-exercises#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 18:52:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশনের ক্ষতির চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[পর্ণ এডিকশন]]></category>
		<category><![CDATA[মুক্ত বাতাসের খোজে]]></category>
		<category><![CDATA[লস্টমডেস্টি]]></category>
		<category><![CDATA[পর্নে আসক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[ক্যাগেল ব্যায়াম]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারেশন থেক মুক্ত থাকার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[কেগেল ব্যায়াম]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশন আসক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[কেগেল এক্সারসাইজ]]></category>
		<category><![CDATA[ক্যাগেল]]></category>
		<category><![CDATA[পর্ণগ্রাফি থেকে মুক্তির উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশন ছাড়ার পর]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশনের ক্ষতি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2811</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2811/bangla-guide-for-performing-kegel-exercises">ক্যাগেল ব্যায়াম : পরিচিতি ও প্রাথমিক গাইড</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ, আজকের আলোচনা ক্যাগেল এক্সারসাইজ বা পেলভিক ফ্লোর এক্সারসাইজ নিয়ে। এটা খুব চমৎকার একটি ব্যায়াম। যাদের প্রস্রাবের সমস্যা আছে, যেমন প্রস্রাবের একটু পরই আবার বেগ পাওয়া, অল্প সময়ও প্রস্রাব আটকে রাখতে না পারা, হাঁচি বা কাশির সময় প্রস্রাব বের হওয়া থেকে শুরু করে, বিবাহিতদের দ্রুত বীর্যপাত, লিঙ্গোত্থানজনিত সমস্যা ইত্যাদির জন্য এটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। বয়স [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2811/bangla-guide-for-performing-kegel-exercises">ক্যাগেল ব্যায়াম : পরিচিতি ও প্রাথমিক গাইড</a></p>
<p>বিসমিল্লাহ,<br />
আজকের আলোচনা ক্যাগেল এক্সারসাইজ বা পেলভিক ফ্লোর এক্সারসাইজ নিয়ে। এটা খুব চমৎকার একটি ব্যায়াম। যাদের প্রস্রাবের সমস্যা আছে, যেমন প্রস্রাবের একটু পরই আবার বেগ পাওয়া, অল্প সময়ও প্রস্রাব আটকে রাখতে না পারা, হাঁচি বা কাশির সময় প্রস্রাব বের হওয়া থেকে শুরু করে, বিবাহিতদের দ্রুত বীর্যপাত, লিঙ্গোত্থানজনিত সমস্যা ইত্যাদির জন্য এটি উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ।<br />
বয়স বাড়লে, মহিলাদের সন্তান প্রসবের পরে, স্থুলতা বা ওজন বৃদ্ধি হলে, পুরুষ ও মহিলাদের বিভিন্ন সার্জারীর পরে, দীর্ঘমেয়াদী কাশি, কোষ্ঠকাঠিন্য, প্রায়ই ভারী বোঝা বহন করলে, অতিরিক্ত হস্তমৈথুন ইত্যাদি নানা কারণে এই সমস্যাগুলো হতে পারে।<br />
আপনি এই সমস্যাগুলোর কোন একটি বা কয়েকটিতে ভুগলে ক্যাগেল ব্যায়াম করতে পারেন। বর্তমানে কোন ডাক্তারের চিকিৎসাধীন থাকলে ডাক্তারকে জানিয়ে পরামর্শ নিয়ে ব্যায়াম করতে পারেন। <a href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">যারা পর্ণোগ্রাফিতে আসক্ত ছিলেন তাদের অধিকাংশের দ্রুত বীর্যপাত, লিঙ্গোত্থানজনিত সমস্যা বেশ কমন।</a> তারা তাওবা তো করবেনই, এরপর এই ক্ষতি কাটিয়ে উঠতে ক্যাগেল ব্যায়াম করতে পারেন।<br />
<img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-2818 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2021/08/kegel-300x225.jpg" alt="kegel ক্যাগেল ব্যায়াম : পরিচিতি ও প্রাথমিক গাইড" width="300" height="225" title="ক্যাগেল ব্যায়াম : পরিচিতি ও প্রাথমিক গাইড 2" srcset="/wp-content/uploads/2021/08/kegel-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/08/kegel-1024x767.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/08/kegel-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/08/kegel-1536x1151.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/08/kegel.jpg 1800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><br />
১৯৪৮ সালে অ্যামেরিকান গাইনোকলজিস্ট আর্নল্ড ক্যাগেল প্রথম এই ব্যায়ামের ব্যপারে ধারণা দেন যাতে সার্জারী ছাড়াই মহিলাদের প্রস্রাব লিক করার সমস্যা সমাধান করা যায়। এখন এই ব্যায়ামটি পুরুষ মহিলা সবার জন্যই সাজেস্ট করা হয়ে থাকে।<br />
ক্যাগেলের ব্যাপারে সহায়তার জন্য নেটে প্রচুর আর্টিকেল পাবেন। ভিডিও আছে ইউটিউবে, প্লে স্টোরে ক্যাগেল ট্রেনিং হেল্পার অ্যাপও পাবেন। লস্টমডেস্টির ( <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="http://lostmodesty.com/" target="_blank" rel="   noopener">lostmodesty.com</a> ) কিছু ভাই বাংলায় একটা চমৎকার অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ বানিয়েছেন, সেটি আপনাকে ক্যাগেলের ব্যাপারে সাহায্য করবে। আপনাদের জন্য পরামর্শ হল এই অ্যাপ ডাউনলোড করে অ্যাপে দেখানো নিয়মে ক্যাগেল করবেন। অ্যাপটি ইন্সটলের সময় Unknown Sources থেকে ইন্সটলের অনুমতি দিয়ে নিবেন। অ্যাপ ডাউনলোড লিংক-<br />
লিংক-১ <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://drive.google.com/file/d/1HHtJ_yZXDASjawA9sTo4m0dnxHhJN5Hk/view" target="_blank" rel="   noopener">https://drive.google.com/file/d/1HHtJ_yZXDASjawA9sTo4m0dnxHhJN5Hk/view</a><br />
লিংক-২ <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://mega.nz/file/8XgShAQb#HSTeGhOZ6BsP7-1JBJAKPRxOGUxY4EBKWpiNrFj3KnM" target="_blank" rel="   noopener">https://mega.nz/file/8XgShAQb#HSTeGhOZ6BsP7-1JBJAKPRxOGUxY4EBKWpiNrFj3KnM</a><br />
Mirror servers &#8211; <a href="https://mir.cr/0112SYZC" target="_blank" rel="noopener">https://mir.cr/0112SYZC</a><br />
&#8230;<br />
অনেক মানুষ এই ব্যায়াম ঠিকমতো করতে পারেন না তাদের পেলভিক মাসল খুজে না পাওয়ার কারণে। তাই প্রথমে আপনাকে সঠিক মাসল বা পেশী খুঁজে বের করতে হবে। এমনিতে এই পেশী খুঁজে বের করা অসম্ভব কিছু না। তবে আপনি কনফিউসড হলে একজন ইউরোলজিস্টের সাথে কথা বলে নিশ্চিত হয়ে নিতে পারেন।<br />
…<br />
<strong>কিভাবে সঠিক পেশী খুঁজে পাবেন?</strong><br />
প্রথমে বাতকর্ম(পাদ) আটকানোর চেষ্টা করুন। এখানে যে মাসলটি আপনাকে হেল্প করছে সেটাই কাঙ্খিত পেশী। অথবা প্রস্রাব করার সময় প্রস্রাব আটকিয়ে ফেলুন (তবে বার বার এমনটা করবেন না)। পেটের নিম্ন ভাগে পিছনের দিকে যে পেশীগুলো আঁটসাঁট হয়ে গেলো সেগুলোই পেলভিস ফ্লোর মাসল অর্থাৎ শ্রোণী মেঝের পেশী। ইউটিউবে এই পেশী চিহ্নিত করা নিয়ে অনেক ভিডিও পাবেন। যদি সঠিক পেশী চিহ্নিত করতে পারেন তাহলে দেখবেন শ্রোণীর সামনের চেয়ে পেছনের দিকে বেশি অংশে চাপ অনুভব করছেন। অ্যাপে ছবিতে পেশীর অবস্থান দেখানো আছে। তবে এটি একটু কঠিন কাজ। ইউরোলজিস্টের পরামর্শ নিয়ে করার চেষ্টা করবেন। ভুল পেশীর ব্যায়াম করলে ফল পাবেন না।<br />
..<br />
<strong>কিভাবে করবেন ক্যাগেল?</strong><br />
ক্যাগেল দুই প্রকার- ক্লাসিক ক্যাগেল, পালস ক্যাগেল। অ্যাপে এসব বিস্তারিত পাওয়া যাবে। ব্যায়াম করার আগে ঠিকমতো প্রস্রাব করে মুত্রথলি খালি করে নেবেন। প্রথম দিকে উচিত হবে মেঝেতে শুয়ে শুয়ে এই ব্যায়াম করা।<br />
ক্লাসিক ক্যাগেলের জন্য শুয়ে পেলভিস ফ্লোর মাসল ৩ সেকেন্ড চেপে ধরে রাখুন, তারপর ৩ সেকেন্ড স্বাভাবিক। এভাবে টানা ১০বার চেপে রাখবেন আর ১০বার সংকুচিত করবেন। ট্রেইনার অনুযায়ী এই সংখ্যা দিনদিন বাড়াবেন। সংকোচন বা চেপে ধরা বলতে প্রসাব/পাদ আটকানোর মত অবস্থা সিমুলেট করতে বলা হচ্ছে।<br />
আর পালস ক্যাগেলের জন্য একবার খুব দ্রুত চেপে ধরবেন/সংকুচিত করবেন আর তারপরেই শিথিল করবেন। এভাবে অ্যাপে দেখানো সময় অনুযায়ী করতে থাকবেন। মাসল ধীরে ধীরে শক্তিশালী হতে শুরু করলে বসে, দাঁড়িয়ে বা যেকোনো অবস্থায় করতে পারবেন।<br />
&#8230;<br />
<strong>কখন ফলাফল পাবেন?</strong><br />
নিয়মিত ক্যাগেল ব্যায়াম করলে ৩ থেকে ৬ সপ্তাহের মধ্যে অনিয়ন্ত্রিত প্রস্রাবের সমস্যা দূর হয়ে যেতে পারে। লিঙ্গ উত্থানের সমস্যা সমাধান হতে ৩ মাস পর্যন্ত সময় লাগতে পারে। দ্রুত বীর্যপাতের ক্ষেত্রে ৪ থেকে ৬ মাস পর্যন্ত সময় লাগতে পারে। টানা সুবিধা লাভ করার জন্য পরামর্শ হল নিয়মিত ব্যায়াম করে যাওয়া।<br />
.<br />
<strong>কতবার করে করবেন?</strong><br />
অ্যাপের নির্দেশনা অনুযায়ী প্রতিদিন ২/৩ সময়ে (যেমন সকালে দুপুরে বিকেলে) চেষ্টা করবেন। তবে অ্যাপে দেখানো সময়ের চেয়ে বেশি করবেন না, এতে আপনার টিস্যুতে ইনজুরি হতে পারে অতিরিক্ত ব্যায়ামের জন্য।<br />
লেভেল ১০ এর পরে প্রতিদিন ১ বার করে করলেই হবে মেইনটেইনের জন্য। লেভেল ১০ এর আগ পর্যন্ত প্রতিদিন ৩ সময়ে করতে পারেন। মাঝে মাঝে অন্য কাজের সময় এটা প্র্যাকটিস করে নিতে পারেন।<br />
&#8230;<br />
<strong>সতর্কতাঃ</strong><br />
১। ক্যাগেল একবার শুরু করলে নিয়মিত করে যেতে হবে। নাহলে ফলাফল পাবেন না।<br />
২। সত্যি সত্যি প্রস্রাব করার সময় এ ব্যায়াম করবেন না। প্রসাবের চাপ থেকে সম্পূর্ণ খালি হয়ে স্বাভাবিক অবস্থায় কাল্পনিক প্রস্রাব আটকানোর চেষ্টা করবেন।<br />
৩। ২ মাস ক্যাগেল করার পরেও কোন ফল না পেলে আর করবেন না। আপনার ডাক্তারের পরামর্শ নিবেন।<br />
৪। ভালো ফলাফলের জন্য যখন পেশি সংকোচন করবেন তখন গভীর ভাবে মনোযোগ দিয়ে করবেন। অনেকেই ভুল করে পেটের বা তলপেটের, উরু, এবং নিতম্বের পেশী সংকোচন করে ফেলেন। সব সময় মনে রাখবেন ব্যায়ামের সময় শুধু পেলভিক মাসল সংকোচন করবেন, অন্য সকল পেশী একদম স্বাভাবিক থাকবে।<br />
৫। ব্যায়ামের সময় দম বন্ধ বা ধরে রাখবেন না। শ্বাস-প্রশ্বাস স্বাভাবিক রাখবেন। যদি ব্যায়াম করার সময় ব্যাথা অনুভব করেন তাহলে বুঝবেন সঠিক পেশীতে হচ্ছে না ব্যায়াম। আর কখনো অতিরিক্ত করবেন না তাহলে পেশীগুলো ক্লান্ত হয়ে লক্ষ্য সাধনে ব্যর্থ হবে।<br />
৬। ব্যায়াম শুরু করার পুর্বে অবশ্যই সকল প্রকার পর্ণোগ্রাফি এবং হস্তমৈথুন থেকে নিজেকে মুক্ত করবেন। ব্যায়াম করে ফল লাভ হল কিনা সেটা দেখার জন্য কখনোই হস্তমৈথুন করবেন না। বাস্তব যৌনতা এবং হস্তমৈথুন এক বিষয় নয়। ব্যায়ামের বিষয়ে সতর্কতা অ্যাপের ইনফো জোনে দেয়া আছে।<br />
৭। ব্যায়াম করতে গিয়ে সমস্যায় পড়লে সাহায্য চাইতে কার্পণ্য বা লজ্জা করবেন না। নিকটস্থ স্বাস্থ্যসেবা কেন্দ্র বা ডাক্তারের সাথে যোগাযোগ করবেন যাতে তারা আপনাকে সঠিক পেশী সনাক্তকরণ এবং ব্যায়ামের পদ্ধতি শিখিয়ে দিতে পারেন। কিছু ক্ষেত্রে বায়োফিডব্যাক প্রশিক্ষণ সাহায্য করতে পারে। এই ধরণের সেশনে, ডাক্তার বা অন্য স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারীরা মলদ্বার দিয়ে একটি মনিটরিং প্রোব প্রবেশ করিয়ে পুরো ব্যাপারটা মনিটরে পর্যবেক্ষণ করেন। পেলভিস ফ্লোর মাসল সংকোচন করার পর একটা মনিটরে দেখা যাবে যে আপনি সঠিক পেশী সংকুচন করতে পারছেন কিনা, এবং পারলে কতক্ষণ পারছেন।<br />
&#8230;&#8230;.</p>
<p><strong>রেফারেন্স</strong><br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<br />
[১] দ্রুত বীর্যপাত রোধে ক্যাগেল <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4003840/?fbclid=IwAR2p8v1Gj_32ISE2D_DG94DmFgO5t73qo1POduzdShqGjuaYesxDVVJJZ1o" target="_blank" rel="   noopener">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4003840/</a><br />
[২] লিঙ্গোত্থানজনিত সমস্যায় ক্যাগেল <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1324914/?fbclid=IwAR1WxQ2NssfMOwuJ1PJau0snb1eEhRtYtI5J5RgotvfroMEuXyy7iBoETE8" target="_blank" rel="   noopener">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1324914/</a><br />
[৩] প্রসাবের সমস্যায় ক্যাগেল <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4796457/?fbclid=IwAR3mqMdqBfBoVy3NZ8T42csl4AYdvyXGGGCjM_WjBRX36GGSXizAtp21UFM" target="_blank" rel="   noopener">https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4796457/</a><br />
[৪] পদ্ধতি <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl py34i1dx gpro0wi8" tabindex="0" role="link" href="https://www.health.harvard.edu/bladder-and-bowel/step-by-step-guide-to-performing-kegel-exercises" target="_blank" rel="   noopener">https://www.health.harvard.edu/&#8230;/step-by-step-guide-to&#8230;</a><br />
[***] পোস্টের লেখার বিভিন্ন অংশ এবং অ্যাপ কার্টেসী- লস্টমডেস্টি ব্লগ : <a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl oo9gr5id gpro0wi8 lrazzd5p" tabindex="0" role="link" href="https://web.facebook.com/groups/lostmodesty.volunteers/?__tn__=-UK*F" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span class="nc684nl6">Mukto Batasher Khoje (মুক্ত বাতাসের খোঁজে)</span></a> ( <a href="http://lostmodesty.com/" target="_blank" rel="noopener">http://lostmodesty.com/</a> )</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2811/bangla-guide-for-performing-kegel-exercises/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</title>
		<link>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation</link>
					<comments>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 05:49:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ওয়াসওয়াসা রোগ]]></category>
		<category><![CDATA[পর্ণ]]></category>
		<category><![CDATA[পর্নে আসক্তি]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারেশন থেক মুক্ত থাকার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[মাস্টারবেশন আসক্তি]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=533</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</a></p>
<p>আউযুবিল্লাহ পড়ে শুরু করি। অস্বস্তিকর একটা বিষয়ে আলোচনা, তাইনা? পর্ণ আসক্তি এবং মাস্টারবেশন আসক্তদের মাঝে খুব কমই এই সমস্যা নিয়ে অন্যদের সাথে আলোচনার সাহস পায়। বাকিরা ভাবে, কার সাথে কথা বলব? কোন মুরব্বির সাথে কথা বলব? সে আমাকে কত খারাপ ভাববে..! এভাবে আর সে সমস্যা থেকে মুক্ত হতে পারে না। প্রতিদিন এই অশ্লীল গুনাহে জড়িয়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/533/porn-addiction-and-musterbation">পর্ণ/মাস্টারবেশন থেকে মুক্তির উপায়</a></p>
<p>আউযুবিল্লাহ পড়ে শুরু করি।</p>
<p>অস্বস্তিকর একটা বিষয়ে আলোচনা, তাইনা? পর্ণ আসক্তি এবং মাস্টারবেশন আসক্তদের মাঝে খুব কমই এই সমস্যা নিয়ে অন্যদের সাথে আলোচনার সাহস পায়। বাকিরা ভাবে, কার সাথে কথা বলব? কোন মুরব্বির সাথে কথা বলব? সে আমাকে কত খারাপ ভাববে..! এভাবে আর সে সমস্যা থেকে মুক্ত হতে পারে না।</p>
<p>প্রতিদিন এই অশ্লীল গুনাহে জড়িয়ে যাওয়া, এরপর অনুশোচনায় ভুগা। এটাই অনেকের দৈনিকের রুটিন। কেউ কেউ তো একদম হাল ছেড়ে দেন, &#8220;আমি বোধহয় এথেকে মুক্ত হতে পারব না!&#8221; অধিকাংশ পর্ণ – মাস্টারবেশন এডিক্টরা শুরুতে বন্ধুর পাল্লায় পড়ে একদিন দেখলেও পরে আসক্ত হয়ে যায়, চাইলেও আর এথেকে বের হতে পারে না। প্রতিদিন আত্মিক এবং শারীরিক ক্ষতির পরিমাণ বাড়তে থাকে। দিনের পর দিন সে দুনিয়া এবং আখিরাতের ধ্বংসের দিকে এগিয়ে যায়।</p>
<p>এপ্রসঙ্গে আমাদের গ্রুপে আগেও অনেক প্রশ্ন এসেছে, হয়তো আগামীতেও আসবে। তাই এই টপিকের ওপর উস্তায তিম হাম্বলের একটি লেখা অনুবাদ করা হয়েছে। আশা করছি, এটা আপনাদের জন্য উপকারী হবে। এরপর রয়েছে আমাদের পক্ষ থেকে দেয়া কিছু পরামর্শ।</p>
<p>১। দোয়া করুন।</p>
<p>অনেকক্ষণ খোঁজাখুঁজির পর একটি হাদিস পেলাম। দীর্ঘদিন যিনার সম্পর্কে জড়িয়ে পড়া এক বালকের জন্য রাসুলুল্লাহ সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এই দোয়া করেছিলেন, (এখানে আমি দোয়ার সময় ব্যবহার করা “তাকে” পরিবর্তন করে “আমাকে” দিয়েছি)</p>

<p>উচ্চারণ: আল্লাহুম্মাগফির যাম্বী- ওয়া ত্বহহির ক্বলবী- ওয়া হাসসিন ফারজী-<br />
অর্থ: হে আল্লাহ, আমাকে ক্ষমা করুন। আমার অন্তরকে পরিষ্কার করুন এবং আমার সতীত্ব রক্ষা করুন। (আহমদ- ২২২১১)</p>
<p>অনেকেই আমাকে এই দোয়ার কথা বলেছেন,</p>

<p>উচ্চারণ: আল্লাহুম্মা ইন্নী আ&#8217;ঊযুবিকা মিন শাররি সাম‘ঈ, ওয়া মিন শাররি বাসারী-, ওয়া মিন শাররি লিসানী, ওয়া মিন শাররি ক্বালবী, ওয়া মিন শাররি মানিইয়ী।</p>
<p>অর্থ: হে আল্লাহ, আমি আপনার কাছে আশ্রয় চাই মন্দ কিছু শোনা থেকে, মন্দ কিছু দেখা থেকে, মন্দ কিছু বলা থেকে, আমার অন্তরের খারাপি থেকে এবং আমার দৈহিক কামনা বাসনার খারাপি থেকে। (আবু দাউদ ১৫৫১, তিরমিযী ৩৪৯২, নাসাঈ ৫৪৪৪, ৫৪৫৫)</p>
<p>সংযুক্তিঃ এছাড়া কোরআনে বর্ণিত এই দুটি দোয়াটা বেশি বেশি করা যায় &#8211;</p>

<p>অর্থ: হে আমাদের প্রভু! আমাদের পাপ ও আমাদের কাজে সীমালংঘন ক্ষমা করে দাও, আমাদের পদক্ষেপসমূহ দৃঢ় করো এবং কাফের লোকদের বিরুদ্ধে আমাদেরকে সাহায্য কর। (3:147)</p>

<p>অর্থ: হে আমাদের প্রভু! তুমি আমাদের পাপগুলো ক্ষমা করে দাও, আমাদের খারাপ কাজগুলো মুছে দাও এবং পুণ্যবানদের সাথে আমাদের মৃত্যু নসিব কর। (3:193)</p>
<p>২। সাধারণ যেকোনো গুনাহ আর এই গুনাহের তীব্রতা সম্পর্কে বুঝার চেষ্টা করুন এবং এই গুনাহের প্রতি মনের মধ্যে ঘৃণা বোধ জাগিয়ে তুলুন। সঠিক পথ প্রাপ্ত লোকদের কথা বলতে গিয়ে সুরা হুজুরাতের ৭ নং আয়াতে মহান আল্লাহ বলেছেন, “সঠিক পথ প্রাপ্ত লোকেরা আল্লাহর পথে দ্বন্দ্ব এবং অবাধ্যতা পছন্দ করে না।” অনেক পূর্বসূরি আলেমদের মতে বান্দার গুনাহের জন্য এটাই যথেষ্ট যে, আল্লাহ যা নিষেধ করেছেন, তাতে সে আনন্দ খুঁজে পায়।</p>
<p>এই হাদিসটি দেখুন,</p>
<p>সাওবান (রা:) থেকে বর্ণিত: নবী সল্লাল্লহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেন: আমি আমার উম্মতের কিছু দল সম্পর্কে নিশ্চিত জানি যারা কিয়ামতের দিন তিহামার শুভ্র পর্বতমালার সমতুল্য নেক আমল সহ উপস্থিত হবে। মহামহিম আল্লাহ সেগুলোকে বিক্ষিপ্ত ধূলিকণায় পরিণত করবেন। সাওবান (রা:) বলেন, হে আল্লাহর রাসূল! তাদের পরিচয় পরিষ্কারভাবে আমাদের নিকট বর্ণনা করুন, যাতে অজ্ঞাতসারে আমরা তাদের অন্তর্ভুক্ত না হই। তিনি বলেন: তারা তোমাদেরই ভ্রাতৃগোষ্ঠী এবং তোমাদের সম্প্রদায়ভুক্ত। তারা রাতের বেলা তোমাদের মতই ইবাদত করবে। কিন্তু তারা এমন লোক যে, একান্ত গোপনে আল্লাহর হারামকৃত বিষয়ে লিপ্ত হবে। (সুনানে ইবনে মাযাহ ৪২৪৫)</p>
<p>অতএব, সতর্ক হন এবং নিজের মনে আল্লাহর অবাধ্যতার জন্য এই পাপাচারের এবং সাময়িক নিষিদ্ধ আনন্দের প্রতি গভীর ঘৃণা বোধ জাগিয়ে তুলুন। আর এই সংগ্রামকে সহজভাবে নিবেন না।</p>
<p>৩। আপনার নামাজের দিকে মনোযোগ দিন।</p>
<p>যখনই আশ্লীল বা অনৈতিক কাজে জড়িয়ে যাবেন তখন আপনার নামাজের দিকে খেয়াল করে দেখুন। নামাজ মিস হয়ে যাওয়া, নামাজে দেরি হচ্ছে কিনা, আযানে অমনোযোগী হয়ে যাচ্ছেন কিনা এবং নামাযে অমনোযোগী হয়ে পড়ছেন কিনা এসব বিষয়ে খেয়াল করুন। আল্লাহ বলেছেন- “নিশ্চয়ই নামায অশ্লীল ও খারাপ কাজ থেকে বিরত রাখে ৷” (সুরা আনকাবূত ৪৫) নামাজ পড়ার পরেও যদি এরকম হয় তাহলে বুঝতে হবে সঠিকভাবে নামাজ হচ্ছে না।</p>
<p>৪। পাপ করার সাথে সাথে তওবা করুন।</p>
<p>আর কখনোই এমন কাজ করবেন না এটা মনে প্রাণে বিশ্বাস রেখে, বিনয়ের সাথে আল্লাহর কাছে মাফ চান। লক্ষ্য অর্জনে আল্লাহর কাছে সাহায্য চান। হ্যাঁ, এটা সম্ভব যে আপনি আবার একই পাপকাজে জড়িয়ে যেতে পারেন। মনে রাখবেন প্রতিবার এটা বন্ধ করার জন্য আপনি যত দৃঢ় সংকল্প হবেন আপনার অবস্থা তত দ্রুত উন্নত হবে। নিম্নোক্ত হাদিসটি উল্লেখযোগ্য:</p>
<p>আবু হুরাইরা (রা:) হতে বর্ণিত। তিনি বলেন, আমি নাবী সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-কে এ কথা বলতে শুনেছি, এক বান্দা গুনাহ করল। তারপর সে বলল, হে আমার রব! আমি তো গুনাহ করে ফেলেছি। তাই আমার গুনাহ ক্ষমা করে দাও। তার প্রতিপালক বললেন: আমার বান্দা কি একথা জেনেছে যে, তার রয়েছে একজন রব যিনি গুনাহ ক্ষমা করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমার বান্দাকে আমি মাফ করে দিলাম। তারপর সে আল্লাহর ইচ্ছে অনুযায়ী কিছুকাল অবস্থান করল এবং সে আবার গুনাহে জড়িয়ে গেল। বান্দা আবার বলল, হে আমার প্রতিপালক! আমি তো আবার গুনাহ করে বসেছি। আমাকে তুমি মাফ করে দাও। তখন আল্লাহ বললেন: আমার বান্দা কি জেনেছে যে, তার আছে একজন রব যিনি গুনাহ ক্ষমা করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমার বান্দাকে আমি মাফ করে দিলাম। এরপর সে বান্দা আল্লাহর ইচ্ছানুযায়ী কিছুকাল সে অবস্থায় থাকল। আবারও সে গুনাহে জড়িয়ে গেল। বলল, হে আমার রব! আমি তো আরও একটি গুনাহ করে ফেলেছি। আমার এ গুনাহ মাফ করে দাও। তখন আল্লাহ বললেন: আমার বান্দা কি জেনেছে যে, তার একজন রব আছেন, যিনি গুনাহ মাফ করেন এবং এর কারণে শাস্তিও দেন। আমি আমার এ বান্দাকে মাফ করে দিলাম। এরকম তিনবার বললেন। (বুখারী ৭৫০৭)</p>
<p>৫। পাপের দিকে নিয়ে যায় এরকম সব কিছু থেকে বিরত থাকুন। এর জন্য যা কিছু করা প্রয়োজন আপনাকে করতে হবে। যদি আপনার স্মার্টফোন বদলে পুরনো মোবাইল ব্যবহার করতে হয়, ব্রডব্যান্ড বিচ্ছিন্ন করতে হয়, সবাই দেখতে পারে এমন স্থানে কম্পিউটার ডেস্ক নিয়ে যেতে হয়, তাহলে করে ফেলুন। আপনি যদি গুরুত্বের সাথে তওবা করেন, তাহলে যা যা প্রয়োজন সে সবকিছুই আপনাকে করতে হবে।</p>
<p>আরও কিছু গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ আপনি নিতে পারেন। আপনার কম্পিউটারের সেটিংস পরিবর্তন করে অথবা সফটওয়্যার (k9 web protection, porn blocker) ব্যবহার করে খারাপ কন্টেন্ট ব্লক করে দিতে পারেন। আপনার ব্রডব্যান্ড সেবা প্রদানকারীর সাথে এ ব্যাপারে কথা বলতে পারেন। সফটওয়্যার ব্যবহার করলে এমন এলোমেলো পাসওয়ার্ড দিন যা আপনি কোথাও লিখে রাখেন নি। তাহলে সফটওয়্যারটিকে চাইলেই আপনি বন্ধ করে দিতে পারবেন না। এগুলো খুব বেশি কিছু না। একজন দৃঢ়চেতা মানুষ চাইলেই এগুলো করতে পারেন। আপনি যত চেষ্টা করবেন গুনাহে জড়ানো ততই কঠিন হতে থাকবে।</p>
<p>৬। ভালো মানুষদের সাথে থাকুন।</p>
<p>এটা এমন এক গুনাহ যা সাধারণত সম্পূর্ণ বিচ্ছিন্ন বা একা অবস্থায় করা হয়। আপনার একাকীত্ব যত কমবে, এই গুনাহের অভ্যাস থেকে বেরিয়ে আসার সম্ভাবনা তত বেশি হবে। প্রয়োজনে কারো সাথে আপনার রুম শেয়ার করুন। আপনার কম্পিউটার, ফোন এগুলো অন্যদের সাথে শেয়ার করুন। এতে গোপনীয়তা কম হবে।</p>
<p>৭। একা থাকা অবস্থায় যদি খারাপ চিন্তা আসে এবং যদি ভয় হয় যে আপনি পাপে জড়িয়ে যাবেন তাহলে এই স্থান থেকে তাড়াতাড়ি বাইরে বেরিয়ে যাওয়ার অভ্যাস তৈরি করুন। এটা একা থাকা অবস্থায় আল্লাহকে ভয় পাওয়ার বিকল্প নয়, বরং এটা আপনি একটু আগে যা করার চিন্তা করছিলেন তা থেকে ফিরে আসার সাময়িক উপায়।</p>
<p>৮। নিয়মিত রোজা রাখুন। প্রতি সপ্তাহে অন্তত দুইদিন অথবা প্রয়োজনে আরও বেশি। রাসুলুল্লাহ (সা:) সাওমকে প্রবৃত্তি দমনকারী বলে উল্লেখ করেছেন।</p>
<p>আলকামাহ (রহঃ) থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, আমি ‘আবদুল্লাহ (রা:)-এর সঙ্গে চলছিলাম, তখন তিনি বললেন, আমরা আল্লাহর রসূল সাল্লাল্লাহু ‘আলাইহি ওয়া সাল্লাম-এর সাথে ছিলাম, তিনি বললেন: যে ব্যক্তির সামর্থ্য আছে, সে যেন বিয়ে করে নেয়। কেননা বিয়ে চোখকে অবনত রাখে এবং লজ্জাস্থানকে সংযত করে। আর যার সামর্থ্য নেই, সে যেন সাওম পালন করে। সাওম তার প্রবৃত্তিকে দমন করে। (বুখারি ১৯০৫)</p>
<p>৯। যদি মনে হয় এটা জ্বিনঘটিত কোন সমস্যা তাহলে ৭ দিনের ডিটক্স রুকইয়া করুন, তারপর পূর্ণ রুকইয়া করতে পারেন। তবে কিছু ব্যতিক্রম বাদে জ্বিনঘটিত সমস্যার কারণে এটা খুব কমই হয়। বেশিরভাগ লোকের ক্ষেত্রে জিন মানুষের প্রবৃত্তির ফায়দা নেয়। তাই আপনাকে এই কু-প্রবৃত্তির বিরুদ্ধে লড়াই করে যেতে হবে।</p>
<p>১০। এই ভিডিও আলোচনাটি দেখতে পারেন <a href="https://www.youtube.com/watch?v=25GpteVMBX0" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://youtube.com/watch?v=25GpteVMBX0</a>।</p>
<p>[সংযুক্তিঃ এই বিষয়ের ওপর লেখা প্রথম বাংলা বই &#8220;মুক্ত বাতাসের খোজে&#8221; (এখানে পাওয়া যাবে ) বেশ উপকারী হবে ইনশাআল্লাহ। আর &#8211;<br />
1. <a class="profileLink" href="https://www.facebook.com/lostmodesty/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">পর্নোগ্রাফিঃ মানবতার জন্য হুমকি</a> (Lost Modesty)<br />
2. <a class="profileLink" href="https://www.facebook.com/fightagainstdehumanization/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">Fight Against Dehumanization</a><br />
এই দুইটি পেজ লাইক + সি ফার্স্ট দিয়ে রাখতে পারেন, ইনশাআল্লাহ এটা আপনার গুনাহ থেকে মুক্ত হতে সহায়ক হবে। ]</p>
<p>১১। আপনি যদি আবারো এই পাপকাজে জড়িয়ে পড়েন তাহলে আবার ১ নং পয়েন্ট থেকে আবার শুরু করতে করুন।</p>
<p>অনেকেই হয়ত বলবেন যে আমি কেন বিয়ের কথা বলছি না। যারা আমাকে এই সমস্যার কথা জানিয়েছেন তাদের একটা বড় অংশ এখনই বিয়ে করতে পারবেন না আবার এর মধ্যে অনেকেই আছেন বিবাহিত। তাই বিয়ে করলেই সমস্যা সমাধান হয়ে যাবে এ ব্যাপারে আমি নিশ্চিত নই। উপরে উল্লেখিত সমাধানের মাধ্যমেও চেষ্টা করতে হবে।<br />
আল্লাহ ভালো জানেন।</p>
<p>মুল: মুহাম্মাদ তিম হাম্বল<br />
অনুবাদ: রাফায়েল হাসান<br />
রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ</p>
<hr />
<p>সংযুক্তিঃ পর্ণ আসক্তি থেকে মুক্ত হতে আমরা [Ruqyah Support BD] সাধারণত সেই টিপসগুলোই দিয়ে থাকি, যা <a href="/blog/385/waswasa-symptoms">ওয়াসওয়াসা রুগীদেরকে</a> দেয়া হয়। তাঁর মাঝে গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি হচ্ছে-</p>
<p>১. যথাসম্ভব প্রতি ওয়াক্ত নামাজ জামাতের সাথে পড়া। আপনাকে জামাতে অংশ নিতে দিবে না; এমন কাজ দেখলে পারতপক্ষে দূরে থাকা।</p>
<p>২. প্রতিদিন সকাল-সন্ধ্যা, ঘুমের আগে এবং অন্যান্য মাসনুন যিকরের প্রতি খুব যত্নবান হওয়া।</p>
<p>৩. আসক্তির ব্যাপারে ওয়াসওয়াসা শুরু হলে (হরমোন প্রেশার বেড়ে গেলে) নিজেকে স্বাভাবিক রাখতে চেষ্টা করা, যথাসম্ভব রিয়েক্ট না করা। ইগনোর করে নিজের কাজে ব্যস্ত হয়ে যাওয়া।</p>
<p>৪. ওয়াসওয়াসা থেকে বাঁচার দোয়া পড়া। বিশেষত: </p>
<p><br />
এবং<br />
</p>
<p>৫. এই সমস্যা থেকে পরিত্রাণের ইচ্ছা রেখে প্রতিদিন কোরআনুল কারিমের আযাব বা শাস্তি সংক্রান্ত আয়াতগুলো (আয়াতুল হারক) তিলাওয়াত করা। প্রতিদিন সব শেষ করতে না পারলে, অল্প কিছু হলেও পড়া। এর পাশাপাশি আয়াতুল হারকের অডিও দিনে কমপক্ষে ২ বার করে শুনা। সাথে রুকইয়া যিনা অডিও দিনে কমপক্ষে ২ বার করে শুনা।<br />
আয়াতুল হারক ও রুকইয়াহ যিনা অডিও ডাউনলোড: <a href="/download" target="_blank" rel="noopener noreferrer">/download </a> এরপর আপডেট জানাবেন।</p>
<p>(এক্ষেত্রে পিডিএফ এবং অডিওর সহায়তা নিতে পারেন। সবচেয়ে ভালো হয়, যদি প্রিন্ট করে নেন এবং দেখে দেখে তিলাওয়াত করেন। লিংক:<a href="/pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ruqyahbd.org/pdf</a>)<br />
&#8212;&#8212;-<br />
আল্লাহ আমাদের কবিরা গুনাহ থেকে দূরে থাকার তাওফিক দিন, আমিন</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/533/porn-addiction-and-musterbation/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
