<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A7%81%E0%A6%B2-%E0%A6%87%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AB%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%97/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 18:59:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</title>
		<link>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag</link>
					<comments>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 19:21:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[লবন পানি খাওয়ানো]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগের রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=861</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
<p>(বুঝতে ভুল না করি। আমাদের আপত্তি বমি করা না করা নিয়ে না, আপত্তি বমি করানোর পদ্ধতি নিয়ে।) বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্তরা যখন রুকইয়াহ করে বা এমনিতে কোনো ইবাদত করতে যায় তখন বমি হতেই পারে। বরং বমি হওয়াটা অনেক সময়ই স্বস্তির কারণ হয়। শরীর ভাল লাগে। আততিব্বুন নববীতে বমি অনেকগুলো উপকারীতার কথা এসেছে। সেগুলো আলোচনা এখানে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
<p style="text-align: justify;">(বুঝতে ভুল না করি। আমাদের আপত্তি বমি করা না করা নিয়ে না, আপত্তি বমি করানোর পদ্ধতি নিয়ে।)</p>
<p style="text-align: justify;">বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্তরা যখন রুকইয়াহ করে বা এমনিতে কোনো ইবাদত করতে যায় তখন বমি হতেই পারে। বরং বমি হওয়াটা অনেক সময়ই স্বস্তির কারণ হয়। শরীর ভাল লাগে। আততিব্বুন নববীতে বমি অনেকগুলো উপকারীতার কথা এসেছে। সেগুলো আলোচনা এখানে করতে চাই না। মজার ব্যাপারে হল, এই বইয়ে (বাংলাটায়) বমি করানোর কোনো পদ্ধতি আলোচনা করা হয়নি। বমির কিছু অপকারিতা ও সতর্কতাও আলোচনা করা হয়েছে।</p>
<p style="text-align: justify;">আব্দুল্লাহ ভাই যখন বমির বিষয়টা পোক করেছিলেন তখন কয়েকজনের পোস্ট দেখেছি তাকে ক্রিটিসাইজ করে পোস্ট করতে। অথচ তারা প্রসঙ্গই বুঝে নি। আল্লাহ হেদায়াত দিক তাদের। হেদায়াত তাদের ভাগ্যে না থাকলে তাদের ক্ষতি থেকে উম্মাহকে হেফাজত করুন। আমীন।</p>
<p style="text-align: justify;">একথা মানতেই হবে বমি একটি কষ্টদায়ক প্রক্রিয়া। এটা স্বাভাবিক প্রক্রিয়ার বিপরীতও বটে। খাদ্যনালী দিয়ে খাবার নিচে যাবে এটাই স্বাভাবিক, আর বর্জ্য বের হবে পিছন দিয়ে। যদি বিপরীত হয় তাহলে সেটা কষ্টসাধ্য হবে। এটাও মাথায় রাখতে হবে কষ্ট সহ্য করার ক্ষমতা সবার এক না।</p>
<p style="text-align: justify;">কারও যদি বমি করার এতই ইচ্ছা থাকে তাহলে সে বমির ভিডিও দেখতে পারে, ওয়াক ওয়াক সাউন্ড শুনতে পারে। এমন কিছু খেতে পারে যা অতিরিক্ত তিতা, বিকট গন্ধযুক্ত। অল্পতেই কাজ হবে ইংশা আল্লাহ। জিন, জাদুগ্রস্থরা শক্তিশালি পানি তৈরি করে খেতে পারে। অর্থাৎ সিহরের আয়াতগুলো বেশি বেশি করে পড়ে পানিতে ফু দিবে। এরপর খাবে। এমনিতে পড়া পানি খেতে বললে ১-৩ বার করে পড়ে ফু দেয় লোকজন। বেশি বেশি বলতে ৭০ বার করে পড়তে পারে প্রতিটা আয়াত, ১০০ বার করে পড়তে পারে, ৫০০-১০০০ বার করে পড়তে পারে। ক্ষতিকর জিনিস যদি বমির সাথে না বের হয়ে নিচে দিয়ে বের হয় তাহলে আলহামদুলিল্লাহ। আর বমির মাধ্যমে বের হলেও ইংশা আল্লাহ উদ্দেশ্য সফল হবে।</p>
<p style="text-align: justify;">[এইগুলো আমার কথা। আমার সাথে সবার একমত হতে হবে এমন না।]</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুনঃ <a href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা</a></strong></p>
<hr />
<p><em>added by almahmud: </em></p>
<p>তিরমিযির হাদিসে আছে, আবু দারদা রা. থেকে বর্ণিত &#8220;রাসুল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বমি করেছিলেন, এরপর ইফতার করেছেন, এরপর ওজু করেছেন&#8221;।<br />
এটা ওযুর মাসয়ালা। এই হাদিসের কারণে আমরা মক্তবে পড়ি &#8220;মুখ ভরিয়া বমি হওয়া&#8221; ওযু ভঙ্গের কারণ। এই হাদিসের সাথে অসুস্থ ব্যক্তিদেরকে সমুদ্রের পানির মত লবণাক্ত ১০-২০লিটার পানি খাওয়ানো আর বমি করানোর সম্পর্ক নেই।<br />
যারা একেবারে ভিন্ন প্রসঙ্গের এই হাদিস দেখিয়ে (আসলে শুধু আরবি দেখিয়ে, তরজমা না করে) বলতে চায় মানুষকে গ্যালন গ্যালন লবণ পানি খাইয়ে বমি করানো শরিয়া সমর্থিত রুকইয়ার কাজ, যারা ঝাড়ফুঁককারিদের ম্যালপ্রাক্টিসকে নববি চিকিৎসা ও এলাহি চিকিৎসা আখ্যা দেয়, মনগড়া অপচিকিৎসাকে নবিজি সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লামের দিকে সম্পর্কযুক্ত করে (নাউযুবিল্লাহ) এরা নিশ্চিতভাবেই কোরআন, হাদিস ও শরিয়া নিয়ে আরও অনেক অনেক জালিয়াতি করতে পারে এবং করে।<br />
এদের ব্যাপারে সাবধান থাকা দরকার।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification</link>
					<comments>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 07:19:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সময় বমি করানো]]></category>
		<category><![CDATA[পেটের জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[পেট থেকে জাদু বের করা]]></category>
		<category><![CDATA[বমির মাধ্যমে জাদু নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াতুল ইস্তিফরাগ]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3343</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>১। স্টমাক ডিটক্সিফিকেশনের নাম করে কেউ কেউ কয়েক লিটার পানিতে আধা কেজি বা তারও বেশি লবণ মিশিয়ে সেটাতে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে খান। এই লবণ পানি খাওয়ার মূল উদ্দেশ্য থাকে বমি করানো। বমি করে পেটে থাকা যাদুর জিনিস বের করে ফেলা। চিন্তা করতে সহজ লাগে। যদিও প্রসেসটা ডিস্টার্বিং। অনেকে এই পানিতে আরো কি কি মিশিয়ে তারপর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">বমনের মাধ্যমে পেট খালি করানো এবং আরও কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>১। স্টমাক ডিটক্সিফিকেশনের নাম করে কেউ কেউ কয়েক লিটার পানিতে আধা কেজি বা তারও বেশি লবণ মিশিয়ে সেটাতে রুকইয়ার আয়াতগুলো পড়ে খান। এই লবণ পানি খাওয়ার মূল উদ্দেশ্য থাকে বমি করানো। বমি করে পেটে থাকা যাদুর জিনিস বের করে ফেলা। চিন্তা করতে সহজ লাগে। যদিও প্রসেসটা ডিস্টার্বিং।<br />
অনেকে এই পানিতে আরো কি কি মিশিয়ে তারপর খান। রিসেন্টলি কয়েকজন আমার কাছে জানতে চেয়েছেন এভাবে উনারা করবেন কিনা।<br />
এটা নাজায়েজ কোন পদ্ধতি না। যে যাই বলুক, রুকইয়া জায়েজ হওয়ার সাধারণ মূলনীতির মাঝে পড়ে কিনা দেখবেন। ব্যস। তাই এক কথায় উত্তর হল, আপনার ইচ্ছা হলে লবণ পানি খান, খেয়ে বমি করেন। মনে না মানলে করবেন না। লবণ বেশি খাওয়ার ফলে যেসব সাইড ইফেক্ট দেখা দিতে পারে সেগুলো নিয়ে আগে কোন ডাক্তার বা এই বিষয়ে জ্ঞান আছে এমন কারো সাথে কথা বলতে পারেন। ডাক্তার আপনাকে খেতে বলল খান।<br />
আমার জানতে ইচ্ছা করে যে বমি করতেই হবে এই ধারণা আসলে কোথা থেকে আসছে? কেন বমি করেই বের করা লাগবে? রুকইয়ার পানি খেয়ে কি পেটের যাদু নষ্ট হবেনা? না হলে, কেন হবেনা?<br />
কেউ কেউ বমির ছবি দেন ফেসবুকে। এটা মারাত্মক রকমের বাজে অভ্যাস ভাই। সবকিছুর ছবি আর বর্ণনা ফেসবুকে দিতে হয়না। মার্কেটিং অনেকভাবে করা যায়। মার্কেটিং না বুঝলে এটা বুঝে এমন মানুষদের কাছে কোর্স করেন, তাদের থেকে শিখেন।</p>
<p>২। একজন জানালেন তাকে নাকি বলা হয়েছে একসাথে ৭০ টা পয়েন্টে হিজামা করাতে হবে৷ তাহলেই রোগী ভালো হয়ে যাবে। এটা একটা সমস্যা। ফিটনেস দেখা উচিত হিজামার আগে। সবার শারীরিক ফিটনেস থাকেনা। বিশেষ করে প্যারানরমাল রোগীরা বেশিরভাগই দূর্বল থাকে ফিজিক্যালি। এক ভাই জানালেন ইলেক্ট্রিক শক দিলে রোগী ভালো হয়ে যাবে এমন চিন্তাও রাখেন অনেকে৷ ইলেক্ট্রিক শকে দূর্বল চিত্তের কেউ যদি মেন্টালি শকড হয়ে হার্ট অ্যাটাক করে বা কোন মেডিক্যাল কন্ডিশন তৈরি হয় সেক্ষেত্রে তো বিপদে পড়ে যাবেন ভাইয়েরা।</p>
<p>৩। অনেক পেশেন্টের আত্মীয় তার নিজের ভাই/বোনকে চড় থাপ্পড় বা ফিজিক্যালি আঘাত করার পারমিশন রাকী ভাইদেরকে দেন। এটাও ডিস্টার্বিং লাগে। আপনার বোনকে/স্ত্রীকে আরেকজন থাপ্পড় দিবে আপনারই সামনে। এটা আপনারা কিভাবে পারমিট করেন?</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন: </strong><a href="/blog/4660/jadur-chikitsay-bomi-istifrag">জাদুর সমস্যায় বমি প্রসঙ্গ</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
