<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>ফারহাত হুসাইন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/writer/farhat-hussain/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 06:07:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>ফারহাত হুসাইন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</title>
		<link>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children</link>
					<comments>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 08:41:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[শিশুর রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[শিশুদের জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[bacchader jonno suggestion]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চার নিরাপত্তা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3361</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children">বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>১. মাগরিবের ১০-১৫ মিনিট পূর্ব থেকে পরের ১০-১৫ পর্যন্ত বাচ্চাদের নিয়ে বের হবেন না। (updated) ২. বাচ্চাদের রুমে(পুরো বাসাতেই রাখা ঠিক না) কোন প্রকাশমাণ প্রাণীর ছবি ও পুতুল রাখবেন না। ৩. ফজর ও মাগরিবের পর আয়াতুল কুরসি-১ বার, ইখলাস, ফালাক ও নাস ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিবেন। ৪. রাতে ঘুমানোর সময় আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children">বাচ্চাদের জন্য সহজ রুকইয়াহ ও নিরাপত্তার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>১. মাগরিবের ১০-১৫ মিনিট পূর্ব থেকে পরের ১০-১৫ পর্যন্ত বাচ্চাদের নিয়ে বের হবেন না। (updated)</p>
<p>২. বাচ্চাদের রুমে(পুরো বাসাতেই রাখা ঠিক না) কোন প্রকাশমাণ প্রাণীর ছবি ও পুতুল রাখবেন না।</p>
<p>৩. ফজর ও মাগরিবের পর আয়াতুল কুরসি-১ বার, ইখলাস, ফালাক ও নাস ৩বার করে পড়ে ফুঁ দিবেন।</p>
<p>৪. রাতে ঘুমানোর সময় আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক ও নাস ১বার করে পড়ে হাতে ফুঁ দিয়ে শরীর মুছে দিবেন -৩বার।</p>
<p>৫. মাগরিবের ২০মিনিট পুর্বে দরজা ও জানালা বিসমিল্লাহ বলে বন্ধ করে দিবেন এবং মাগরিবের ১৫-২০ মিনিট পর খুলে দিতে পারবেন যদি প্রয়োজন হয়। খোলার সময় বিসমিল্লাহ বলে খুলবেন।</p>
<p>৬. মানুষ ও জ্বীনের বদনজর থেকে হিফাযত ও শিফার নিয়তে :- দুরুদে ইব্রাহিম (১বার), সুরা ফাতিহা, আয়াতুল কুরসি, ইখলাস, ফালাক ও নাস (প্রতিটি ৭বার করে পড়বেন), দুরুদে ইব্রাহিম (১বার) পড়ে ডান কানে হালকা করে ফুঁ দিয়ে দিবেন এবং সমস্ত শরীরে ফুঁ দিয়ে দিবেন।</p>
<p>৭. পানি(উপরে উল্লেখিত সুরা ও আয়াত পড়ে পানি তৈরি করবেন) অল্প করে পান করাবেন এবং অল্প পানি দিয়ে মাথা, আইভ্রু, হাত ও‌ পায়ের তালুতে মাসেহ করে দিবেন(দিনে কমপক্ষে ৩বার)</p>
<p>৮. এই দুআটি সকাল-সন্ধ্যা ১/৩/৫/৭ বা এর বেশি বেজোড় সংখ্যকবার পড়ে ফুঁ দিবেন:-<br />
রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম হাসান ও হুসাইন রাদিয়াল্লাহু ‘আনহুমা-এর জন্য এই বলে (আল্লাহ্‌র) আশ্রয় প্রার্থনা করতেন-<br />
أُعِيْذُكُمَا بِكَلِمَاتِ اللّٰهِ التَّامَّةِ مِنْ كُلِّ شَيْطَانٍ وَّهَامَّةٍ، وَمِنْ كُلِّ عَيْنٍ لاَمَّةٍ<br />
আমি তোমাদের দু’জনকে আল্লাহ্‌র পরিপূর্ণ কালেমাসমূহের আশ্রয়ে নিচ্ছি যাবতীয় শয়তান ও বিষধর জন্তু থেকে এবং যাবতীয় ক্ষতিকর চক্ষু (বদনযর) থেকে।<br />
উ‘ইযুকুমা বিকালিমা-তিল্লা-হিত তা-ম্মাতি মিন কুল্লি শাইতানিওঁয়া হা-ম্মাহ্‌, ওয়ামিন কুল্লি আইনিল্লা-ম্মাহ্‌(একজনের ক্ষেত্রে উ&#8217;ইযুকা পড়বেন)।<br />
বুখারী ৪/১১৯, নং ৩৩৭১; ইবন আব্বাস রাদিয়াল্লাহু আনহুমার হাদীস থেকে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3361/basic-safety-and-ruqyah-for-children/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>স্বপ্নে জ্বিনের আগমন ও কিছু পরামর্শ&#8230;.</title>
		<link>/blog/3351/jinn-problem-in-dream</link>
					<comments>/blog/3351/jinn-problem-in-dream#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 07:48:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[রাতে জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[রাতে জিন অত্যাচার করে]]></category>
		<category><![CDATA[স্বপ্নে জিন বিরক্ত করে]]></category>
		<category><![CDATA[অশ্লীল স্বপ্ন দেখলে কি করবে]]></category>
		<category><![CDATA[ঘুমের সময় জিন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3351</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3351/jinn-problem-in-dream">স্বপ্নে জ্বিনের আগমন ও কিছু পরামর্শ&#8230;.</a></p>
<p>জ্বিন-জাদুর পেশেন্টরা বলা যায় প্রতিনিয়ত জ্বিন রিলেটেড স্বপ্ন দেখে থাকেন। এর মাঝে কিছু পেশেন্ট হলো জাদু+আসক্ত জ্বিনে আক্রান্ত, তাদের স্বপ্নে জ্বিন ফাহেশা কাজ করার চেষ্টা বা করা বা প্রলুব্ধ করার চেষ্টা করে। এ ক্ষেত্রে মাঝে মাঝো যা হয় তা অত্যন্ত বিব্রতকর, এখন পর্যন্ত ৩ জন পেশেন্ট আমাকে(ফারহাত হুসাঈন) জানিয়েছেন যে জ্বিন আমার পরিচয়ে ফাহেশা কাজের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3351/jinn-problem-in-dream">স্বপ্নে জ্বিনের আগমন ও কিছু পরামর্শ&#8230;.</a></p>
<p>জ্বিন-জাদুর পেশেন্টরা বলা যায় প্রতিনিয়ত জ্বিন রিলেটেড স্বপ্ন দেখে থাকেন। এর মাঝে কিছু পেশেন্ট হলো জাদু+আসক্ত জ্বিনে আক্রান্ত, তাদের স্বপ্নে জ্বিন ফাহেশা কাজ করার চেষ্টা বা করা বা প্রলুব্ধ করার চেষ্টা করে।<br />
এ ক্ষেত্রে মাঝে মাঝো যা হয় তা অত্যন্ত বিব্রতকর, এখন পর্যন্ত ৩ জন পেশেন্ট আমাকে(ফারহাত হুসাঈন) জানিয়েছেন যে জ্বিন আমার পরিচয়ে ফাহেশা কাজের জন্য স্বপ্নে আগমন করেছে। কিন্তু রূপ ধরতে পারেনি আলহামদুলিল্লাহ। কারো স্বপ্নে ঝাপসা, কারো টাতে ভিন্ন চেহারা, আবার কারোটাতে শুধু কন্ঠ আমার বাকি চেহারা সূরত আমার না। এগুলো জাদুকর আসক্ত জ্বিনের কাজ, আল্লাহ এদের সমূলে ধ্বংস করুন আমীন।<br />
তো এধরনের স্বপ্ন থেকে বাঁচতে হলে করণীয়গুলো হলো;<br />
১। সেলফ রুকইয়াহ ঠিক মতো করা<br />
২। সুরা তালাক ঘুৃমানোর আগে ৩ বার পড়া(কেউ চাইলে বেশিবারও পড়তে পারবেন)<br />
৩। অলিভ অয়েল কোমড়,উড়ু ও লজ্জাস্থানের আশেপাশে ম্যাসাজ করে নেওয়া ঘুমের আগে(যদিও বিব্রতকর লাগে)।<br />
৪। ঘুৃমানোর আগে আসক্ত জ্বিনকে সমূলে ধ্বংসের নিয়ত করে হিসনুৃল মুসলিম এপস থেকে ৩৬-৩৯ নং দুআ গুলো দুআর মতো করে হাত তুলে রবের নিকট বলা।<br />
৫। ঘুমের পূর্বের আমল করে ঘুমিয়ে যাওয়া।<br />
৬। সকালে না ঘুমানো।<br />
৭। রাত ১০ টার মধ্যে ঘুমানোর সর্বোচ্চ চেষ্টায় লিপ্ত থাকা যতদিন অর্জন না।<br />
&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
আমি একজন রাক্বির জন্য উচিত মনে করি না নারী পেশেন্টদের চোখের দিকে তাকানো। ঠিক বোনদেরও বলবো পুরুষ রাক্বির চেহারার দিকে তাকিয়ে সমস্যা না বলে নজরকে নীচের দিকে ৯০ ডিগ্রি কোনে রেখে কথা বলুন। এটাই তাকওয়ার কাছাকাছি।</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211; </strong><a href="/blog/695/jinn-assault-at-night">রাত্রিতে জ্বিনের সমস্যা</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3351/jinn-problem-in-dream/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</title>
		<link>/blog/3348/druto-susto-howa</link>
					<comments>/blog/3348/druto-susto-howa#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 07:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দ্রুত সুস্থ হবে]]></category>
		<category><![CDATA[দ্রুত জাদু নষ্ট করা]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু নষ্টের নিশ্চিত তদবির]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে দ্রুত জিন তাড়াবেন]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ কী?]]></category>
		<category><![CDATA[ইস্তিফরাগ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3348</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3348/druto-susto-howa">দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</a></p>
<p>কোনো চিকিৎসা কাজ করা বা না করার ব্যাপারে বলতে পারি যার লাভ-ক্ষতি চোখে দেখা যায়। আর যেটা চোখে দেখা যায় না কিন্তু ইলম দিয়ে বোঝা যায়, সেটা কাজ হচ্ছে কি-না বুঝতে হলে সেটার ইলমের উৎস ঠিক আছে কিনা তা ঘেটে দেখতে হয়। (অর্থাৎ এই পদ্ধতিটা কোত্থেকে কিভাবে পাওয়া গেল খোজ করতে হয়)। আর এটাও দেখতে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3348/druto-susto-howa">দ্রুত সুস্থ হওয়া ও কিছু কথা</a></p>
<p>কোনো চিকিৎসা কাজ করা বা না করার ব্যাপারে বলতে পারি যার লাভ-ক্ষতি চোখে দেখা যায়। আর যেটা চোখে দেখা যায় না কিন্তু ইলম দিয়ে বোঝা যায়, সেটা কাজ হচ্ছে কি-না বুঝতে হলে সেটার ইলমের উৎস ঠিক আছে কিনা তা ঘেটে দেখতে হয়। (অর্থাৎ এই পদ্ধতিটা কোত্থেকে কিভাবে পাওয়া গেল খোজ করতে হয়)। আর এটাও দেখতে হয় যে সঠিকভাবে ইলমের প্রয়োগ হচ্ছে কিনা।</p>
<p>রুকইয়াহ শারিয়াহ হওয়ার জন্য প্রধান তিনটি শর্ত হলো;<br />
১। এই বিশ্বাস করা যে শিফার দেওয়ার মালিক শুধু আল্লাহ রুকইয়ার কোন ক্ষমতা নেই যদি আল্লাহ ইচ্ছা না করেন<br />
২। কুরআন ও সুন্নাহ থেকে রুকইয়া করা<br />
৩। অর্থ বোঝা যায় এমন হওয়া (মানে আল্লাহর কাছেই সাহায্য চাওয়া হচ্ছে এটা বোঝা যদি অন্য ভাষা ব্যবহার করা হয়)</p>
<p>এই তিন শর্ত রুকইয়াতে থাকার পরেও যদি কেইজ লেইট হয় তবে তা আল্লাহর ইচ্ছা ও নিজেদের আল্লাহর সাথে কি কি গ্যাপ আছে তা পুরন করার দিকে খেয়াল করতেই হবে। কারন এটা শুধু চিকিৎসা না এটা দুয়াও তাই। গাফেল মুসলিমের গাফলতে ভরা দুয়া আল্লাহ কবুল করেন না। তাই<br />
এর বাইরে গিয়ে যতো দ্রুত বের হওয়ার চেষ্টা করা হোক তা কতটুকু ফল্প্রসু হবে তা জানি না তবে মানুষের মাথায় জটিলতা যে বাসা বাধবে তা বলা যেতেই পারে।<br />
এছাড়া বমি করানো (<a href="/blog/3343/problem-in-stomach-detoxification">ইস্তিফরাগ</a>) বা অন্যান্য বিষয় গুলো ফলো করেও সাময়িক সুস্থ হয়ে আবার অসুস্থ হচ্ছে এমন একাধিক কেইস আমার নিকট মজুদ আছে, কিন্তু ভালো হয়েছে এমন কয়েকটি কেইসও শুনেছি। বরং কুরআন ও সুন্নাহ থেকে এবং তিব্বে নববি প্রয়োগ করে সুস্থতার যে রেট আমার নিকট মজুদ আছে তা বমি করানো থেকে অনেক বেশি।</p>
<p>একটা বড় লেখার শেষে ইমাম ইবনুল কাইয়ুম রহিমাহুল্লাহ বলেন, &#8220;যে কুরআন দিয়ে সুস্থ হবে না সে কিছু দিয়েই সুস্থ হবেনা।&#8221;<br />
এই কথার মানে এই না যে আপনি মধু দিয়ে সুস্থ হবেন না বা অন্য চিকিৎসায় সুস্থ হবেন না। এটার মানে হলো যে কুরআন ছেড়ে অন্য কিছুকে অধিক গুরুত্বের সাথে নিবে তাঁর জন্য এই কথা।</p>
<p>বিঃদ্রঃ কেঊ দ্রুত বা অল্প সময়ে সুস্থ হয়ে গেলে সেটা আল্লাহর ইচ্ছা। আমাকে আবার সেটার বিরোধী ভাববেন না কেঊ।</p>
<p>আল্লাহ আমাকে সহ সকল রাকি ভাই ও জীন জাদু বদনজর এবং অসুস্থ মানুষদের সঠিক বুঝ দান করুন আমীন।</p>
<hr />
<p>(সামান্য পরিমার্জিত)</p>
<p><strong>আরও পড়ুন &#8211;  <a href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3348/druto-susto-howa/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</title>
		<link>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase</link>
					<comments>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 07:04:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রাকিরা কিভাবে রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের ঘটনা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3337</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি। অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি।</p>
<p>অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম দেড় ঘন্টার একটু বেশি। তো জ্বিন আসে নাই, আর ইফেক্ট তাই হয়েছিলো যা নরমালি জাদুর ক্ষেত্রে হয়(যেমন কান্না, কোমড়ে ব্যথা, ঘাম দেওয়া)।</p>
<p>এরপর সে বললো ঢাকার অমুক রাক্বির মতো জ্বিনটা হাজির করে বিদায় করে দেন না!!!<br />
আমি বললাম আপনি নিজেই ঢাকার অমুক রাক্বির নিকট গিয়ে রুকইয়াহ করে দেখতে পারেন।<br />
এরপর সে এক বছর পর আসে এবং এসে বলে আমি এতোদিন ঢাকার রাক্বিদের পরামর্শ ফলো করেছিলাম। এবং বললো ঢাকাতে কার কার নিকট রুকইয়াহ করছে। অনলাইনে সে রাক্বি ভাইরা পরিচিত সবাই(যাদের নিকট করছেন)।<br />
সে যাইহোক জ্বিন ঐ রাক্বি ভাইরাও হাজির করতে পারেন নাই(কারন এই ক্ষমতা কোন রাক্বির নেই)। এরপর সে বুঝতে পারলো যে হ্যা তার জ্বিনটা আসবে না(মাসসূল খফি জ্বিন)। তো বললাম সেলফ রুকইয়াহর সময় প্রেসার দিবেন জয়েন্টে জয়েন্টে ও ব্যথা স্থানে। প্রয়োজনে হাতে রুকইয়াহর তেল লাগিয়ে ম্যাসাজের মতো করবেন। এরপর তার আর কোন রুকইয়াহ করিনি। কারন সে আসলে মেন্টালীও অসুস্থ টাইপ হয়ে গেছে(আল্লাহ শিফা দান করুন)। জ্বিন হাজির করে বের করে দেনটাই তার শেষ লাইন। আরো কিছূ পারিবারিক সমস্যা ছিলো তার যা কেইজ জটিল করে দিয়েছিলো।</p>
<p>তো এরকম আরো কিছু পেশেন্ট বিভিন্ন সময়ে পেয়েছি। যাদের আক্বিদাহ ঐ একই যে রাক্বি জ্বিন হাজির করে এরপর বের করে দেয়। অনেককে আবার নেক সুরতে শয়তান বলে আপনি রাক্বি, তাই আপনার তাকওয়া বেশি এইজন্য জ্বিন হাজির হতে পারে বলেই বলেছি। এরা হলো মানুষ শয়তান। কারন তারা আপনার তাকওয়াকে বাশ দিতে এসেছে(একটু রেগেই বললাম)।</p>
<p>যারা বিশ্বাস করে জ্বিন রাক্বির কারনে বা রাক্বির তাকওয়ার কারনে হাজির হয় তাহলে এদের ঈমান রুকইয়াহর এই বিষয়ে বিশুদ্ধ না(কোন ২য় কথা নাই)। যারা বিশ্বাস করে জ্বিনকে আল্লাহই হাজির করেন এবং কুরআনের মুজিজা প্রকাশ করেন এবং এটা ঈমানের সাথে তিলাওয়াত করলে যে কেউ রুকইয়াহ করলে আসবে কারন এটা আল্লাহই উপস্থিত করেন এরাই প্রকৃত ঈমানদার।<br />
তাহলে ইমাম আহমাদ বিন হাম্বল বা অন্যান্য বড় বড় ইমামদের সময়ে যে জ্বিন হাজির হয়েছিলো রুকইয়াহর আগেই সেটা কি বলবেন?<br />
এরকম আমার এখন পর্যন্ত অনেক হয়েছে, চেম্বারে ঢুকেই জ্বিন এসেছে বা আমি যাচ্ছি তখন জ্বিন ঘরে ভাংচুর শুরু করে দিয়ছে। তো আমিও কি বড় ইমাম(আল্লাহ ক্ষমা করুন)?<br />
এখন খেয়াল করেন ইমামগণ রুকইয়াহ করার আগেই জ্বিন চলে এসেছে এবং তাদের ধমকিতে বের হয়ে গেছে? না বের হয়নি, আল্লাহর ক্ষমতা উপলব্ধি করতে পেরেই তা বের হয়েছে। আর যে আল্লাহর দাসত্ব যত বেশি করে তার ধমক ততো শক্তিশালী। এটাই হলো তাদের ঈমানের স্তর। জ্বিন চলে আসা রাক্বির ক্রেডিট না এবং চলে যাওয়াও না। বরং পেশেন্ট ও রাক্বির রবের সাথে সম্পর্কের বিষয় এটি।<br />
এখন প্রশ্ন আসবে যে তাহলে আপনার ঈমানে কি সমস্যা আছে কারন একাধিক কেইজ তো শেষ হচ্ছে না?<br />
ঈমানে সমস্যা নেই তবে ঈমান অনুযায়ী আমল নেই। যেমন সুদ হারাম কিন্তু ব্যাংকের ছোয়ায় যেতে হয়। সমাজে ফাহেশা কাজ বন্ধ করা জরুরী কিন্তু করা হচ্ছে না, গান বাজনা রুকইয়াহর সময়ও দূর থেকে ভেসে আসে কিন্তু এসব বন্ধ করার জন্য সিস্টেম চেঞ্জ জরুরী সেটা করার জন্য সামর্থ্য এখনো নেই। আর চেঞ্জ করতে হলে আপনাকে আমাকে একই ঈমান নিয়ে শক্ত আঘাত করতে হবে। আর সেটা করা হচ্ছে না। তাই আমিও যেমন সমান অপরাধী তেমনি আপনিও। তবে ইলম আমল ও অন্যান্য কিছুতে উনিশ বিশ পার্থক্য আছে হয়তো।</p>
<p>তো এখন আমিও যদি ভিডিও বানাই বানাই অনলাইনে ছাড়ি কয়দিন পর আমাকেও বলবেন আমার কাছে গেলেই জ্বিন চলে আসবে। আসলে তখন আপনাদের ঈমান নিয়ে আমি খেলবো(আশ্রয় চাই এমন কাজ থেকে, বুঝানোর জন্য বললাম)।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</title>
		<link>/blog/1656/about-jinn-killing-technic</link>
					<comments>/blog/1656/about-jinn-killing-technic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:10:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন পালন]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হত্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1656</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>লিখেছেন: Farhad Hussain অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>

<p>লিখেছেন: Farhad Hussain</p>



<p>অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।<br />তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা মানসিক চাপ দিয়ে বলা হয়,&#8221;হত্যা করে ফেলেন না&#8221;। আবেগ তাড়িত কন্ঠও থাকে।</p>



<p><em>এই ক্ষেত্রে একটি অভিজ্ঞতা শেয়ার করি-</em>&#8212;-<br />একবার দুইজন রাকি ভাইয়ের সাথে মিলে একটা কেইজ হ্যান্ডেল করি। আমি রুকইয়াহ নিয়ে একটি ইংরেজি বইয়ে পড়েছিলাম কিভাবে জ্বিন কে হত্যা করা যায় তিলাওয়াত ও হাত দিয়ে, এই বিষয়ে। তো দেখলাম ভাইয়েরা সেটা এপ্লাই করেছেন (আমি যদিও তখন পর্যন্ত এপ্লাই করিনি, কারণ বিষয়টি অস্পষ্ট ও ধোঁকায় ফেলে দেয়ার মতো লেগেছিল আমার কাছে পড়ার সময়)। কিন্তু ভাইদের এপ্লাইয়ের সময় দেখলাম জ্বিন ভালোই কষ্ট পাচ্ছে। যাই হোক সব আল্লাহর ইচ্ছা।<br />আমি এই জ্বিন জবাই করার টেকনিকটি ৩/৪ জনের উপর পরবর্তীতে এপ্লাই করি + আবার কুরআন টেস্টও(রুকইয়াহ) করেছি। এর মধ্যে ২টি পেশেন্ট কে যথারীতি তার বাবা ও হাসবেন্ডকে দিয়ে করিয়েছি(পেশেন্ট নারী) + বাকি ১/২ জনকে আমি নিজেই করেছি (তারা পুরুষ)।<br />আমার এপ্লাই + কুরআন টেস্টে(রুকইয়াহ) করে বুঝতে পেরেছি এতে জ্বিনরা সাময়িকভাবে কিছু কষ্ট পায়। আর চালাক প্রকৃতির জ্বিন খুব বেশি অভিনয় করে এবং কষ্ট ও পায়। কিন্তু হত্যা আসলে হয়নি(আল্লাহর ইচ্ছা)।<br />এর পর থেকে এটা আমি এপ্লাই করা ছেড়ে দেই। কারণ বিষয়টি বিব্রতকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করে। আর রুকইয়াহ অন্য পথে ধাবিত হয়। আর জ্বিন রাকিকে ধাঁধায় ফেলে দেয়ার সুযোগ পেয়ে যায়।</p>



<p>আমি চট্টগ্রামের এক ভাই কে ৬-৭ মাস আগে এই টেকনিকের কথা বলেছিলাম তার আত্মীয়র ক্ষেত্রে প্রয়োগ করে দেখার জন্য(যেহেতু সে হত্যা করতে চাচ্ছিল)। পরে সে মিথ্যুক প্রমাণিত হওয়ায় কথা ও সম্পর্ক নষ্ট হয় এবং আমার ঐ এপ্লাইয়ের পরবর্তী মতামত দিতে পারি নি। যদি সে ফেইক আইডি নিয়ে আমাকে ফলো করে থাকে তাহলে সে যেন সেটা থেকে ফিরে আসে এই আহ্বান করছি(যদিও সে এপ্লাই করে নি এরপরও বললাম)।</p>



<p><strong>শিক্ষা</strong><br />উপরের প্রেক্ষাপট ও ঘটনাগুলো একারণেই বললাম, যে বিষয়টি আমার উপলব্ধি হয়েছে এবং অনেকে জানতে চেয়েছিলেন তা হলো কিভাবে জ্বিন হত্যা করা যায়!<br />আসলে আপনারা(পেশেন্ট ও রাকি) যদি অনেক ধৈর্য্যের পর জ্বিন হত্যা করতেই চান তবে হত্যার নিয়তে সুরা বাকারা , আনফাল ও তাওবাহ এবং ফাতহা ও ইয়াসিন পড়ুন। ইন-শা-আল্লাহ্ একদিন না একদিন জ্বিন মরবেই। রুকইয়াহর পাশাপাশি জ্বিনকে কষ্ট দেয়ার জন্য সুন্নাহ সাপ্লিমেন্টারি প্রয়োগ করুন(হিজামা, ইন্ডিয়ান কস্টাস, অলিভ ওয়েল, কালোজিরার তেল ইত্যাদি)। ইন-শা-আল্লাহ্ সফল হবেন।<br />[সবাই আল্লাহর ওয়াস্তে শুরুতেই হত্যার নিয়ত করবেন না, চলে যেতে বলুন। না গেলে এবং কষ্ট বেশি দিলে তখন এই প্রেসক্রিপশন প্রয়োগ করুন ইন-শা-আল্লাহ্]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1656/about-jinn-killing-technic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
