<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>ঝাড়ফুঁক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%9D%E0%A6%BE%E0%A7%9C%E0%A6%AB%E0%A7%81%E0%A6%81%E0%A6%95/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 06:08:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>ঝাড়ফুঁক &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</title>
		<link>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas</link>
					<comments>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 06:29:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে কবিরাজি করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে জিন হাজির করে]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে হাজিরা দেখে]]></category>
		<category><![CDATA[জাদুকর]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সাহায্য নেয়া কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<p>প্রশ্নঃ জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন। উত্তরঃ জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas">জ্বিন হুজুরদের গোমর ফাঁস</a></p>
<div class="" dir="auto">
<div id="jsc_c_hm" class="dati1w0a ihqw7lf3 hv4rvrfc ecm0bbzt">
<div class="bi6gxh9e">
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>প্রশ্নঃ</strong> </span></p>
<p>জিন, যাদুর সমস্যায় অনেক হুজুর নিজের সাথে থাকা জিন দিয়ে জবাব নিয়ে দেয়। অনেক সময় এই জিন দিয়ে আল্লাহর ইচ্ছায় সমস্যা ভালোও করে দেয়। এদের কাছ থেকে সাহায্য নেয়া যাবেনা কেন? হুজুর দাবী করেছেন উনার সাথের জিনটি মুসলিম জিন।</p>
<p><span style="color: #ff0000;"><strong>উত্তরঃ</strong></span></p>
<p>জিনরা প্রচুর মিথ্যা কথা বলে। যদি ধরে নেয়া যায় যে সত্যিই জিনটি মুসলিম তাহলে আপনি তার সাহায্য নিবেন কেন? আল্লাহ তো আছেন সাহায্য করার জন্য! সুলাইমান (আ)কে আল্লাহ জিনদের উপর কর্তৃত্ব দিয়েছিলেন। জিনরা তাঁর কথা মেনে চলত।</p>
<p>সুরা ছোয়াদের ৩৫ থেকে ৩৮ নাম্বার আয়াতে এটা উল্লেখ আছে,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সে বলল, হে আমার মালিক, তুমি আমাকে ক্ষমা করো, তুমি আমাকে এমন এক সাম্রাজ্য দান করো, যা আমার পরে আর কেউ কোনদিন পাবে না, নিশ্চয়ই তুমি মহাদাতা। (৩৫) তখন আমি বাতাসকেও তার অধীন করে দিলাম, তা তার ইচ্ছানুযায়ী সেখানেই নিয়ে যেতো যেখানেই সে যেতে চাইতো। (৩৬) শয়তান(জিন)-দেরও, যারা ছিল প্রাসাদ নির্মাণকারী ও ডুবুরী। (৩৭) শৃংখলিত অন্য আরো অনেককেও। (৩৮)</em></p>
<p>সুলাইমান (আ) দোয়া করেছিলেন যেন তাঁর পরে আর কেউ এই সাম্রাজ্য না পায়। আল্লাহ জিনদের কন্ট্রোল করার ক্ষমতা সুলাইমান (আ)কে দিয়েছিলেন। তাঁর পরে অন্য কাওকে নয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>সম্পূরক প্রশ্নঃ</strong> তাহলে মসজিদের হুজুর, বড় আলেম, কবিরাজ, যাদুকর যারাই দাবী করে তারা জিনদের কন্ট্রোল করতে পারে তারা কি মিথ্যা বলছে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> হ্যাঁ, মিথ্যা কথা বলছে। মূলত জিনরাই তাদেরকে কন্ট্রোলে রাখে।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আরেকটা প্রশ্নঃ</strong> জিনদের দিয়ে তারা সবাই অনেক কাজ করে। এটা তাহলে কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> সহজ, কন্ট্রোল যেহেতু করতে পারছেনা তারমানে এখানে একটা চুক্তি হচ্ছে। তুমি আমাকে খুশি করবে, তাহলে আমি তোমার কাজ করে দিব। এই খুশি করে দেয়ার নামে যাদুকরকে অনেক কিছুই স্যাক্রিফাইস করতে হয়। শয়তান সবচেয়ে খুশি হয় কখন? যখন আল্লাহর আইন অমান্য করা হয়। শয়তান চায় আমরাও যাতে তার সাথে জাহান্নামের চিরস্থায়ী বাসিন্দা হয়ে যাই। তাই ইসলামকে অবমাননা করলেই শয়তান সবচেয়ে বেশি খুশি হয় এবং নানান কাজ করে দেয়।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>আবারও প্রশ্নঃ</strong> আমাদের হুজুরের জিন মুসলমান এবং হুজুর ইসলাম অবমাননার কোন কাজই করেনা। সে হুজুরকে তাহাজ্জুদ পড়তে বলে, তসবি পড়তে বলে, নামাজ পড়তে বলে। হুজুর জিন দিয়ে অনেক ভালো কাজ করেন। ভালো তদবির করেন।</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> আপনিতো আর জানেন না সে কিভাবে কি করছে। কিছু রিচুয়াল সে অবশ্যই লুকিয়ে করে। সবকিছু আপনার সামনে করবেনা। তাহলে সে যে একান্ত গোপনে শয়তানকে খুশি করার জন্য আল্লাহর অবাধ্য হচ্ছেনা সেটা আপনি কিভাবে বুঝবেন? জিনদের সাহায্য নিলে কি হবে সেটা আল্লাহ তায়ালা কোরআনে বলে দিয়েছেন। সুরা আন’আমের ১২৮ নাম্বার আয়াত দেখুন,</p>
<p style="padding-left: 40px;"><em>সেদিন তিনি তাদের সবাইকে একত্রিত করবেন, বলবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা তো অনেক মানুষকেই গোমরাহ করেছো, মানুষের মধ্যে থেকে (যারা) তাদের বন্ধু (তারা) বলবে, হে আমাদের মালিক, আমরা এক একজন এক একজনকে (ব্যবহার করে) দুনিয়ার জীবনে প্রচুর লাভ কামাচ্ছিলাম, আর এভাবেই আমরা চুড়ান্ত সময়ে এসে হাজির হয়েছি, যা তুমি আমাদের জন্য নির্দিষ্ট করে রেখেছিলে; তিনি (আল্লাহ তায়ালা) বলবেন, তোমাদের ঠিকানা আগুন, সেখানে তোমরা চিরকাল থাকবে, অবশ্য আল্লাহ তায়ালা যা কিছু চাইবেন (তা আলাদা); তোমার মালিক অবশ্যই প্রজ্ঞাময়, সম্যক অবহিত।</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> আচ্ছা তাহলে এসব জিন, যাদুর চিকিৎসা করব কিভাবে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> কোরআন দিয়ে। আক্রান্ত ব্যক্তি নিজে কোরআন পড়বে অথবা অন্য কেউ তার সামনে পড়বে। কোরআন পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে সেটা দিয়ে গোসল করবে, খাবে। সুন্নাহসম্মত কিছু দোয়া আছে এগুলোও পড়বে। সুন্নাহসম্মত কোরআন দিয়ে ঝাঁড়ফুককে বলা হয় রুকইয়াহ শারইয়্যাহ।</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>প্রশ্নঃ</strong> দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করেও দেখা যায় অনেকের সমস্যা ভালো হয়না। একটু ভালো হলে দেখা যায় জীন, যাদুর সমস্যা আবার ফিরে আসছে। এর স্থায়ী সমাধান কি হতে পারে?</p>
<p><strong>উত্তরঃ</strong> এই সমস্যাগুলো আসলে আমাদের জীবনের অন্যান্য সমস্যার মতই। এগুলো আল্লাহর পক্ষ থেকে পরীক্ষা। দুনিয়া একটা ফিতনার জায়গা। আপনি আল্লাহর উপর ভরসা ছেড়ে অন্য কারো উপর ভরসা করলেই পরীক্ষায় ফেল করবেন। তাই ইসলামসম্মত সকল বৈধ উপায়ে চিকিৎসা করার পরেও যদি আপনার কোন সমস্যা ভালো না হয় তাহলে নিরাশ না হয়ে আল্লাহর উপর ভরসা করে টাইট হয়ে বসেন। আল্লাহর কাছে দোয়া করেন আর চিকিৎসা চালিয়ে যান। আল্লাহ চাইলে ভালো হয়ে যাবেন।</p>
</div>
<div></div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3456/jinn-hujurder-gomor-fas/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</title>
		<link>/blog/3065/ayat-qital-list</link>
					<comments>/blog/3065/ayat-qital-list#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Dec 2021 06:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ সাপ্লিমেন্টারী]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3065</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3065/ayat-qital-list">আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</a></p>
<p>মুখতাসার আয়াতুল কিতাল &#8216;হত্যা, যুদ্ধ, মৃত্যু এবং ধ্বংস&#8217; সংক্রান্ত আয়াতসমূহের সংক্ষিপ্ত তালিকা। এইগুলো কেন পড়ে? ১। দীর্ঘ দিন জিনে আক্রান্ত রোগীগণ জিনদের ধ্বংস/ক্ষতির হওয়ার নিয়াতে। ২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে। ৩। যাদুর মাধ্যমে শরীরে চালান জিন আসলে, তাকে ধ্বংস করার নিয়তে। তালিকাঃ ১। সূরা আলে ইমরানঃ ১৭-১৮ ২। সুরা নিসা। আয়াতঃ ৭৫-৭৬,৭৮,৮৪ ৩। সুরা মায়িদাহঃ৩৩ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3065/ayat-qital-list">আয়াতুল কিতাল এর সংক্ষিপ্ত তালিকা</a></p>
<p>মুখতাসার আয়াতুল কিতাল &#8216;হত্যা, যুদ্ধ, মৃত্যু এবং ধ্বংস&#8217; সংক্রান্ত আয়াতসমূহের সংক্ষিপ্ত তালিকা।</p>
<p>এইগুলো কেন পড়ে?</p>
<p>১। দীর্ঘ দিন জিনে আক্রান্ত রোগীগণ জিনদের ধ্বংস/ক্ষতির হওয়ার নিয়াতে।<br />
২। জ্বিনকে শাস্তি দেয়ার নিয়তে।<br />
৩। যাদুর মাধ্যমে শরীরে চালান জিন আসলে, তাকে ধ্বংস করার নিয়তে।</p>
<p><strong>তালিকাঃ</strong><br />
১। সূরা আলে ইমরানঃ ১৭-১৮<br />
২। সুরা নিসা। আয়াতঃ ৭৫-৭৬,৭৮,৮৪<br />
৩। সুরা মায়িদাহঃ৩৩<br />
৪। সুরা আনফালঃ১৭-১৮<br />
৫।সূরা তাওবাঃ৫<br />
৬।সূরা আম্বিয়াঃ৩৪,৩৫<br />
৭।সূরা মূমিনুনঃ১৫-১৬<br />
৮।সূরা আনকাবুতঃ৫৭<br />
৯।সূরা আস সাজদাহঃ১১<br />
১০।সূরা আহযাবঃ১৬-১৭</p>
<p><strong>লক্ষনীয়ঃ</strong><br />
এই আয়াতগুলো পড়ে পানিতে ফু দিয়ে খাওয়া যাবে, পানিতে ফু দিয়ে গোসল করাও যাবে। অলিভ ওয়েলে ফু দিয়ে সারা গায়ে মালিশ করা যাবে। এছাড়া সামনাসামনি জিন আক্রান্ত ব্যক্তির রুকইয়ার সময় এই আয়াতগুলো পড়ে মৃদু প্রহার করলে (রুমাল বা স্কেল দিয়ে একদম আস্তে আস্তে মারলে) শয়তান জিনের অনেক কষ্ট হয়।<br />
যেহেতু যুদ্ধ, জিহাদ, মৃত্যু সংক্রান্ত আয়াত সেহেতু এইগুলো পড়লে একজন অসুস্থ মানুষের গা গরম হওয়া, গা জ্বালাপোড়া করা, বুক ধড়ফড় করা, অস্থির লাগার অনুভূতি হতে পারে, জিন আক্রান্ত রোগী মাঝেমাঝে অজ্ঞান হয়ে যেতে পারে। যাইহোক, রুকইয়ার শেষে যেকোনো <a href="/blog/318/ruqyah-bath">রুকইয়াহর গোসল করলে</a> প্রশান্তি বোধ হতে পারে। খুব বেশি খারাপ লাগলে এর পরে আপনি সাকিনার আয়াতগুলো তেলাওয়াত করতে পারেন।</p>
<p>যতবার খুশি ততবার করে পড়া যাবে। যখন খুশি পড়া যাবে। একবারে কমপক্ষে ৩০-৪০ মিনিট পড়া উচিত। (এর পাশাপাশি অন্য কিছু তেলাওয়াত করতে বলা হলে আরও কম সময় তেলাওয়াত করলেও সমস্যা নেই ইন শা আল্লাহ।</p>
<p>**<strong> আয়াতে কিতাল (সংক্ষিপ্ত ভার্শন) পিডিএফ এই লিংকে পাওয়া যাবে। &#8211; <a href="/ayat">রুকইয়ার আয়াত, দোয়া এবং অন্যান্য পিডিএফ</a></strong> **</p>
<p>নোটঃ রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপের ওয়েব সাইট থেকে পিডিএফ নামিয়ে আয়াতগুলো লিস্ট করা হয়েছে। কাজেই মূল ক্রেডিট যিনি পিডিএফ বানিয়েছেন তার। কোনো ভুলভ্রান্তি হলে আমার। মোটামুটি চেক করে লিস্ট করা হয়েছে। তারপরও ভুল থাকা অস্বাভাবিক নয়। জানালে চেষ্টা করবো ইন শা আল্লাহ সংশোধনের।</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>লিখেছেন, আহমাদ আম্মার</p>
<div id="7DF94164_FCA8_8A4F_9184_944458172599">
<div></div>
</div>
<div id="595D917A_3A43_766C_DF23_3B4CEFF5179C"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3065/ayat-qital-list/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</title>
		<link>/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik</link>
					<comments>/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Sep 2021 21:10:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2879</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p>অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি! বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না।  কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের নাম&#8217; [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik">জিনের সাহায্য নেয়া কি ঠিক?</a></p>
<p style="text-align: justify;">অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি!</p>
<p style="text-align: justify;">বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না।  কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের নাম&#8217; নিয়ে টেস্ট করে বলেছিলেন &#8211; ২০ হাজার টাকা লাগবে! আমাকে যে লোক খোজ দিয়েছিল তাকে বললাম, উনি এত চাচ্ছেন কেন? উত্তরটা ছিল লিখে রাখার মত &#8211; &#8220;আসলে এই হুজুরের সিস্টেমই এরকম। উনাকে জিনেরা বলেছে, আপনি যত বেশি টাকা নিবেন, ততবেশি উপকার হবে!!&#8221;</p>
<p>কবিরাজদের এক গ্রুপ আছে, যারা নিজের নামের শেষ &#8220;শাজলী&#8221; যোগ করে। ওরা বলে &#8220;সাহাবি জিন&#8221; নাকি ওদের খেদমত করে। (কোন ফাইজলামি এটা আল্লাহই জানে) হাসবেন না প্লিজ.. এসব ভন্ডদের পিছেই মানুষ বেশি দৌড়ায়।</p>
<p>তো আমাকে জিনদের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে প্রশ্ন করলে বলি &#8211; &#8220;ভাই আমিতো মুফতি না, তাই ফাতওয়া দিতে পারছি না। তবে আমার জানামতে জিনদের সাহায্য চাওয়া কখনও শুধু হারাম, কখনও এর সাথে শিরক, কখনও কুফর। এটা কিভাবে সাহায্য চাইছে, কিভাবে সাহায্য করছে এর ওপর নির্ভর করে।&#8221;</p>
<p>আজ চলুন কিছু চলুন দলিল দেখা যাক। হাদিসে এব্যাপারে কি আছে আমার জানা নাই, তবে কোরআনুল কারিমে দুইটা আয়াত পেয়েছি।</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথম আয়াটি সবাই জানেন, সুরা জিনে আল্লাহ বলছেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">অনেক মানুষ অনেক জিনের আশ্রয় নিত, ফলে তারা জিনদের অহংকার বাড়িয়ে দিত।</span> (সুরা জিন, আয়াত ৬)</p>
<p>এই আয়াতের আলোকে আলেমরা বলেন &#8220;জিনদের সাহায্য চাওয়া হারাম&#8221;। তবে স্বাভাবিকভাবেই শয়তান/জিনরা তো হুদাই আপনার কাজ করবে না। শয়তান বা জিনদের থেকে ফায়দা নিতে হলে, তাদের কথা অনুযায়ী স্যাটানিক রিচ্যুয়াল পালন করতে হয়, সেক্রিফাইস করতে হয়, আল্লাহর নামে না করে তাদের নামে পশু জবাই করতে হয়-ইত্যাদি ইত্যাদি।<br />
আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে… তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা আমাকে দিয়েন।&#8221; তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।</p>
<p style="text-align: justify;">ওহ আরেকটা কথা! আমরা শুনে থাকি, জিনেরা কবিরাজদের বিভিন্ন ক্ষতি করেছে। এটা করার বড় একটা কারণ হচ্ছে, এই বুঝাপড়ায় সমস্যা হওয়া। অর্থাৎ শয়তানের মর্জি মাফিক ইবাদত বা অর্চনা করতে পারেনি, সেক্রিফাইস করে শয়তানদের সন্তুষ্ট করতে পারেনি। ব্যাস! দেয় প্যাদান।</p>
<p>কোনকোন আলেম বলেন- &#8220;কোন কুফর শিরক ছাড়া, স্রেফ আল্লাহর সন্তুষ্টির উদ্দেশ্যে মানুষের খিদমাতের জন্য যদি কোন জিন সাহায্য করে। তবে নাকি জায়েজ হবে।&#8221;</p>
<p>এর জবাব হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১। এসব বিষয়ে যাদের অভিজ্ঞতা আছে তারা ভালোভাবেই জানেন, জিনেরা প্রচণ্ড মিথ্যাবাদী আর ধোকাবাজ হয়। অতএব, আপনি যাকে পূণ্যবান জিন ভাবছেন, হতে পারে সে আসলে একটা শয়তান। আপনাকে কৌশলে ফিতনায় ফেলছে।</em><br />
<em>২। আমাদের চিকিৎসার জন্য কোরআন আছে। সুন্নাহস্মত রুকইয়া আছে। কেন আমরা সুন্নাহ ছেড়ে সন্দেহজনক বিষয়ে পতিত হব?</em><br />
<em>৩। আর আওয়ামুন নাস যেহেতু পেছনের খবর জানে না, তাদেরকে মুসতাগিস মিনাল জিনের কাছে পাঠানো মানে হচ্ছে &#8220;নিজ হাতে ফিতনার দরজা খুলে দেয়া।&#8221;</em><br />
<em>সুতরাং তাদের জন্য নিরাপদ হচ্ছে এসব সন্দেহজনক বিষয় থেকে দূরে থাকা, আর সুন্নাহসম্মত রুকইয়া করা।</em></p>
<p>এবার আমি আপনাদের একটা ঝাটকা দেই! দেখুন এসব কবিরাজদের ব্যাপারে কোরআনে কি আছে &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">যেদিন আল্লাহ সবাইকে একত্রিত করবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা মানুষের মাঝে অনেককে তোমাদের অনুগামী করে নিয়েছ। মানুষদের মাঝে তাদের বন্ধুরা বলবেঃ হে আমাদের পালনকর্তা, &#8220;আমরা পরস্পরে পরস্পরের মাধ্যমে উপকার লাভ করেছি।&#8221; আর এখন আপনি আমাদের জন্যে যে সময় নির্ধারণ করেছিলেন, আমরা তাতে উপনীত হয়েছি।  তখন তাদের বলা হবে “আগুন হল তোমাদের বাসস্থান। সেখানে তোমরা চিরকাল অবস্থান করবে; আর আল্লাহ যেমন চাইবে..।” নিশ্চয় আপনার পালনকর্তা প্রজ্ঞাময়, মহাজ্ঞানী। (সুরা আন’আম, আয়াত ১২৮)</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2879/jiner-sahajjo-neya-ki-thik/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</title>
		<link>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho</link>
					<comments>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 May 2021 08:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2625</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক] জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221; রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না। আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক]<br />
জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221;<br />
রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না।<br />
আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। ফলে আস্তে আস্তে ভালো-মন্দ যত রকমের তদবির আছে সবকিছুতে জড়িয়ে যায়।<br />
মানে সমস্যার গোড়া এখানেই।<br />
.<br />
[খ]<br />
ঝাড়ফুককারিরা ম্যালপ্র‍্যাক্টিসে জড়িয়ে ঈমান আমল হারানোর আরও কিছু কারন আছে। এসবও কিছুটা ওপরের বিষয় সংশ্লিষ্ট।<br />
&#8211; একটা হল প্রচুর টাকা নেয়া, যেহেতু বিরাট অংক নিয়ে বসে আছে, সো একটা রেজাল্ট দেখাতেই হবে। এই তাড়না থেকে মন্দচর্চায় নামে।<br />
&#8211; আরেকটা হল, দুনিয়ার সবার সেবা করার দায়িত্ব নিজ কাঁধে তুলে নেয়া। সবাইকে সার্ভিস দিতে গিয়ে সময় বাচাইতে চায়, ফলে তাড়াতাড়ি করতে চায়, শরঈ রুকইয়ায় যেহেতু তাড়াতাড়ি কোনো গ্যারান্টি নাই, ফলে আস্তে আস্তে সবরকম কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
&#8211; আরেকটা হল, রোগীর লাগানহীম চাহিদা পুরন করতে যাওয়া। শরিয়তের পছন্দ অনুযায়ী চাহিদায় বাধ না দেয়া। অনেকে নিজেই শরিয়ার মানসা বোঝে না, তাই সিদ্ধান্ত নিতে ভুল করে। ফলে আস্তে আস্তে বশিকরন হ্যানত্যান কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
.<br />
এগুলো শয়তানের পায়ের ছাপ, অনুসরণ করতে করতে থাকলে সবকিছু গা সওয়া হয়ে যাবে। সবকিছু। তাই বারসিসার গল্পের পরিনতি হওয়ার আগেই প্রবৃত্তিতে বাধ দেয়া জরুরি।<br />
.<br />
[গ]<br />
অনেক <a href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">কবিরাজ</a> আছে, যারা শুরুতে শুধু কোরআন বা দোয়া পড়ে পানি পড়া &#8211; তেল পড়া দিত। কেউ বাচ্চা নিয়ে আসলে এগুলা পড়েই ফু দিয়ে দিত। অন্য কিছু না। কিন্তু ফিতনায় জড়াতে জড়াতে এখন জাদুটোনা &#8211; কুফরি কালাম কিছুই বাদ রাখেনা।<br />
এবং এদের কেউ কেউ নিজের মনকে প্রবোধ দেয়ার জন্য জিন সাধনা, জাদুচর্চা এবং অন্যান্য হারাম কাজগুলোর পক্ষেও কিছু দলিল বানিয়ে নেয়। ফলে এই দুষ্টচক্র থেকে কোনোকালেই সে বের হতে পারে না।</p>
<p>হাল জামানার রাক্বিদের এ থেকে শিক্ষা নেয়া উচিত।<br />
.</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-2627" src="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg" alt="fitnar dorja সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮" width="214" height="214" title="সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮ 2" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1536x1536.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja.jpg 1799w" sizes="(max-width: 214px) 100vw, 214px" /><br />
[ঘ]<br />
রুকইয়া শারইয়া শুরু করা রোগীর মানসিকতা এমন হওয়া উচিত- রোগের চিকিৎসা করা দরকার, তাই নিরাপদ সীমায় থেকে করতে থাকব। সুস্থতা দেয়ার মালিক আল্লাহ। আল্লাহ চাইলে সুস্থ হব, নইলে আখিরাতে প্রতিদান পাব।<br />
.<br />
আর রাকির মানসিকতা হওয়া উচিত- রোগীকে সুস্থ করা আমার কাজ না, আমি রোগীকে নিজে রুকইয়ার জন্য গাইড করতে পারি, আর বেশি হলে আমিও আল্লাহর সাহায্য চেয়ে ঝাড়ফুঁক কিছুক্ষণ ঝাড়ফুঁক করে দিতে পারি। আমি শুধু রাস্তা দেখাবো। সুস্থতা আল্লাহর কাছে।<br />
.<br />
[ঙ]<br />
কোনো রাকি বা কবিরাজ বা মুদাব্বির বা ঝাড়ফুককারি যদি ঈমান আমল বাচিয়ে চলতে চায় এরকম কাউকে &#8220;রোগী সুস্থ করে দেখানোর&#8221; চ্যালেঞ্জ করে, তবে তার উচিত নিজের এবং উক্ত রাকির ইমান বাচানোর জন্য দোয়া করা।<br />
কেউ যদি মনে করে &#8220;রোগীকে সে সুস্থ করে&#8221; তবে সে সুরা ফাতিহা পড়ে ফু দিলেও সেটা শিরকি ঝাড়ফুক।<br />
..<br />
আল্লাহ আমাদেরকে হিদায়াতের ওপর রাখুক। নিরাপদ রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</title>
		<link>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha</link>
					<comments>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Jun 2020 07:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[jadu]]></category>
		<category><![CDATA[kobiraj]]></category>
		<category><![CDATA[kufri]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[তন্ত্রমন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[বশীকরণ]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1687</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<p>&#8211; Ahmmad Robin আগে লুকোছাপা করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">হুজুর কবিরাজ : দ্বীনি লিবাসে কুফরি জাদুচর্চা প্রসঙ্গে কিছু কথা&#8230;</a></p>
<div class="bp bq br">
<div>&#8211; Ahmmad Robin</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">আগে <span class="bs">লুকোছাপা</span> করে এই বিষয়ে লেখা হলেও সরাসরি বলা উচিত। দিনেদিনে তাবিজ ছাড়া মানুষ পাওয়া কঠিন হয়ে যাচ্ছে। আর যখন বলি, &#8220;নষ্ট করেন&#8221;, প্রায়ই উত্তর আসে, তাবিজ তো অমুক মাওলানা দিয়েছেন, মুফতি দিয়েছেন, মাদ্রাসার শিক্ষক দিয়েছেন ইত্যাদি ইত্যাদি। (মনে মনে হয়ত বলে, আপনি ওদের থেকে বেশি বুঝেন? জ্বি না, তাদের থেকে বেশি অবশ্যই বুঝি না। তবে বেসিক কিছু জিনিস বুঝি। এই কারণেই বলি খোলেন, খুলে দেখেন। )</div>
<div class="bp bq br">এমনই কয়েকটা ঘটনা আগে শেয়ার করি।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">১।</span></strong> এক হাফেজ সাহেবের বাচ্চা অসুস্থ। রুকইয়াহ করবে। বললাম, তাবিজ খুলেন। খুলে না, কেন খুলে না? অমুক <span class="bs">বড় মাদ্রাসার বড় হুজুর</span> দিয়েছেন। বার বার বলার পর খুলেছে। ছবি দেখলাম তাবিজের। আরবী দুয়া ছিল মনে হয় আর ছক করা নকশা। বললাম, আপনিতো হাফেজ। এসব ব্যাপারে আমার থেকে ভাল আপনার জানার কথা। বলেন তো, তাবিজে এমন দুর্বোধ্য জিনিস থাকলে হবে? উনিও স্বীকার করলেন এটা। এরপর নষ্ট করলেন।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">২।</span></strong> আমার পরিচিত এক দোকানে রুকইয়াহ সংক্রান্ত কিছু কাজ করতে গিয়েছিলাম। তো সেখানে যে ছেলেটা ছিল সে আবার মসজিদের খাদেম। মসজিদের <span class="bs">ইমাম সাহেব</span> তাবিজের ব্যবসা করেন। তো আমার কাছে শিরকি রুকইয়াহর লক্ষন গুলো দেখে সে বললো, আমাদের ইমাম সাহেবের সাথে এই এই বিষয়গুলো মিলে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৩।</span></strong> আরেকজনের কথা বলি। তিনি <span class="bs">হাফেজ, মসজিদের ইমাম। মাদ্রাসাও আছে। বিবাহিত</span>। তার কাছে এক মেয়ে গিয়েছে প্রবলেম নিয়ে। এরপরের ঘটনা শুনে আমার যা মনে হয়েছে ঐ হাফেজে সাহেবের উদ্দেশ্য ছিল মেয়েটার সাথে একটা কেলেংকারি করা।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">৪।</span></strong> আরেক বাসায় <span class="bs">ইমাম</span> সাহেব গেলেন এক বাচ্চাকে ঝাড়তে। গিয়ে <span class="bs">হিন্দুদের মন্ত্র</span> পড়া শুরু করলেন।</div>
<div class="bp bq br">কতগুলো লিখবো? আপাতত এইগুলোই থাক। রুকইয়াহ ফিল্ডে বহুকাল ধরে তাদের এমন দৌরাত্ন চলে এসেছে। আর স্বভাবতই ভুক্তভোগী ও তার পরিবার মানসম্মানের ভয়ে, সুস্থতার আশায় চুপ করে থাকে।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><em><span class="bs">আ’ওফ ইবনে মালিক রা. বলেছেন</span>, “জাহেলিয়্যাতের সময় আমরা বিভিন্ন ঝাঁড়ফুক করতাম। <span class="bs">একদিন রাসুলুল্লাহ ﷺ</span> কে এব্যাপারে জিজ্ঞেস করায় তিনি বললেন, ‘আমাকে তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও। এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।’” [সহিহ মুসলিম, 5544]</em></div>
<div class="bp bq br">এখানে প্রথমত লক্ষণীয়, ঝাড়ফুঁক &#8211; তাবিজ এসবে খারাপ কিছুর সম্ভাবনা থাকলে (<span class="bs">অবশ্যই আছে</span>), তাহলে আগে সেটা যাচাই করতে হবে। যেমনটা রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন &#8220;তোমাদের রুকইয়াগুলো আমাকে দেখাও&#8221;।</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">এছাড়া আল্লাহ তা&#8217;আলাও বলেছেন</span> &#8211;</div>
<div class="bp bq bt" style="text-align: right;"><strong>یٰۤاَیُّهَا الَّذِیۡنَ اٰمَنُوۡۤا اِنۡ جَآءَكُمۡ فَاسِقٌۢ بِنَبَاٍ فَتَبَیَّنُوۡۤا<wbr /> اَنۡ تُصِیۡبُوۡا قَوۡمًۢا بِجَهَالَةٍ فَتُصۡبِحُوۡا عَلٰی مَا فَعَلۡتُمۡ نٰدِمِیۡنَ</strong></div>
<div class="bp bq br">হে ঈমানদারগণ! যদি কোন ফাসিক তোমাদের কাছে কোন সংবাদ নিয়ে আসে, তবে তোমরা তা যাচাই করে দেখবে। তা না হলে তোমরা অজ্ঞতাবশত মানুষের ক্ষতি করে বসবে এবং পরে নিজেদের কৃতকর্মের জন্য অনুতাপ করবে। (Al-Hujurat 49:6)</div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">প্রথমতঃ</span> </strong>যেহেতু এই যুগে বেশভূষা কিংবা পদবী দেখে বোঝার উপায় নাই, কে আল্লাহর কালাম লিখছে আর কে শয়তানের কালাম লিখেছে। আর যেহেতু অধিকাংশ তাবিজে নিশ্চিতভাবেই নিষিদ্ধ বিষয়াদি থাকে। তাই অবশ্যই সেটা যাচাই করতে হবে, ভেতরে কি আছে। নইলে অনেকেই আখিরাতে বিপদে পড়ে যাবে।</div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">দ্বিতীয়তঃ</span></strong> যদি দেখার পর বোঝা যায় এখানে কি লেখা আছে, তাহলে আপনাকে শতভাগ নিশ্চিত হতে হবে এখানে কোন শিরক-কুফর নেই, থাকার সম্ভাবনাও নেই। যেমন রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, &#8220;এতে শিরক না থাকলে কোন সমস্যা নেই।&#8221;</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">এসব পড়ে আমাকে পিটাতে ইচ্ছে হচ্ছে? মনে হচ্ছে আমি হাফেজ, মাওলানা, মুফতির বিরুদ্ধে নেমেছি? মোটেও তা নয়, বরং আপনারা যেন হাফেজ, মাওলান, মুফতি শুনলেই ভক্তিতে গদ গদ হয়ে যা বলে তাই না করেন- সেটাই উদ্দেশ্য। রুকইয়াহ দিয়েছে, শরঈ রুকইয়াহ দিয়েছে নাকি শিরকি রুকইয়াহ দিয়েছে সেটা যেন ভেবে দেখেন, যাচাই করতে পারেন সেটাই উদ্দেশ্য।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">যাচাই করতে এই লিংকটা কাজে আসবে ইন শা আল্লাহ </span></div>
<div></div>
<div class="bp bq br"><strong><span class="bs">আরও কিছু বাস্তবতাঃ</span></strong></div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">১।</span> <span class="bs">কোনো মাদ্রাসায় তাবিজ লেখার উপর কোনো কোর্স নেই</span>। কাজেই তারা এসব কোনো মাদ্রাসায় শিখে না। হয়ত ঘরে ছিল, রাস্তার পাশে বই বিক্রি হতে দেখেছে, কিনে এনে প্র্যাকটিস শুরু করেছে। হয়ত অন্য কারও থেকে শিখেছে।</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">২।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">এত বড় কুফুরি, এত শক্ত কুফুরি আমি কাটাতে পারবো না</span>&#8221; ( আসল কথা হল তার কাছে যে শয়তান আছে এটা অত শক্তিশালি না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৩।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">কুফুরি কাটাতে কুফুরি করা লাগবে</span>&#8221; (আসল কথা হল রুকইয়াহ যে কুরআন দিয়ে করা যায় এটা সে জানেই না। অথবা জানলেও নিজের সাহস নেই করার। অথবা কুরআন দিয়ে কুফুরি কাটানো সম্ভব এটা বিশ্বাস করে না )</div>
<div class="bp bq br"><span class="bs">৪।</span> বলবে, &#8220;<span class="bs">রুকইয়াহ এমনি এমনি করা যায় না। কারও অনুমতি নেয়া লাগে।</span>&#8221; (আসল কথা হল, রুকইয়াহ নিয়ে তার কোনো সঠিক আইডিয়া নেই। অথবা তার ব্যবসাতে ভাটা পড়েছে )</div>
<div></div>
<div class="bp bq br">পরিশেষ বলবো, ইমাম সাহেব, মাওলানা সাহেব, অমুক-তমুক কেউই আপনার কবরে যাবে না। আচ্ছা আমার কথাও বিশ্বাস হচ্ছে না? ঠিক আছে, বিশ্বাস করার কোনো দরকার নেই। আপনি তাবিজ খুলে দেখেন ভিতরে কি? মুফতি সাহেব বলেছে কুরআনের তাবিজ, আসলেই তাই কিনা। তাদের মুখের কথা আর কাজের মধ্যে কত ব্যবধান এতক্ষনে বুঝতে পারার কথা।</div>
<div class="bp bq br">আল্লাহ তৌফিক দিন। আমীন।</div>
</div>
<div class="bp bq br"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</title>
		<link>/blog/1652/hidden-from-enemy</link>
					<comments>/blog/1652/hidden-from-enemy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[amal]]></category>
		<category><![CDATA[enemy]]></category>
		<category><![CDATA[অদৃশ্য হওয়ার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[কোরআনি আমল]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1652</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>
<p>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।নিয়মিত মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>

<p><em>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।</em><br><em>নিয়মিত মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে আমল করুন, অন্যদের সাথেও শেয়ার করুন।</em><br><em>আর দোয়া করুন, আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত ও নিরাপত্তার মাঝে রাখে, আমিন।</em><br><br><strong>সাধারণ পিডিএফ ডাউনলোড:</strong><br><br><strong>মোবাইল ভার্শন ডাউনলোড:</strong><br><br><strong>প্রিভিউ:</strong><br><a href="https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_</a></p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p>মূল প্রবন্ধ:<br>.<br>হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) যখন মুশ্রিকদের দৃষ্টি থেকে আত্মগোপন করতে চাইতেন, তখন কুরআনের তিনটি আয়াত তিলাওয়াত করতেন; এর প্রভাবে শত্রুরা তাকে (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) দেখতে পেতো না। আয়াত তিনটি হলঃ সূরা কাহাফের (৫৭ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا<br>.<br>সূরা নাহলের (১০৮ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>أُولَـٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّـهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ ۖ وَأُولَـٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ<br>.<br>সূরা জাসিয়া’র (২৩ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَـٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّـهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً<br>.<br>হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) এর এই ব্যাপারটি আমি সিরিয়ার এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করি। তিনি কোন প্রয়োজনে রোমে গমন করেন। বেশ কিছুদিন সেখানে অবস্থান করার পর তিনি রোমীয় কাফিরদের নির্যাতনের শিকার হয়ে পড়লে প্রাণের ভয়ে সেখান থেকে পালিয়ে যান। শত্রুরা তার পিছু নেয়, এমন সংকটময় মুহূর্তে হঠাৎ হাদিসটি তার মনে পড়ে। তিনি দেরী না করে আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করতেই শত্রুদের দৃষ্টির সামনে পর্দা পড়ে যায়। তিনি যে রাস্তায় চলছিলেন, শত্রুরাও সেই রাস্তাতেই চলাফেরা করছিলো, কিন্তু তারা তাকে দেখতে পাচ্ছিলো না।<br>.<br>ইমাম সা’লাবি বলেনঃ হযরত কা’ব থেকে বর্ণিত রেওয়ায়েতটি আমি ‘রাই’ অঞ্চলের এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করেছিলাম। ঘটনাক্রমে সায়লামের কাফিররা তাকে গ্রেপ্তার করে। তিনি কিছুদিন কয়েদে থাকার পর সুযোগ পেয়ে পালিয়ে যান। শত্রুরা তাকে পেছনে ধাওয়া করে। তিনি আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করলে আল্লাহ তাদের চোখের উপর পর্দা ফেলে দেন। ফলে তাদের দৃষ্টি থেকে তিনি অদৃশ্য হয়ে যান, অথচ তারা পাশাপাশি চলছিল আর তাদের কাপড় তার কাপড় স্পর্শ করছিলো।<br>.<br>ইমাম কুরতুবি বলেনঃ এই আয়াত তিনটির সাথে সূরা ইয়াসিনের সেই আয়াতগুলোও মিলানো উচিত, যেগুলো রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) হিজরতের সময় তিলাওয়াত করেছিলেন। তখন মক্কার মুশ্রিকেরা তার (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) বাসা ঘেরাও করে রেখেছিলো। তিনি (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) আয়াতগুলো তিলাওয়াত করে তাদের মাঝখান দিয়ে চলে যান, বরং তাদের মাথায় ধুলো নিক্ষেপ করতে করতে যান, কিন্তু তাদের কেউ টেরও পায়নি। সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো (১-৯ নং আয়াত) হলঃ<br>.<br>يس ﴿١﴾ وَالْقُرْآنِ الْحَكِيمِ ﴿٢﴾ إِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِينَ ﴿٣﴾ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُّسْتَقِيمٍ ﴿٤﴾ تَنزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ ﴿٥﴾ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّا أُنذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ ﴿٦﴾ لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ ﴿٧﴾ إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ ﴿٨﴾ وَجَعَلْنَا مِن بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ<br>.<br>ইমাম কুরতুবি বলেনঃ আমি স্বদেশ আন্দালুসে করডোভার নিকটবর্তী মনসুর দুর্গে নিজেই এ ধরণের ঘটনার সম্মুখীন হয়েছিলাম। অবশেষে নিরুপায় অবস্থায় আমি শত্রুদের সামনে দিয়ে দৌড়ে এক জায়গায় বসে গেলাম। শত্রুরা দুই জন অশ্বারোহীকে আমার পিছে ধাওয়া করার উদ্দেশ্যে প্রেরণ করে। আমি সম্পূর্ণ খোলা মাঠেই ছিলাম, নিজেকে আড়াল করার মত কোন বস্তুই ছিল না। আমি তখন বসে বসে সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো তিলাওয়াত করছিলাম। অশ্বারোহী ব্যক্তি দুই জন আমার সম্মুখ দিয়ে ‘লোকটি কোন শয়তান হবে’ বলতে বলতে যেখান থেকে এসেছিল সেখানেই ফিরে গেলো। তারা আমাকে অবশ্যই দেখেনি, আল্লাহ তাদেরকে আমার দিক থেকে অন্ধ করে দিয়েছিলেন।<br>.<br>উৎসঃ তাফসীরে মা’রিফুল কুরআনে সূরা বানী ইসরাইলের তাফসীরের অংশে তাফসীরে কুরতুবির রেফারেন্সে এর উল্লেখ আছে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1652/hidden-from-enemy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ ও রমাযান</title>
		<link>/blog/1288/ruqyah-n-ramadan</link>
					<comments>/blog/1288/ruqyah-n-ramadan#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 09:45:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[৭ দিনের ডিটক্স]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[ডিটক্স]]></category>
		<category><![CDATA[রমজান]]></category>
		<category><![CDATA[রমজানে ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[রামাদান]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1288</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1288/ruqyah-n-ramadan">রুকইয়াহ ও রমাযান</a></p>
<p>লিখেছেন- উম্মে আব্দুল্লাহ &#160; [ক] আলহামদুলিল্লাহ। রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের আরো একটা রমাযান লাভের তৌফিক দিলেন। এই বরকমতময় মাসটাতে কম বেশি সবাই ইবাদাতে সময় কাটাতে চান। যে যার অবস্থান থেকে সর্বচ্চ চেষ্টা করেন সময়গুলোকে কাজে লাগানোর। তো সেই হিসেবে অনেকেই ভাবেন এই রমাযানে রুকইয়াহ না করে এই সময়টা বেশি বেশি ইবাদাত, কুর&#8217;আন খতমের ব্যাপারে ফিকির করাই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1288/ruqyah-n-ramadan">রুকইয়াহ ও রমাযান</a></p>
<p>লিখেছেন- উম্মে আব্দুল্লাহ</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>[ক]<br />
আলহামদুলিল্লাহ। রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের আরো একটা রমাযান লাভের তৌফিক দিলেন। এই বরকমতময় মাসটাতে কম বেশি সবাই ইবাদাতে সময় কাটাতে চান। যে যার অবস্থান থেকে সর্বচ্চ চেষ্টা করেন সময়গুলোকে কাজে লাগানোর। তো সেই হিসেবে অনেকেই ভাবেন এই রমাযানে রুকইয়াহ না করে এই সময়টা বেশি বেশি ইবাদাত, কুর&#8217;আন খতমের ব্যাপারে ফিকির করাই উত্তম। <span class="text_exposed_show"><br />
যখন কিনা এই মাসটাতেই আরো বেশি করে রুকইয়ার ফিকির করা উচিত ছিলো। কারন,</span></p>
<div class="text_exposed_show">
<p>এক, এইটা বরকতময় মাস।</p>
<p>দুই, এইসময় রব্বুল আ&#8217;লামীন শয়তানকে শিকলবন্দী করে রাখেন।</p>
<p>তিন, এই মাসটাতে অন্যান্য সময়ের তুলনায় ব্যস্ততা কম থাকে।</p>
<p>চার, এই সময় সওয়াব সত্তরগুণ বৃদ্ধি করে দেয়া হয়।</p>
<p>পাঁচ, সাধারণত এই সময়ে গুনাহ কম হয়।</p>
<p>সুতরাং স্বাভাবিকভাবেই এই মাসে রুকইয়াহর প্রভাবও বেশি হবে ইনশাআল্লাহ।</p>
<p>[খ]<br />
তবে যেহেতু, রমাযানে সবাই কুরআনুল কারীমের সাথে বেশি সময় কাটাতে চান। সেক্ষেত্রে কিছু কাজ করা যেতে পারে__<br />
&#8211; এক্ষেত্রে সহজ এবং সুবিধাজনক পদ্ধতি হলো সাতদিনের ডিটক্স করার নিয়াত করে ফেলা। আর আশা রাখুন এই সাতদিনে আপনি শিফা লাভ করবেনই ইনশাআল্লাহ। এই রহমতের মাসে আপনি তাঁর রহমতে সিক্ত হবেন ইনশাআল্লাহ।<br />
এর সাথে সাথে আপনার প্রতিদিনের ইবাদাতের পরিমাণটা একটু বাড়িয়ে নিন।<br />
যেমন, আপনি যদি প্রতিদিন এক পারা করে কুর&#8217;আন তিলাওয়াতের কথা ভাবেন। সেক্ষেত্রে রুকইয়ার দিনগুলোতে চেষ্টা করুন দেড়/দুই পারা তিলাওয়াত করতে।<br />
&#8211; এরসাথে প্রতিদিনের যিকর-আযকারের মধ্যে ইস্তেগফার এবং দরুদ শরীফের পরিমাণ বাড়িয়ে দেয়া।।</p>
<p>&#8211; গুনাহ থেকে বেঁচে থাকা খুবই সহজ এই মাসটাতে। সুযোগটাকে কাজে লাগান।।<br />
&#8211; বেশি বেশি দু&#8217;আ করা। অনেক বেশি। বিশেষ করে দু&#8217;আ কবুলের সময়গুলোতে গুরুত্বের সাথে দু&#8217;আ করা।<br />
&#8211; আর সাধ্যানুযায়ী দান-সাদকা করা..। যেটা পরিমাণে অল্প হলেও নিয়মিত হবে। আর সাদকায়ে জারিয়ার ব্যবস্থা করা গেলে তো আরও ভাল।</p>
<p>[গ]<br />
অনেকেই বলেন, ডিটক্সে কি রুকইয়াহ শুনবো??<br />
এক্ষেত্রে চেষ্টা করুন রুকইয়াহ না শুনে রুকইয়াহর আয়াত তিলাওয়াতের। এখন প্রশ্ন আসতে পারে কি তিলাওয়াত করবো?<br />
উত্তর- চেষ্টা করুন সুরা বাকারা তিলাওয়াত করতে। প্রতিদিন সম্পূর্ণটা না হলেও অন্তত কিছু অংশ (যেমন: এক তৃতীয়াংশ) তিলাওয়াত করুন। আর প্রতিদিন এই ধারাবাহিকতা অব্যাহত রাখুন।<br />
পাশাপাশি যাদের যে সমস্যা, সমস্যা অনুসারে সেই আয়াতগুলো পড়া। যেমন কারো যদি সিহরের সমস্যা থাকে তাহলে সিহরের আয়াত, জিনের সমস্যার ক্ষেত্রে আয়াতুল হারক ইত্যাদি।<br />
আর যদি না বুঝেন কি সমস্যা অথবা বেশি কনফিউশন থাকে, তাহলে শিফার নিয়াতে রুকইয়ার কমন আয়াত পড়তে পারেন।<br />
আরেকটা প্রশ্ন হল, ডিটক্সে গোসলের পর পানি আর মধু-কালোজিরা খেতে হয়, রোজা রেখে এটা কি করব?<br />
উত্তর- এটা সাহরির সময়ের একদম শেষের দিকে খাবেন। বাকি অন্যান্য কাজ, তেল ব্যবহার করা, গোসল করা আগের নিয়মেই।</p>
<p>রব্বুল আ&#8217;লামীন আমাদের সকলের পেরেশানি দূর করুন। এই বরকতময় মাসটাকে কাজে লাগানোর তৌফিক দিন, আর যারা অসুস্থ আছেন তাদের শিফায়ে কামেলা দান করুন।। আমিন ।।</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1288/ruqyah-n-ramadan/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
