<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>বিয়ের জন্য আমল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A7%9F%E0%A7%87%E0%A6%B0-%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF-%E0%A6%86%E0%A6%AE%E0%A6%B2/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:49:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>বিয়ের জন্য আমল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>একটি ভুল ধারনাঃ বিয়ে হলেই সমস্যা কমে যাবে</title>
		<link>/blog/2188/biye-hole-somossa-ki-kome</link>
					<comments>/blog/2188/biye-hole-somossa-ki-kome#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 May 2021 14:00:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[দ্রুত বিয়ের আমল]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার জাদু]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে আটকে রাখার সমাধান]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে না হবার জন্য রুকইয়া]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ে ভাঙার যাদুর জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ের জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[যাদু নষ্ট]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2188</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2188/biye-hole-somossa-ki-kome">একটি ভুল ধারনাঃ বিয়ে হলেই সমস্যা কমে যাবে</a></p>
<p>আমাদের সমাজে যেসব অদ্ভুত ধারণা প্রচলিত রয়েছে তার মধ্যে একটি হলে, বিয়ে দিলে সব ঠিক হয়ে যাবে। ছেলে টো টো করে ঘুড়ে বেড়ায়, বিয়ে দিয়ে দাও। মেয়ের নানা ধরনের সমস্যা, বিয়ে দিয়ে দাও। কেবলমাত্র উদাহরণের জন্য লিখলাম। বাস্তবতা হয়ত আরও করুণ। গ্রুপে যেসব পোস্ট আসে ধারনা করি তার মধ্যে সর্বোচ্চ বিয়ে সংক্রান্ত সমস্যা নিয়ে। হাজারটা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2188/biye-hole-somossa-ki-kome">একটি ভুল ধারনাঃ বিয়ে হলেই সমস্যা কমে যাবে</a></p>
<p>আমাদের সমাজে যেসব অদ্ভুত ধারণা প্রচলিত রয়েছে তার মধ্যে একটি হলে, বিয়ে দিলে সব ঠিক হয়ে যাবে। ছেলে টো টো করে ঘুড়ে বেড়ায়, বিয়ে দিয়ে দাও। মেয়ের নানা ধরনের সমস্যা, বিয়ে দিয়ে দাও। কেবলমাত্র উদাহরণের জন্য লিখলাম। বাস্তবতা হয়ত আরও করুণ।<br />
গ্রুপে যেসব পোস্ট আসে ধারনা করি তার মধ্যে সর্বোচ্চ বিয়ে সংক্রান্ত সমস্যা নিয়ে। হাজারটা সমস্যার মধ্যে পোস্টদাত্রী বিয়ের ব্যাপারটা এমনভাবে ফোকাস করেন যে পোস্ট পড়ে ধারনা হয় বিয়ে হলে তার এসব সমস্যা চলে যাবে অথবা কমে যাবে। রুকইয়াহ করে আপডেট জানানোর সময়ও একই বিষয় লক্ষনীয়। বিয়ে আসলো না, বিয়ে হল না, বিয়ের কোনো কথাই হচ্ছে না, এসেছিল আর জানায় না, এসেছিল ভেঙে গিয়েছে ইত্যাদি ইত্যাদি। এসব ক্ষেত্রে কিছু কথা বলতে ইচ্ছে হয়। বলি না। এমনিতেই যথেষ্ঠ দুর্নাম কামিয়েছি।<br />
কি করা উচিত আর কি ঘটতে পারে?<br />
যার রুকইয়াহ সংক্রান্ত সমস্যা রয়েছে তাকে রুকইয়াহতে মনযোগ দেয়া উচিত প্রবলভাবে। একই সাথে যদি নিজের পরিবারেরও সমস্যা থাকে তাহলে তার সমস্যা কিভাবে দূর করা যায় সেদিকেও নজর দিতে হবে। কারণ বাংলাদেশে বিয়ের ব্যাপারটা শুধু মাত্র পাত্র-পাত্রী এবং সাক্ষীর উপর নয়। বরং ভাই-বোন, চাচা-চাচী, দাদা-দাদী সবার মতামতের উপর বিয়ে। সবাই রাজি, অনর্থক একজন রাজি না। তখন বিয়ে ভেঙে যায়।<br />
ধরা যাক, কারও সমস্যা ছিল সে রুকইয়াহ করেছে। সমস্যা কমার পর বিয়ে হয়েছে। কিন্তু সে পুরোপুরি সমস্যা মুক্ত হয় নি। সাময়িক ভাল লাগার পর অফ করে দেয়। কারণ বিয়েতো হয়েই গিয়েছে আর রুকইয়াহর কি দরকার! পরে দেখা যায় স্বামির সাথে গন্ডগোল, শ্বশুড়িবাড়িতে ভাল লাগে না, ঝগড়া-ঝাটি। আর আল্লাহ না করুক, যদি সংসারটা ভেঙেই যায় তবে আপনিই ভেবে দেখেন আপনার অবস্থা আগের চেয়ে ভাল ছিল নাকি খারাপ ছিল।<br />
প্রবলেমের কারণে আপনি হুট হাট রেগে যাবেন, খারাপ ব্যবহার- গালাগাল করবেন, কতদিন শ্বশুড় বাড়ির লোকজন সহ্য করবে? আবার সম্ভবনা আছে যখন এই অবস্থা দেখবে আপনাকে জোর করে কবিরাজের কাছে নিয়ে যাবে, তাবিজ লাগিয়ে দিবে। আপনি সেগুলো মানতে না চাইলে আরেকদফা চোটপাট। আর সেখানো যদি সমস্যাগ্রস্থ মানুষ থাকে তাহলেতো আরও করুণ অবস্থা হয়ে যায়।<br />
বাবার বাড়িতে ছিলেন অবিবাহিতা। আবার বাবার বাড়িতে ফিরে এলেন ডিভোর্সী হয়ে। সন্তানসহই হোক বা সন্তান ছাড়াই হোক, আপনিই চিন্তা করেন আপনার অবস্থার উন্নতি হলে বিয়ের দ্বারা, নাকি অবনতি হল। যে বাবার বাড়ির লোকজনের সাথে আগে থেকেই অশান্তি ছিল, যাদের থেকে রেহাই পেতে আপনি নিজের বিয়ের ফিকির করতেন তাদের মাঝেই ফিরে এলেন সংসার ভেঙে!<br />
এমন ঘটনা কি নেই? আছে।<br />
আমি বলছি না বিয়ে করবেন না বা বিয়ের ব্যাপারে চিন্তা করবেন না। অবশ্যই করেন। আমল করেন। কিন্তু সমস্যার মূল নিজের ভিতর থেকে উপড়ে ফেলতে সচেষ্ট হোন। বিয়ে ইন শা আল্লাহ হবে, সংসারও শান্তির হবে। আর দীর্ঘদিন রুকইয়াহ করতে করতে আপনার যে অভিজ্ঞতা হবে, যে আত্মবিশ্বাস ও দৃঢ়তা আসবে তা দিয়ে আপনি সহজেই বুঝতে পারবেন নতুন সংসারে কোনো ঝামেলা হলে তা রুকইয়াহ রিলেটেড কিনা। যদি রিলেটেড হয় তাহলে নিজে থেকেই রুকইয়াহ করতে পারেন। গ্রুপে পোস্ট এবং সাজেশনের জন্য দিনের পর দিন অপেক্ষা করা লাগবে না।<br />
যারা বিয়ে সংক্রান্ত সমস্যায় ভুগছেন তারা এই পোস্ট দেখতে পারেন &#8211; <a href="/blog/2155/biye-na-howar-bivinno-karon">বিয়ে নিয়ে যারা সমস্যায় আছেন&amp;#8230;</a></p>
<p>[যা বক্তব্য ছিল পরিষ্কার করে লিখতে পেরেছি কিনা বুঝতে পারছি না। ভুল ত্রুটি একান্তই আমার]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2188/biye-hole-somossa-ki-kome/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</title>
		<link>/blog/547/estegfar</link>
					<comments>/blog/547/estegfar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:00:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[বিয়ের জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[রুজীর জন্য আমল]]></category>
		<category><![CDATA[সন্তান লাভের জন্য আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=547</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/547/estegfar">এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</a></p>
<p>আমি তখন জালালাইন জামাতের ছাত্র। জালালাইন (একটি তাফসীরগ্রন্থ) এর দারসে আমাদের উস্তাদে মুহতারাম মুফতী শাফিকুল ইসলাম একটি ঘটনা শেয়ার করলেন তার নিজের জীবন থেকে। দীর্ঘদিন তার সন্তান হয় না। (তিনি সময়টা বলেছিলেন সম্ভবত ১৭ বছর) একদিন তিনি হাদিসে পেলেন এস্তেগফার এর ফজীলত। আমল শুরু করলেন। দীর্ঘকাল পর যখন স্বামী স্ত্রী প্রায় নিশ্চিত হয়ে গিয়েছিলেন সকল [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/547/estegfar">এস্তেগফারঃ বিয়ে ও রিযক লাভ এবং পেরেশানী ও ডিপ্রেশন থেকে মুক্তির উপায়।</a></p>
<div class="_1dwg _1w_m _q7o">
<div class="_5pbx userContent _22jv _3576" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}">
<p>আমি তখন জালালাইন জামাতের ছাত্র। জালালাইন (একটি তাফসীরগ্রন্থ) এর দারসে আমাদের উস্তাদে মুহতারাম মুফতী শাফিকুল ইসলাম একটি ঘটনা শেয়ার করলেন তার নিজের জীবন থেকে। দীর্ঘদিন তার সন্তান হয় না। (তিনি সময়টা বলেছিলেন সম্ভবত ১৭ বছর) একদিন তিনি হাদিসে পেলেন এস্তেগফার এর ফজীলত। আমল শুরু করলেন। দীর্ঘকাল পর যখন স্বামী স্ত্রী প্রায় নিশ্চিত হয়ে গিয়েছিলেন সকল চেষতা-প্রচেষ্টার পর, তাদের হয়ত সন্তান হবেই না। তখন এই আমলের বরকতে তাদের কোলজুড়ে সন্তান এলো।</p>
<p>আমি আমার ব্যক্তিজীবনের নানা পেরেশানি ও মুসিবত থেকে মুক্তি পেয়েছি এই এস্তেগফার এর সুবাদেই। এতো গেলো একজন গোণাহগারের জীবনের কথা। এবার শুনুন সোনালি যুগের (সাহাবী ও তাবেয়ীনদের যুগ) এর একটি ঘটনা।</p>
<p>একবার হাসান বসরী রাহ. এর কাছে এক ব্যক্তি জানালো “ আমার ফসলে খরা লেগেছে। আমাকে আমল দিন” হাসান বসরী তাকে বললেন এস্তেগফার করো। কিছুক্ষণ পর আরেক ব্যক্তি এসে অভিযোগ পেশ করল “আমি গরীব। আমাকে রিজক এর আমল দিন” হাসান রহ. তাকেও বলেলন এস্তেগফার করো। এমনিভাবে অপর এক ব্যক্তি এসে সন্তান হও্য়ার আমল চাইলে তিনি বললেন, এস্তেগফার করো।” উপস্থিত ছাত্ররা জিজ্ঞেস করল, “সবাইকে এক পরামর্শই দিলেন যে?” বিখ্যাত তাবেয়ী হাসান বসরী রহ. বললেন “আমি নিজের পক্ষ থেকে কিছুই বলি নি। এটা বরং আল্লাহ তায়ালা তার কুরআনে শিখিয়েছেন । তারপর তিনি সুরা নুহ এর আয়াতটি তেলাওয়াত করলেন। (তাফসীরে কুরতুবী ১৮/৩০৩)</p>
<p><span style="color: #993366;">فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّارًا. يُرْسِلِ السَّمَاءَ عَلَيْكُمْ مِدْرَارًا. وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَلْ لَكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَلْ لَكُمْ أَنْهَارًا</span></p>
<p>নুহ আ. বললেন “তোমরা তোমাদের রবের কাছে এস্তেগফার করো। ( ক্ষমা চাও) নিশ্চয় তিনি অতি ক্ষমাশীল। তিনি তোমাদের উপর অজস্র বারিধারা বর্ষণ করবেন। তিনি তোমাদের ধন-সম্পদ ও সন্তান-সন্ততি বৃদ্ধির মাধ্যমে তোমাদের সাহায্য করবেন। তোমাদের জন্যে উদ্যান তৈরি করবেন, তোমাদের জন্যে নদীনালা প্রবাহিত করবেন।” (সুরা নূহ- ১০-১২)</p>
<p>এই আয়াতের দ্বারা আমরা এস্তেগফার এর যেসব উপকারিতা জানতে পারলাম। তারমধ্যে দুটি হচ্ছে ১- রিজক বৃদ্ধি ২- সন্তান লাভ। যেহেতু সন্তান বিয়ের মাধ্যমেই হয়। সুতরাং এস্তেগফারের দ্বারা বিয়ের ব্যবস্থাও আল্লাহ করে দিবেন।</p>
<p>এছাড়া অন্য আয়াতে বলেন, <span style="color: #993366;">لَوْلَا تَسْتَغْفِرُونَ اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ </span></p>
<p>সালেহ আ. বলেন “তোমরা আল্লাহর কাছে ক্ষমা প্রার্থনা কেন করছ না, যাতে করে তোমরা রহমতপ্রাপ্ত হও।’’ (সুরা নমল-৪৬)</p>
<p>যারা পেরেশানি, হতাশা, ডিপ্রেশন, sadness, loneliness ইত্যাদি নানা সমস্যার সম্মুখীন, তারা এস্তেগফারকে ‘লাযেম’ করে নিন। লাযেম মানে হচ্ছে, আপনি দিনে রাতে যথাসম্ভব এস্তেগফারকে নিজের অবিচ্ছেদ্য অংশ বানিয়ে নিন। উঠতে বসতে এস্তেগফার করতে থাকুন। আল্লাহ তায়ালা সকল পেরেশানি ও মানসিক কষ্ট দূর করে দিবেন ইনশা আল্লাহ।<br />
হাদিসে এসেছে</p>
<p><span style="color: #993366;">روي عن عبد الله بن عباس رضي الله عنهما قَال : قَالَ رَسُولُ اللَّهِ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ : ( مَنْ لَزِمَ الِاسْتِغْفَارَ جَعَلَ اللَّهُ لَهُ مِنْ كُلِّ ضِيقٍ مَخْرَجًا ، وَمِنْ كُلِّ هَمٍّ فَرَجًا ، وَرَزَقَهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ ) رواه أبو داود (1518) وابن ماجه (3819) ، وأحمد في &#8220;المسند&#8221; (1/248) ، والطبراني في &#8220;المعجم الأوسط&#8221; (</span><br />
<span style="color: #993366;">6/240)، والبيهقي في &#8220;السنن الكبرى&#8221; (3/351) ، وغيرهم </span><br />
<span style="color: #993366;">وقال أيضا رحمه الله :</span><br />
<span style="color: #993366;">&#8221; على كل حال فالحديث المذكور يصلح ذكره في الترغيب والترهيب ؛ لكثرة شواهده الدالة على فضل الاستغفار&#8221;مجموع فتاوى ابن باز&#8221; (26/259)  ،</span></p>
<p>ইবনে আব্বাস রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সা। বলেন “যে ব্যক্তি নিজের জন্যে এস্তেগফারকে লাযেম করে নিল, আল্লাহ তায়ালা তাকে যে কোন সংকটে পথ দেখাবেন। যে কোন ধরনের পেরেশানী ও দুশ্চিন্তা থেকে মুক্ত করবেন। এবং তাকে এমন উতস থেকে রিযিক দান করবেন, যা সে কল্পনাও করতে পারবে না।</p>
<p>(পরিবর্তন ও পরিবর্ধনযোগ্য)</p>
<p>মাওলানা <a class="profileLink" role="button" href="https://www.facebook.com/abdullah.al.mahmud.8?fref=gs&amp;dti=714927338694588&amp;hc_location=group" rel="dialog" data-hovercard="/ajax/hovercard/user.php?id=100008152800039&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22gs%22%2C%22directed_target_id%22%3A714927338694588%2C%22dti%22%3A714927338694588%2C%22hc_location%22%3A%22group%22%7D" data-hovercard-prefer-more-content-show="1" target="_blank">Abdullah Al Mahmud</a></p>
</div>
<div class="_3x-2" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;H&quot;}">
<div data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;H&quot;}"></div>
</div>
<div></div>
</div>
<div>
<form id="u_0_1y" class="commentable_item" action="https://www.facebook.com/ajax/ufi/modify.php" method="post" data-ft="{&quot;tn&quot;:&quot;]&quot;}">
<div class="_sa_ _gsd _fgm _5vsi _192z">
<div class="_37uu">
<div>
<div class="_57w">
<div class="_3399 _a7s _20h6 _610i _610j _125r clearfix _zw3">
<div class="_524d">
<div class="_42nr _1mtp">
<div class="_khz _4sz1 _4rw5 _3wv2"></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</form>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/547/estegfar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
