<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>জিন পালন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%9C%E0%A6%BF%E0%A6%A8-%E0%A6%AA%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A6%A8/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 13:53:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>জিন পালন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</title>
		<link>/blog/1656/about-jinn-killing-technic</link>
					<comments>/blog/1656/about-jinn-killing-technic#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:10:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন পালন]]></category>
		<category><![CDATA[জিন সংক্রান্ত ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন তাড়ানোর পদ্ধতি]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের আসর]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হত্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1656</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>
<p>লিখেছেন: Farhad Hussain অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1656/about-jinn-killing-technic">রুকইয়াহ ও জ্বিন হত্যার প্রেসক্রিপশন</a></p>

<p>লিখেছেন: Farhad Hussain</p>



<p>অনেক জ্বিন ঘাড় তেড়ামি করে। অনেক রুকইয়াহ করেও আশানুরূপ ফল পেতে কষ্ট হয়। এই মুহূর্তটা রাকি ও পেশেন্ট উভয়ের জন্য পরীক্ষা ও সবরের। আর পরীক্ষায় পাশ করতে হলে যেমন সবর + সঠিক গাইড লাইন ফলো করতে হয় ঠিক তেমনি রুকইয়াহতেও।<br />তো দেখা যায়, জ্বিনটাকে হত্যা করার জন্য পেশেন্ট পক্ষ থেকে রাকিকে তাগাদা বা মানসিক চাপ দিয়ে বলা হয়,&#8221;হত্যা করে ফেলেন না&#8221;। আবেগ তাড়িত কন্ঠও থাকে।</p>



<p><em>এই ক্ষেত্রে একটি অভিজ্ঞতা শেয়ার করি-</em>&#8212;-<br />একবার দুইজন রাকি ভাইয়ের সাথে মিলে একটা কেইজ হ্যান্ডেল করি। আমি রুকইয়াহ নিয়ে একটি ইংরেজি বইয়ে পড়েছিলাম কিভাবে জ্বিন কে হত্যা করা যায় তিলাওয়াত ও হাত দিয়ে, এই বিষয়ে। তো দেখলাম ভাইয়েরা সেটা এপ্লাই করেছেন (আমি যদিও তখন পর্যন্ত এপ্লাই করিনি, কারণ বিষয়টি অস্পষ্ট ও ধোঁকায় ফেলে দেয়ার মতো লেগেছিল আমার কাছে পড়ার সময়)। কিন্তু ভাইদের এপ্লাইয়ের সময় দেখলাম জ্বিন ভালোই কষ্ট পাচ্ছে। যাই হোক সব আল্লাহর ইচ্ছা।<br />আমি এই জ্বিন জবাই করার টেকনিকটি ৩/৪ জনের উপর পরবর্তীতে এপ্লাই করি + আবার কুরআন টেস্টও(রুকইয়াহ) করেছি। এর মধ্যে ২টি পেশেন্ট কে যথারীতি তার বাবা ও হাসবেন্ডকে দিয়ে করিয়েছি(পেশেন্ট নারী) + বাকি ১/২ জনকে আমি নিজেই করেছি (তারা পুরুষ)।<br />আমার এপ্লাই + কুরআন টেস্টে(রুকইয়াহ) করে বুঝতে পেরেছি এতে জ্বিনরা সাময়িকভাবে কিছু কষ্ট পায়। আর চালাক প্রকৃতির জ্বিন খুব বেশি অভিনয় করে এবং কষ্ট ও পায়। কিন্তু হত্যা আসলে হয়নি(আল্লাহর ইচ্ছা)।<br />এর পর থেকে এটা আমি এপ্লাই করা ছেড়ে দেই। কারণ বিষয়টি বিব্রতকর পরিস্থিতি সৃষ্টি করে। আর রুকইয়াহ অন্য পথে ধাবিত হয়। আর জ্বিন রাকিকে ধাঁধায় ফেলে দেয়ার সুযোগ পেয়ে যায়।</p>



<p>আমি চট্টগ্রামের এক ভাই কে ৬-৭ মাস আগে এই টেকনিকের কথা বলেছিলাম তার আত্মীয়র ক্ষেত্রে প্রয়োগ করে দেখার জন্য(যেহেতু সে হত্যা করতে চাচ্ছিল)। পরে সে মিথ্যুক প্রমাণিত হওয়ায় কথা ও সম্পর্ক নষ্ট হয় এবং আমার ঐ এপ্লাইয়ের পরবর্তী মতামত দিতে পারি নি। যদি সে ফেইক আইডি নিয়ে আমাকে ফলো করে থাকে তাহলে সে যেন সেটা থেকে ফিরে আসে এই আহ্বান করছি(যদিও সে এপ্লাই করে নি এরপরও বললাম)।</p>



<p><strong>শিক্ষা</strong><br />উপরের প্রেক্ষাপট ও ঘটনাগুলো একারণেই বললাম, যে বিষয়টি আমার উপলব্ধি হয়েছে এবং অনেকে জানতে চেয়েছিলেন তা হলো কিভাবে জ্বিন হত্যা করা যায়!<br />আসলে আপনারা(পেশেন্ট ও রাকি) যদি অনেক ধৈর্য্যের পর জ্বিন হত্যা করতেই চান তবে হত্যার নিয়তে সুরা বাকারা , আনফাল ও তাওবাহ এবং ফাতহা ও ইয়াসিন পড়ুন। ইন-শা-আল্লাহ্ একদিন না একদিন জ্বিন মরবেই। রুকইয়াহর পাশাপাশি জ্বিনকে কষ্ট দেয়ার জন্য সুন্নাহ সাপ্লিমেন্টারি প্রয়োগ করুন(হিজামা, ইন্ডিয়ান কস্টাস, অলিভ ওয়েল, কালোজিরার তেল ইত্যাদি)। ইন-শা-আল্লাহ্ সফল হবেন।<br />[সবাই আল্লাহর ওয়াস্তে শুরুতেই হত্যার নিয়ত করবেন না, চলে যেতে বলুন। না গেলে এবং কষ্ট বেশি দিলে তখন এই প্রেসক্রিপশন প্রয়োগ করুন ইন-শা-আল্লাহ্]</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1656/about-jinn-killing-technic/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</title>
		<link>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn</link>
					<comments>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 09:23:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের দ্বারা চিকিৎসা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিন হুজুর]]></category>
		<category><![CDATA[জিন পালন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=287</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn">জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</a></p>
<p>[ক] অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি! বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না। কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn">জিনদের সাহায্য নেয়া যাবে কি?</a></p>
<p>[ক]<br />
অনেক কবিরাজ আছে, যারা জিনদের সাহায্য নিয়ে চিকিৎসা করে। আর শোনা যায় এসব কবিরাজদেরই ডিমান্ড বেশি!</p>
<p>বেশ কয়েক বছর আগের কথা, এক নিকটাত্মীয়ার চিকিৎসার জন্য বিভিন্ন যায়গায় খোজ করছিলাম, তখন রুকইয়াহ বিষয়ে কোন ধারণা ছিল না। কক্সবাজারের এক কবিরাজের খবর পেলাম, যে নাকি জিন দিয়ে চিকিৎসা করে। উনি ১০০টাকা নিলেন আর &#8216;রুগীর এবং মায়ের নাম&#8217; নিয়ে টেস্ট করে বলেছিলেন &#8211; ২০ হাজার টাকা লাগবে!</p>
<p>আমাকে যে লোক খোজ দিয়েছিল তাকে বললাম, উনি এত চাচ্ছেন কেন? উত্তরটা ছিল লিখে রাখার মত &#8211; &#8220;আসলে এই হুজুরের সিস্টেমই এরকম। উনাকে জিনেরা বলেছে, আপনি যত বেশি টাকা নিবেন, ততবেশি উপকার হবে!!&#8221;</p>
<p>কবিরাজদের এক গ্রুপ আছে, যারা নিজের নামের শেষ &#8220;শাজলী&#8221; যোগ করে। ওরা বলে &#8220;সাহাবি জিন&#8221; নাকি ওদের খেদমত করে। (কোন ফাইজলামি এটা আল্লাহই জানে)<br />
হাসবেন না প্লিজ.. এসব ভন্ডদের পিছেই মানুষ বেশি দৌড়ায়।</p>
<p>তো আমাকে জিনদের সাহায্য নেয়ার ব্যাপারে প্রশ্ন করলে বলি &#8211; &#8220;ভাই আমিতো মুফতি না, তাই ফাতওয়া দিতে পারছি না। তবে আমার জানামতে জিনদের সাহায্য চাওয়া কখনও শুধু হারাম, কখনও এর সাথে শিরক, কখনও কুফর। এটা কিভাবে সাহায্য চাইছে, কিভাবে সাহায্য করছে এর ওপর নির্ভর করে।&#8221;</p>
<p>[খ]<br />
আজ চলুন কিছু চলুন দলিল দেখা যাক। হাদিসে এব্যাপারে কি আছে আমার জানা নাই, তবে কোরআনুল কারিমে দুইটা আয়াত পেয়েছি।</p>
<p style="text-align: justify;">প্রথম আয়াটি সবাই জানেন, সুরা জিনে আল্লাহ বলছেন &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">অনেক মানুষ অনেক জিনের আশ্রয় নিত, ফলে তারা জিনদের অহংকার বাড়িয়ে দিত।</span> (সুরা জিন, আয়াত ৬)</p>
<p>এই আয়াতের আলোকে আলেমরা বলেন &#8220;জিনদের সাহায্য চাওয়া হারাম&#8221;। তবে স্বাভাবিকভাবেই শয়তান/জিনরা তো হুদাই আপনার কাজ করবে না। শয়তান বা জিনদের থেকে ফায়দা নিতে হলে, তাদের কথা অনুযায়ী স্যাটানিক রিচ্যুয়াল পালন করতে হয়, সেক্রিফাইস করতে হয়, আল্লাহর নামে না করে তাদের নামে পশু জবাই করতে হয়। ইত্যাদি ইত্যাদি।</p>
<p>আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে- গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে। তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা আমাকে দিয়েন।&#8221; তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।<br />
ওহ আরেকটা কথা! আমরা শুনে থাকি, জিনেরা কবিরাজদের বিভিন্ন ক্ষতি করেছে। এটা করার বড় একটা কারণ হচ্ছে, এই বুঝাপড়ায় সমস্যা হওয়া। অর্থাৎ শয়তানের মর্জি মাফিক ইবাদত বা অর্চনা করতে পারেনি, সেক্রিফাইস করে শয়তানদের সন্তুষ্ট করতে পারেনি। ব্যাস! দেয় প্যাদানি!</p>
<p>[গ]<br />
কোনকোন আলেম বলেন- &#8220;কোন কুফর শিরক ছাড়া, স্রেফ আল্লাহর সন্তুষ্টির উদ্দেশ্যে মানুষের খিদমাতের জন্য যদি কোন জিন সাহায্য করে। তবে নাকি জায়েজ হবে।&#8221;</p>
<p>এর জবাব হচ্ছে-</p>
<p style="text-align: justify;"><em>১। এসব বিষয়ে যাদের অভিজ্ঞতা আছে তারা ভালোভাবেই জানেন, জিনেরা প্রচণ্ড মিথ্যাবাদী আর ধোকাবাজ হয়। অতএব, আপনি যাকে পূণ্যবান জিন ভাবছেন, হতে পারে সে আসলে একটা শয়তান। আপনাকে কৌশলে ফিতনায় ফেলছে।</em><br />
<em>২। আমাদের চিকিৎসার জন্য কোরআন আছে। সুন্নাহস্মত রুকইয়া আছে। কেন আমরা সুন্নাহ ছেড়ে সন্দেহজনক বিষয়ে পতিত হব?</em><br />
<em>৩। আর আওয়ামুন নাস যেহেতু পেছনের খবর জানে না, তাদেরকে মুসতাগিস মিনাল জিনের কাছে পাঠানো মানে হচ্ছে &#8220;নিজ হাতে ফিতনার দরজা খুলে দেয়া।&#8221;</em><br />
<em>সুতরাং তাদের জন্য নিরাপদ হচ্ছে এসব সন্দেহজনক বিষয় থেকে দূরে থাকা, আর সুন্নাহসম্মত রুকইয়া করা।</em></p>
<p style="text-align: justify;">[ঘ]</p>
<p>এবার আমি আপনাদের একটা ঝাটকা দেই! দেখুন এসব কবিরাজদের ব্যাপারে কোরআনে কি আছে &#8211;</p>
<p style="text-align: right;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #0000ff;">যেদিন আল্লাহ সবাইকে একত্রিত করবেন, হে জিন সম্প্রদায়, তোমরা মানুষের মাঝে অনেককে তোমাদের অনুগামী করে নিয়েছ। মানুষদের মাঝে তাদের বন্ধুরা বলবেঃ হে আমাদের পালনকর্তা, &#8220;আমরা পরস্পরে পরস্পরের মাধ্যমে উপকার লাভ করেছি।&#8221; আর এখন আপনি আমাদের জন্যে যে সময় নির্ধারণ করেছিলেন, আমরা তাতে উপনীত হয়েছি।  তখন তাদের বলা হবে “আগুন হল তোমাদের বাসস্থান। সেখানে তোমরা চিরকাল অবস্থান করবে; আর আল্লাহ যেমন চাইবে..।” নিশ্চয় আপনার পালনকর্তা প্রজ্ঞাময়, মহাজ্ঞানী। (সুরা আন’আম, আয়াত ১২৮)</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/287/treatment-with-the-help-of-jinn/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
