<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রুকইয়াহ সতর্কতা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%95%E0%A6%87%E0%A7%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B9-%E0%A6%B8%E0%A6%A4%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%95%E0%A6%A4%E0%A6%BE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 15:19:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রুকইয়াহ সতর্কতা &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</title>
		<link>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing</link>
					<comments>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 05:57:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রচলিত ভুল]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[ভুল ধারনা]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2166</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>
<p>1 আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী। কাজেই বিয়ে হোক বা [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing">রুকইয়াহ, কবিরাজি এবং সুস্থতা নিয়ে কিছু কথা</a></p>

<p>1</p>



<p>আপনি ছিলেন সুস্থ, স্বাভাবিক। এমনিতেই হয়ত বিয়ে হচ্ছিলো না। কয়েকবার এমন হবার পর স্বেচ্ছায় বা পরিবারের চাপে গেলে কবিরাজ/যাদুকরের কাছে &#8220;কিছু আছে নাকি&#8221; দেখতে/জানতে। খুবই সম্ভবনা আছে আপনি স্বীয় গর্দান জল্লাদের সামনে এগিয়ে দিলেন। সুস্থ আপনার পিছনে জ্বিন লাগিয়ে দেয়া হল, জাদু লাগিয়ে দেয়া হল। যার প্রভাব হতে পারে সুদূরপ্রসারী।</p>



<p>কাজেই বিয়ে হোক বা না হোক, কবিরাজ/যাদুকর থেকে বাঁচুন। পরিবার যতই জোরাজুরি করুক যাবেন না, যাবেন না, যাবেন না!</p>



<p>2</p>



<p>&#8220;আমাদের&#8221; কোনো সেন্টার নেই। এমন কোনো সেন্টার নেই যেখানে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ, মুহাম্মাদ আনোয়ার শাহ, রাফায়েল হাসান, ফরহাদ হোসাইন, তাশফিকুর রহমান, আহমাদ রবীন বসেন এবং পরামর্শ দেন ও রুকইয়াহ করে থাকেন।</p>



<p>আমার সীমিত জ্ঞান থেকে যতদূর জানি, রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি-ই একমাত্র গ্রুপ যেটা কোনো সেন্টারের প্রতিনিধিত্ব করে না।</p>



<p>স্বভাবতই আমাদের কাছে ইমার্জেন্সি কোনো হেল্প পাবেন না। কয়েকদিন আগে একটা কমেন্ট পড়েছিল, কোনো এক ব্যক্তির একসাথে তিনজন আত্মীয় মারা গিয়েছে। তিনি ধারনা করছেন জাদু করে মারা হয়েছে। তিনি বিভিন্ন পোস্টে আমাদের দৃষ্টি আকর্ষণ করে কমেন্ট করেও কোনো হেল্প পান নি।</p>



<p>এই বিষয়গুলোতে আমাদের খারাপ লাগে। কিন্তু আমরা &#8220;দায়ী&#8221; নই। প্রচ্ছন্নভাবে &#8220;আপনারা হেল্প করলে হয়ত আমার আত্মীয়রা এভাবে প্রাণ হারাতো না&#8221;- বলাও ঠিক হবে না। আপনি/আপনারা যেসময়টা আরেকজনের পোস্টে কমেন্টের কাজে ব্যয় করেন সেই সময়টা যদি গ্রুপের এনাউন্সমেন্ট, ইন্ডেক্স, সেলফ রুকইয়াহ গাইড ঘাটতেন (লিংক কমেন্টে) তাহলে নিজেরাই শুরু করতে পারতেন। সহজ বাংলায় লেখা। দুর্বোধ্য কিছু নয়।</p>



<p>তাকদীরে মউত আছে তাই মৃত্যু হয়েছে। ফরয-মাসনুন আমল ঠিকমত করলে হয়ত জাদুতেই আক্রান্ত হত না।</p>



<p>কাজেই আমাদের উপর অভিমান রাখবেন না। আপনারা নিজেরা সচেতন, সচেষ্ট না হলে ঘরে ঘরে আব্দুল্লাহ আল মাহমুদ জন্ম নিলেও কোনো লাভ হবে না।</p>



<p>আল্লাহই ভাল জানেন।<br /><br />3</p>

<p>চিকিৎসক যখন বলবে আপনি সুস্থ তখন আপনি আস্থা রেখে আত্মবিশ্বাসী হতে পারেন যে, আপনি সুস্থ। কিন্তু এই সিদ্ধান্ত যদি আপনি নিজেই নেন তাহলে ভুল হবার সম্ভবনা বেশি। কারণ চিকিৎসাশাস্ত্রে আপনি বিশেষজ্ঞ নন।</p>



<p>রুকইয়াহর ক্ষেত্রেও একই কথা। আপনি সুস্থ হয়েছেন কি হননি এটা নির্ণয় করার ভার রুকইয়াহ স্পেশালিষ্টকে দিন। ডাক্তারের কাছে গেলে তো তবুও ফি লাগবে, এখানে সেটাও লাগবে না। কাজেই কয়েকদিন রুকইয়াহ করে হাওয়া হয়ে যাবেন না। খুবই সম্ভবনা আছে কয়েকদিন পরেই আবার ফিরে আসবেন। আর যদি না আসেন সেটা আল্লাহর একান্ত অনুগ্রহ। এই যে অনুগ্রহ পেয়েছেন এটা জানালেও আপনার থেকে আমরা ফি নিব না। বরং খুশি হব যে আমাদের এই যৎসামান্য মেহনত কাজে এসেছে কারও।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2166/kobiraji-ruqyah-and-healing/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</title>
		<link>/blog/1696/why-its-taking-so-long</link>
					<comments>/blog/1696/why-its-taking-so-long#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 20:45:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1696</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন? এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1696/why-its-taking-so-long">সুস্থ হতে আমার এত দেরি লাগছে কেন? (সম্পূর্ণ লেখা)</a></p>
<p>অনেকে দীর্ঘদিন ধরে রুকইয়াহ করেন, সব নির্দেশনা ঠিকমতােই অনুসরণ করেন। এরপরও দেখা যায় সুস্থ হতে দেরি লাগছে। কেউ আবার কয়েকদিন বা সারা সপ্তাহে কয়েক মিনিট রুকইয়াহ করেই জিজ্ঞেস করেন, আমার এত দেরি লাগছে কেন?</p>
<p>এখানে অনেকেই যে ভুলটা করে থাকেন, সেটার ব্যাখ্যা দিচ্ছি। তারা ভাবেন, যেহেতু আমি সঠিক পদ্ধতিতেই রুকইয়াহ করছি, সুতরাং দুই দিনের মধ্যেই সব ঠিক হয়ে যাবে। এটা আর কিছুইনা, আশা আর বাস্তবতার ফারাক। যদি ডাক্তার কাউকে বলে, আপনার ক্যান্সার হয়েছে, কেমােথেরাপি দরকার। তখন কি সে একবার থেরাপি দিয়েই সুস্থ হয়ে যাওয়ার আশা করবে? নাকি ডাক্তারকে এক সপ্তাহ পরেই বলবে যে, আমি কেন সুস্থ হচ্ছি না? না, সে এমনটা করবে না। কারণ, সে ধরেই নিয়েছে, তাকে পুরাে এক বা দুই বছর চিকিৎসা নিতে হবে। আর এরপর সে সুস্থ হবে।</p>
<p>নিজের অভিজ্ঞতার কথা বলি। আমি মাত্র তিনদিন রুকইয়াহ করে জাদু-আক্রান্ত ব্যক্তিকে সুস্থ হতে দেখেছি, আবার এমনও দেখেছি দুই বছর ধরে রুকইয়াহ করছে; কিন্তু এখনও সব সমস্যা ভালাে হয়নি। আধঘণ্টার রুকইয়াতে যেমন শরীর থেকে জিন চলে যেতে দেখেছি, তেমনি এটাও দেখেছি, প্রতিদিন ৪-৫ ঘণ্টা করে এক সপ্তাহ রুকইয়াহ করার পর জিন সরেছে; এরপরও সব লক্ষণ দূর হয়নি। এমন রােগীও দেখেছি প্রায় বছরখানেক ধরে নিয়মিত রুকইয়াহ করেছে, জাদুকর বারবার জাদু করেছে, জিন পাঠিয়েছে, একের পর এক জিন এসেছে আর তাওবাহ করে বিদায় হয়েছে, কোনাে জিন কয়েক ঘন্টার মধ্যে চলে গেছে, আর কোনাে জিনের ক্ষেত্রে কয়েক সপ্তাহ লেগেছে! আর কোন যেতে অস্বীকার করেছে, রুকইয়াহ করতে করতে একপর্যায়ে মরে গেছে। (আল্লাহ সবচেয়ে ভালাে জানেন)</p>
<p>সুতরাং আপনার বিশ্বাস করা উচিত, সমস্যার বিস্তৃতি এবং গভীরতা অনুযায়ী সুস্থ হতে কম-বেশি সময় লাগতে পারে। তাই কদিন রুকইয়াহ করার পরই আশা ছেড়ে দেওয়া যাবে । অতি আশা ছেড়ে আপনাকে বাস্তবতা মেনে নিতে হবে। দ্বিতীয়ত: এই চিকিৎসা আপনার ও শয়তানের বাহিনীর মধ্যে যুদ্ধ। এই যুদ্ধে অনেকগুলাে ছােট ছােট লড়াই আছে, সে লড়াইয়ে কখনাে আপনি জিতবেন, কখনাে আপনি হারবেন।</p>
<p>এই সব কিছুর পেছনে আল্লাহর হিকমাহ লুকিয়ে আছে। আপনার কাজ হবে চেষ্টা করে যাওয়া। ফায়সালা আল্লাহর হাতে।</p>
<p>রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ছিলেন এমন ব্যক্তি, যিনি আল্লাহর ওপর বিশ্বাসের দিক থেকে পরিপূর্ণ, যার দুআ কবুল করা হতাে, যিনি কবীরা গুনাহ থেকে মুক্ত, যার ভবিষ্যত ও অতীতের সকল গুনাহ ক্ষমা করে দেওয়া হয়েছে; এতকিছুর পরও রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বিশ বছরেরও বেশি সময় তার শত্রুর বিরুদ্ধে মেহনত এবং যুদ্ধ করেছেন। দুনিয়ার বুকে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম সবচেয়ে নিখুঁত মানুষ হওয়া সত্ত্বেও আল্লাহ তাঁকে এবং তার সঙ্গীদের বিশ বছরেরও বেশি সময় ধরে পরীক্ষা করেছেন। এরপরই মানুষ দলে দলে ইসলামে প্রবেশ করেছে। আল্লাহ এ সম্পর্কে কুরআনে বলেছেন</p>
<p>إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ الْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُ ۚ وَتِلْكَ الْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ النَّاسِ وَلِيَعْلَمَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَاءَ ۗ وَاللَّهُ لَا يُحِبُّ الظَّالِمِينَ</p>
<p>“যদি তােমরা আহত হয়ে থাকো, তেমনি তাে তারাও আহত হয়েছে। এবং এই (জয় পরাজয়ের) দিনগুলােকে আমরা মানুষের মধ্যে পালাক্রমে বদল করি, যেন আল্লাহ জেনে নিতে পারেন, কারা ঈমান এনেছে। আর তিনি তােমাদের মধ্যে থেকে কাউকে শহিদ হিসেবে গ্রহণ করতে চান। আর আল্লাহ জালিমদের ভালােবাসেন না।”<br />
[সূরা আলে-ইমরান : ১৪০]</p>
<p>এই আয়াতে আল্লাহ ব্যাখ্যা করেছেন, কেন উহুদের যুদ্ধে কাফিররা সীমিতভাবে রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ও তাঁর সাহাবীদের বিরুদ্ধে জয়ী হয়েছিল। এভাবে আল্লাহ তাআলা মাঝেমধ্যে তাঁর শত্রুদের অবকাশ দেন, যাতে তিনি মুসলিমদের ঈমানকে পরীক্ষা করতে পারেন আর কতককে শহিদ হিসেবে কবুল করে নিতে পারেন৷ এটাই আল্লাহর হিকমাহ।</p>
<p>তাই একজন রােগীকে এই ব্যাপারে ধৈর্য ধরতে হবে, সাধ্য অনুযায়ী চেষ্টা করে যেতে হবে, আর আল্লাহর ওপর ভরসা রাখতে হবে। আল্লাহ যখন চাইবেন, সুস্থতা দেবেন, অথবা চাইলে পরীক্ষা করবেন। ফলে আক্রান্ত অবস্থাতেই মৃত্যু হবে। এর প্রতিদান আল্লাহ আখিরাতে দেবেন।</p>
<p>আবু সাঈদ খুদরী এবং আবু হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, মুসলিম ব্যক্তির ওপর যে সকল কষ্ট, রােগ-ব্যাধি, উদ্বেগ-উৎকণ্ঠা, দুশ্চিন্তা এবং পেরেশানি আপতিত হয়, এমনকি যদি তার দেহে একটি কাঁটাও বিদ্ধ হয়, এসব প্রতিটি বিপদে আল্লাহ তার গুনাহ মাফ করে দেন। [বুখারী: ৫৩১৮]</p>
<p>আতা ইবনু আবী রাবাহ রহ. থেকে বর্ণিত, তিনি বলেন, ইবনু আব্বাস রা. আমাকে বললেন, আমি কি তােমাকে একজন জান্নাতি মহিলা দেখাব? আমি বললাম, অবশ্যই। তখন তিনি বললেন, এই কৃষ্ণ বর্ণের মহিলাটিকে দেখাে, সে রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর কাছে আবেদন করেছিল, তার মৃগী রোগ আছে। তাই তার সুস্থতার জন্য যেন দুআ করা হয়। রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বললেন, তুমি যদি সবর করতে চাও, করতে পারাে। বিনিময়ে তােমার জন্য থাকবে জান্নাত। আর তুমি চাইলে আমি আল্লাহর কাছে দুআ করতে পারি, যেন তােমাকে সুস্থতা দেন। মহিলা বলল, আমি ধৈর্যধারণ করব।<br />
[বুখারী : ৫৩২৮]</p>
<p>সুতরাং আপনি যদি সবর করতে পারেন তাহলে অবশ্যই আল্লাহর কাছে এর বড় প্রতিদান পাবেন। আমি এমন বেশ কয়েকজন মানুষকে দেখেছি, যারা দীর্ঘ সময় রুকইয়াহ করে সম্পূর্ণ সুস্থতা পায়নি বটে, কিন্তু এর মাঝে তারা আল্লাহর অনেক নিকটবর্তী হয়েছেন, ঈমান-আমলে অনেক উন্নতি লাভ করেছেন। আলহামদুলিল্লাহ।</p>
<p>أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا الْجَنَّةَ وَلَمَّا يَأْتِكُم مَّثَلُ الَّذِينَ خَلَوْا مِن قَبْلِكُمۖ مَّسَّتْهُمُ الْبَأْسَاءُ وَالضَّرَّاءُ وَزُلْزِلُوا حَتَّىٰ يَقُولَ الرَّسُولُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَهُ مَتَىٰ نَصْرُ اللَّهِۗ أَلَا إِنَّ نَصْرَ اللَّهِ قَرِيبٌ</p>
<p>আল্লাহ বলেন, তােমরা কি মনে করেছ যে, তােমরা জান্নাতে চলে যাবে অথচ এখনাে তােমাদের ওপর তােমাদের পূর্বে যারা ছিল তাদের মতাে পরিস্থিতি আপতিত হয়নি! বিভিন্ন বিপদ ও কষ্ট তাদের স্পর্শ করেছিল। আর তাদের এমনভাবে প্রকম্পিত করা হয়েছিল যে, নবী ও তার সাথের ঈমানদাররা পর্যন্ত বলে উঠেছিল, &#8216;কখন আসবে আল্লাহর সাহায্য! জেনে রেখাে, নিশ্চয়ই আল্লাহর সাহায্য অতি নিকটে।”<br />
[সূরা বাকারা : ২১৪]</p>
<p>তৃতীয়ত: রুকইয়ার ক্ষেত্রে কুরআন আপনার হাতিয়ার। আচ্ছা, তাহলে ব্যাপারটা এমনও হতে পারে, আপনার অস্ত্র ঠিকই আছে; কিন্তু যে হাত অস্ত্র ধরে আছে, সেটা দুর্বল। কিংবা এমনও হতে পারে, আপনার হাতটি শক্তিশালী; কিন্তু লক্ষ্য দুর্বল। তাই আপনার নিজেকে যাচাই করতে হবে। বারবার মিলিয়ে দেখতে হবে কিছু বাদ যাচ্ছে কি? রুকইয়ার পদ্ধতি ঠিক আছে তাে? নিয়ত ঠিক আছে কি? রুকইয়াহ করা কম হচ্ছে না তাে? কিংবা পেছনে কোনাে বড় গুনাহ রয়ে গেছে কি, যা থেকে তাওবাহ করা হয়নি, ফলে আল্লাহর সাহায্য আসতে দেরি হচ্ছে?</p>
<p>এরকম অবস্থায় আপনার উচিত, নিজের আত্মােন্নয়নের দিকে মনােযােগী হওয়া।<br />
আত্মসমালােচনা বা নিজ কাজের পর্যালোচনা সবসময় সফলতার একটি পন্থা। কিন্তু এটাও খেয়াল রাখতে হবে, নিজের সমালােচনা যেন এমন পর্যায়ে না পৌছায়, যাতে আপনি আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হন। যেমন ইয়াকুব আ. বলেছিলেন, হে আমার সন্তানেরা, যাও, ইউসুফ ও তার ভাইকে খুঁজে বের করাে, আর আল্লাহর রহমত থেকে নিরাশ হয়াে না। নিশ্চয়ই কাফিররা ছাড়া আল্লাহর রহমত থেকে কেউ নিরাশ হয় না। [সূরা ইউসুফ : ৮৭]</p>
<p>শেষে গুরুত্বপূর্ণ কথা হচ্ছে, যদি দেখেন, রুকইয়ার কারণে সমস্যা কখনাে বাড়ছে, কখনাে কমছে। তাহলে ভয়ের কিছু নেই। আপনার উচিত, শুকরিয়া আদায় করা। কারণ, রুকইয়াহ কাজ করছে।</p>
<p>আপনার চিন্তিত হওয়া উচিত দুটো অবস্থায় &#8211;<br />
১. যদি দেখেন কয়েক মাস সব কিছু ঠিকমত করার পরও সামগ্রিক অবস্থার কোনাে উন্নতি নেই।</p>
<p>২. যদি রুকইয়াতে কোনােই ইফেক্ট না হয়। না উন্নতি, আর না অবনতি। সমস্যা এক জায়গায় স্থির হয়ে আছে।</p>
<p>আমি এরকম পরিস্থিতিতে কাউকে দেখলে একদম শুরু থেকে আবার খোঁজ নেই— পেছনের সবকিছু ঠিক আছে কি না, ফরয গোসল ঠিকমত করে কি না, রােগীর সাথে বা বাসায় কোনাে তাবীজ আছে কি না, কোনাে ছবি ঝুলানাে আছে কি না। আক্কীদা, নিয়ত কিংবা রোগীর চরিত্রে কোনাে সমস্যা আছে কি না, আয়-রােজগার হালাল কি না, কোনাে বিশেষ গুনাহে আসক্ত কি না। এরপর জিজ্ঞেস করি, কীভাবে রুকইয়াহ করতে বলা হয়েছিল আর তিনি কীভাবে করেছেন। সবকিছু ঠিক থাকলে আমি দুটি কাজ করি &#8211;</p>
<p>প্রথমত: রুকইয়াহ একদম কমিয়ে দিই, যেন কাজ অল্প হলেও নিয়মিত করে। যেমন বলি, আপনার কিচ্ছু করা লাগবে না। আপনি শুধু সূরা ফাতিহা এবং তিন কুল পড়ে পানিতে ফুঁ দিয়ে খাবেন, আর যতটুকু পারবেন, রুকইয়াহ শুনবেন। অবস্থার উন্নতি হলে পরে এটা বাড়িয়ে দিই।</p>
<p>দ্বিতীয়ত: সামগ্রিক অবস্থার উন্নয়নে মনােযােগী হই। বলি, পেছনে বিশেষ কোনাে গুনাহ থাকলে তার প্রতিকার করবেন। মাহরাম-গাইরে মাহরাম মেনে চলবেন। ঠিকমত সালাত আদায় করবেন। গান-বাজনা থেকে দূরে থাকবেন। যথাসম্ভব চোখের হেফাজত করবেন।</p>
<p>সাথে আরেকটা জিনিস দিই, ইস্তিগফার। প্রতিদিন কমপক্ষে ৭০ থেকে ১০০ বার ইস্তিগফার অবশ্যই করবেন। সালাতের ব্যপারে কাউকে উদাসীন মনে হলে বলি, আপনি প্রতি সালাতের পর ২০ বার করে আস্তাগফিরুল্লাহ পড়বেন, যেন সারাদিনে ১০০ বার হয় আর নামাজও আদায় হয়ে যায়। অনেককে দেখা যায়, ফরজ গোসল কাকে বলে সেটাই জানে না, এজন্য এব্যাপারেও খোজ নিই।<br />
আর প্রাথমিক দ্বীনদারি ঠিক থাকলে তাহাজ্জুদের ব্যাপারে গুরুত্ব দিতে বলি। আল্লাহর রহমতে এভাবে স্থির অবস্থা থেকে নাজাত পাওয়া যায়।</p>
<p>উপসংহারে বলব, সবর করুন, নিজেকে যাচাই করুন, আর আল্লাহর সিদ্ধান্তে সন্তুষ্ট থেকে চেষ্টা এবং দোয়া করতে থাকুন।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;<br />
<em>(উৎস: বই &#8220;রুকইয়াহ&#8221; পৃ ২৪৭-২৫১, আলোচনার মূল থিম উস্তায মুহাম্মাদ তিম হাম্বলের প্রবন্ধ ও লেকচার থেকে সংগৃহীত।)</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1696/why-its-taking-so-long/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ফ্রি ইন্সটল করুন –  মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)</title>
		<link>/blog/1386/masnun-amal-app</link>
					<comments>/blog/1386/masnun-amal-app#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:24:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[তাবিজ]]></category>
		<category><![CDATA[বদনজর থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[মাসনুন আমল]]></category>
		<category><![CDATA[রক্ষা কবচ]]></category>
		<category><![CDATA[সুরক্ষার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[জাদু থেকে বাচার উপায়]]></category>
		<category><![CDATA[নিরাপত্তার দোয়া]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1386</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1386/masnun-amal-app">ফ্রি ইন্সটল করুন –  মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)</a></p>
<p>অনেকদিন ধরেই ব্যক্তিগতভাবে ব্যবহারের জন্য এরকম একটা কিছু তৈরির ফিকির ছিল। সেদিন পরিচিত এক শাইখ বললেন- যত রকম সকাল-সন্ধ্যার হেফাজতের আমল আছে, সব একসাথে একটা অ্যাপের মধ্যে পেলে সুবিধা হত, এছাড়া যারা রুকইয়াহ করেন, তারা তো চান হিফাজতের জন্য অতিরিক্ত কিছু আমল করতে, একসাথে পেলে সবারই সুবিধা হবে।ওই সময়েই চট্টগ্রামের এক ভাইয়ের সাথে রুকইয়াহ বিষয়ে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1386/masnun-amal-app">ফ্রি ইন্সটল করুন –  মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)</a></p>

<p>অনেকদিন ধরেই ব্যক্তিগতভাবে ব্যবহারের জন্য এরকম একটা কিছু তৈরির ফিকির ছিল। সেদিন পরিচিত এক শাইখ বললেন- যত রকম সকাল-সন্ধ্যার হেফাজতের আমল আছে, সব একসাথে একটা অ্যাপের মধ্যে পেলে সুবিধা হত, এছাড়া যারা রুকইয়াহ করেন, তারা তো চান হিফাজতের জন্য অতিরিক্ত কিছু আমল করতে, একসাথে পেলে সবারই সুবিধা হবে।<br>ওই সময়েই চট্টগ্রামের এক ভাইয়ের সাথে রুকইয়াহ বিষয়ে অ্যাপ বানানো নিয়ে কথা বলছিলাম, উনার সাথে শেয়ার করলাম। উনি একটা অ্যাপ দেখালেন, বেসিক হিফাজতের আমলগুলো দিয়ে বানানো, ইতিমধ্যে উনি এটা ব্যবহার করছেন। উনার সাথেই কাজ শুরু করলাম, উনার এক বন্ধু ‘ইউজার ইন্টারফেস’ ডিজাইন করে দিল। আমি হিসনুল মুসলিম, যাদুল মা’আদ, আস-সারিমুল বাত্তার ইত্যাদি থেকে ডেটা সংগ্রহ করলাম। এরপর উনি পরীক্ষা ইত্যাদি ব্যস্ততার মাঝেও অনেক পরিশ্রম করে এই অবস্থায় আনলেন। আল্লাহ সংশ্লিষ্ট সবাইকে দুনিয়া এবং আখিরাতের উত্তম প্রতিদান দিক।</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>


<figure class="wp-block-image">
<p class="has-text-align-center" style="text-align: center;"><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.masnun" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2522" src="/wp-content/uploads/2021/05/playstore-badge-300x116.png" alt="playstore badge ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)" width="176" height="68" title="ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর) 4"></a> || <a href="https://apps.apple.com/us/app/masnun-amol/id1566061285" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2538" src="/wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-300x101.png" alt="apple store badge ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)" width="136" height="46" title="ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর) 5" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-300x101.png 300w, /wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge-480x167.png 480w, /wp-content/uploads/2021/05/apple-store-badge.png 498w" sizes="(max-width: 136px) 100vw, 136px" /></a> ||  <a href="https://dua.ruqyahbd.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><img decoding="async" class="alignnone wp-image-2524" src="/wp-content/uploads/2021/05/webapp-button-300x88.png" alt="webapp button ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)" width="153" height="45" title="ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর) 6" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/webapp-button-300x88.png 300w, /wp-content/uploads/2021/05/webapp-button.png 540w" sizes="(max-width: 153px) 100vw, 153px" /></a></p>
</figure>


<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>অ্যাপের বিবরণ:</strong></h3>



<p>বিসমিল্লাহির রহমানির রহিম</p>



<p>১. মাসনুন আমল – অ্যাপটিতে আমরা প্রথমে সকাল-সন্ধ্যা এবং ঘুমের আগের শুধুমাত্র ওই সব আমলগুলো একত্র করার চেষ্টা করেছিলাম, যা রাসূল সল্লাল্লহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে ব্যক্তিগত নিরাপত্তার জন্য নির্দেশিত। পরবর্তিতে সবার সুবিধার্থে অন্যান্য সময়ের; বিভিন্ন ফজিলতের বেশ কিছু দোয়া সংযুক্ত করে দেয়া হয়েছে। এর মাঝে এমন বেশ কিছু দোয়াও রয়েছে, যেগুলো শুধু সকাল-সন্ধ্যা নয়, বরং অন্যান্য সময়ের জন্যও হাদিসে কিংবা সালাফ থেকে নির্দেশিত হয়েছে।</p>



<p>২. অ্যাপটি মূলত প্রতিদিনের যিকরের সুবিধার জন্য বিল্ড করা হয়েছে, যাতে প্রতিদিন পাঠযোগ্য অনেক দোয়া একসাথে পাওয়া যায়। এসংক্রান্ত সকল তথ্যের আর্কাইভ করা আমাদের উদ্দেশ্য নয়। এজন্য আমরা দোয়ার সাথে এর ফজিলত কিংবা সংশ্লিষ্ট হাদিস উল্লেখ করিনি। আগ্রহী ব্যবহারকারীরা এসব তথ্য জানতে “হিসনুল মুসলিম, হিসনে হাসিন, আল-কালিমুত ত্বয়্যিব, যাদুল মা’আদ এবং আমালুল ইয়াওমি ওয়া লাইলাহ” ইত্যাদি গ্রন্থসমূহ দেখতে পারেন।</p>



<p>৩. আরেকটি বিষয় হল, কেউ চাইলে এই অ্যাপের দোয়া-কালামগুলো বিভিন্ন সমস্যার জন্য রুকইয়াহ শারইয়্যাহ (শরিয়ত নির্দেশিত পদ্ধতিতে ঝাড়ফুঁক) এর মাঝেও পাঠ করতে পারবেন।</p>



<p>৪. বাংলা বা ইংরেজি উচ্চারন/ট্রন্সলিটারেশন আরবি ভাষার সম্পূর্ণ প্রতিফলন ঘটানো সম্ভব না। এজন্য আমরা অ্যাপের প্রথম সংস্করণে কোন দোয়া বা আয়াতের উচ্চারণ উল্লেখ করিনি। কিন্তু পাবলিক ফিডব্যাকের কারনে এবার অ্যাড করতে হয়েছে। তবুও যাদের আরবি পড়তে কষ্ট হয়, তারা বাংলা না দেখে সংশ্লিষ্ট অডিও শুনে কিংবা কারও সহায়তা নিয়ে পড়া শুদ্ধ করে নিলেই সবচেয়ে ভালো হবে।</p>



<p>চাইলে সেটিং থেকে উচ্চারণ বা অনুবাদ প্রদর্শন বন্ধ করার সুযোগ রয়েছে।</p>



<h3 class="wp-block-heading"><b>দোয়ার নিচে উল্লেখিত লেভেল এর ব্যাখ্যা-</b></h3>



<p>লেভেল-১: রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বর্ণিত উল্লেখিত সময়ের আমল।<br>লেভেল-২: রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম থেকে বর্ণিত যেকোন সময়ে পাঠযোগ্য যিকর, তবে সালাফ থেকে প্রতিদিন নিয়মিত পাঠ করার উদাহরণ রয়েছে।<br>লেভেল-৩: সাহাবায়ে কিরাম কিংবা সালাফে সালেহীন থেকে বর্ণিত যিকর। যা দীর্ঘদিন ধরে উম্মাহর মাঝে প্রচলিত আছে।<br>লেভেল-৪: তাহকিক করা হয়নি, উৎস পাওয়া যায়নি কিংবা নিকটবর্তী সময়ে আলেমদের নির্দেশিত আমল।</p>



<p>৬. আমরা চেষ্টা করেছি অ্যাপটিকে সর্বোচ্চ শুদ্ধ এবং ইউজার ফ্রেন্ডলি করতে। এরপরেও কোন ভুল দৃষ্টিগোচর হলে কিংবা অ্যাপটিকে ইম্প্রুভ করতে কোন সহায়তা করতে চাইলে অনুগ্রহ করে আমাদের জানাবেন।</p>



<p>সবশেষে গ্রিনটেক অ্যাপ ফাউন্ডেশনের ভাইদের প্রতি কৃতজ্ঞতা জানাচ্ছি, তাদের হিসনুল মুসলিম অ্যাপ থেকে কিছু ডেটা সংগ্রহের কারনে আমাদের কাজ অনেক সহজ হয়েছে। আল্লাহ উনাদের উত্তম প্রতিদান দিক।</p>



<p>আর রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি এবং এই অ্যাপ সংশ্লিষ্ট সকল ভাইদের জন্যও প্রার্থনা করি, আল্লাহ সবার প্রচেষ্টা কবুল করুক। আমিন।</p>



<p>নিজে ব্যবহার করুন, রিভিউ দিন, শেয়ার করুন।</p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" width="300" height="169" src="/wp-content/uploads/2021/05/masnun-amal-yt-banner-300x169.jpg" alt="masnun amal yt banner ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর)" class="wp-image-2519" style="width:428px;height:auto" title="ফ্রি ইন্সটল করুন – মাসনুন আমল অ্যাপ (নিরাপত্তা এবং ফজিলতের যিকর) 7" srcset="/wp-content/uploads/2021/05/masnun-amal-yt-banner-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/05/masnun-amal-yt-banner-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/05/masnun-amal-yt-banner-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/05/masnun-amal-yt-banner.jpg 1280w" sizes="auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>


<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h3 class="wp-block-heading"><span class="text_exposed_show"><b>প্রয়োজনীয় লিংক:</b></span></h3>



<p><strong>1<span class="text_exposed_show">* গুগল </span></strong><span class="text_exposed_show"><strong>প্লে স্টোর লিংক-&nbsp;</strong><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.masnun" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://play.google.com/store/apps/details?id=org.ruqyahbd.masnun</a><br>** শর্ট লিংক- <a href="http://bit.ly/masnun-app" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://bit.ly/masnun-app</a> <br>** <strong>এপিকে ফাইল</strong> বা পুরনো ভার্শন দরকার হলে &#8212;&nbsp;<a href="https://cutt.ly/masnun-apk" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://cutt.ly/masnun-apk</a></span></p>



<p><span class="text_exposed_show"><strong>2* অ্যাপল ios স্টোর লিংক-</strong> অথবা <a href="https://apps.apple.com/app/id1566061285" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://apps.apple.com/app/id1566061285</a><br>** ios শর্ট লিংক- <a href="https://bit.ly/masnun-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://bit.ly/masnun-ios</a></span></p>



<p><strong>3* ওয়েব সংস্করণ </strong>আছে এই লিংকে- /dua<br>** প্রিন্ট উপযোগী পিডিএফ পাবেন এখানে &#8211; https://bitly.com/3nmdhCW</p>



<p>5<span class="text_exposed_show">* <strong>অ্যাপ সংক্রান্ত কোন প্রশ্ন বা অভিযোগ</strong> থাকলে ভিজিট করুন –&nbsp;<a href="/app-feedback">/app-feedback</a><br>6* জ্বিন, জাদু, বদনজর এবং রুকইয়াহ সম্পর্কে পরামর্শ এবং আলোচনার জন্য আমাদের রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের যোগ দিন–&nbsp;<a href="https://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://facebook.com/groups/ruqyahbd</a>&nbsp;</span></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide"/>



<h3 class="wp-block-heading">Changelog:</h3>



<p><strong>v5.0 &#8211; v5.1: Mar 29, 2022<br></strong>1. written from scratch in the Dart language.<br>2. Downloadable audio<br>3. Database update, (more dua, more audio)<br>4. several bug fixes.</p>



<p><strong>v4.0 &#8211; v4.5: Jun 14, 2021</strong><br>🆕 iOS version Released.<br>1. Updated database.<br>2. Added downloadable audio and notification control option.<br>&#8211; both functions are Reversed later.<br>3. Bug fixes.</p>



<p><strong>v3.0 &#8211; v3.2 : May 20 &#8211; Jul 8, 2020</strong><br>1. Improved new UI, New Icon,<br>2. font size setting,<br>2. new audio player, notifications,<br>3. updated dua db, audio and translations.</p>



<p><strong>v2.0: Jul 1, 2019&nbsp;</strong><br>&#8211; database updated<br>&#8211; developed in Android Studio from scratch. (b. snn)<br>1. দোয়ার উচ্চারণ ও অনুবাদ (চাইলে এসব প্রদর্শন বন্ধ করা যাবে)<br>2. দোয়ার অডিও, দোয়ার উৎসের মান<br>3. একাধিক ফন্ট, ডে নাইট-মুড</p>



<p><strong>v1.0 &#8211; v1.2 &#8211; Apr 27, 2019<br></strong>&#8211; initial release.<br>&#8211; js based webview tech. (b. delowar vai)<br>&#8211; audio player</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1386/masnun-amal-app/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাচ্চাদের রুকইয়াহ করতে লক্ষণীয় বিষয়সমূহ।</title>
		<link>/blog/277/ruqyah-for-kids-precautions</link>
					<comments>/blog/277/ruqyah-for-kids-precautions#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 May 2019 10:11:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[পরামর্শ]]></category>
		<category><![CDATA[সেলফ রুকইয়াহ গাইড (বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চা]]></category>
		<category><![CDATA[child]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সতর্কতা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চাদের রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[ruqyah for child]]></category>
		<category><![CDATA[বাচ্চার নিরাপত্তা]]></category>
		<category><![CDATA[প্রাথমিক পরামর্শ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/277/ruqyah-for-kids-precautions">বাচ্চাদের রুকইয়াহ করতে লক্ষণীয় বিষয়সমূহ।</a></p>
<p>বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ করা বড়দের রুকইয়াহ করার চেয়ে তুলনামূলকভাবে সহজ, আবার ফলাফল পাওয়া যায়ও তাড়াতাড়ি। বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহকে আমরা তিনটি ভাগে ভাগ করতে পারি- ১) বাচ্চার মধ্যে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো নিশ্চিতভাবে পাওয়া না যায়ঃ যদি বাচ্চাদের ক্ষেত্রে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো নিশ্চিত হওয়া না যায় যেমন- “এমন কোন শারীরিক সমস্যা যেটা “দেখে মনে হয়” মেডিক্যালে এর [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/277/ruqyah-for-kids-precautions">বাচ্চাদের রুকইয়াহ করতে লক্ষণীয় বিষয়সমূহ।</a></p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;">বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহ করা বড়দের রুকইয়াহ করার চেয়ে তুলনামূলকভাবে সহজ, আবার ফলাফল পাওয়া যায়ও তাড়াতাড়ি। বাচ্চাদের জন্য রুকইয়াহকে আমরা তিনটি ভাগে ভাগ করতে পারি-</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;"><strong class="hvf-dom-checked">১)</strong> বাচ্চার মধ্যে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো নিশ্চিতভাবে পাওয়া না যায়ঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;">যদি বাচ্চাদের ক্ষেত্রে আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো নিশ্চিত হওয়া না যায় যেমন- “এমন কোন শারীরিক সমস্যা যেটা “দেখে মনে হয়” মেডিক্যালে এর কোন “ব্যাখা নেই” অথবা “মনে হচ্ছে” যে নজর লেগেছে অথবা বাচ্চারা তাদের স্বাভাবিক আচরণ করছে না” এক্ষেত্রে আমরা বাচ্চাদের জন্য “<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/305/common-ruqyah-routine">সার্বজনীন পূর্ণ রুকইয়াহ প্রোগ্রাম</a>” বা দীর্ঘ মেয়াদি কোন রুকইয়ার পরামর্শ দিবো না। বরঞ্চ এই পর্যায়ে আমরা “<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/7278/ruqyah-for-evil-eye">বদনজরের সাধারণ রুকইয়া</a>” অথবা “<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/308/7-days-detox">৭ দিনের ডিটক্স প্রোগ্রাম</a>” করার পরামর্শ দিবো। বাচ্চার বয়স যদি এক বছরের নিচে হয় তাহলে ডিটক্স প্রোগ্রাম থেকে মধু বাদ দিবেন। ছোট বাচ্চা এক কাপ বা আধা গ্লাস পানি না খেতে পারলে সেটারও অর্ধেক খাওয়ান। আর তিলাওয়াত বাবা অথবা মা করে দিতে পারেন। ৭ দিনের ডিটক্স প্রোগ্রাম সাধারণত সব বয়সের মানুষের জন্যই উপযোগী।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;"><strong class="hvf-dom-checked">২)</strong> বাচ্চার মধ্যে নিশ্চিতভাবে<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection"> আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো</a> পাওয়া যাচ্ছে কিন্তু জ্বিনও হাজির হচ্ছে না এবং বাচ্চার খুব বেশি ইফেক্টও হচ্ছে নাঃ</p>
<p class="hvf-dom-checked">যদি আক্রান্ত হওয়ার লক্ষণগুলো নিশ্চিত হওয়া যায় কিন্তু বাচ্চা শক্ত কোন প্রতিক্রিয়াও না দেখায় আবার জ্বিন দ্বারা আসর নাও হয় তাহলে সেটা হতে পারে উপরে উল্লিখিত চিকিৎসা পদ্ধতি নেওয়ার কারণে (<a class="hvf-dom-checked" href="/blog/308/7-days-detox">৭ দিনের ডিটক্স প্রোগ্রাম</a>)। এক্ষেত্রে আমরা পরামর্শ দিবো সার্বজনীন রুকইয়াহ প্রোগ্রাম করার জন্য। কিন্তু রুকইয়াহ করতে হবে আরমাদায়ক ভাবে। অর্থাৎ বাচ্চাকে জোর করে মূর্তির মত এক জায়গায় বসিয়ে রাখা যাবে না, বাচ্চা ভয় পায় এমন কিছু করা যাবে না। আর এসব ক্ষেত্রে সাধারণত <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2912/all-about-hijama-bangladesh">হিজামাও</a> করার দরকার পরে না। বেশিরভাগ ক্ষেত্রে এত টুকুতেই বাচ্চা ভাল হয়ে যায়। এতে বাচ্চার কোন অসুবিধাও হয় না আবার জ্বিনের আসরের মত কিছুও ঘটে না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><strong class="hvf-dom-checked">৩)</strong> যদি সমস্যা প্রকট আকার ধারণ করে, যেমন বাচ্চা আক্রমণাত্মক হয়ে উঠে বা চিৎকার চেঁচামেচি করে, বাচ্চার ওপর জ্বিন হাজির হয়ে যায় বা আসর করে বসে তাহলে এক্ষেত্রে প্রতিদিন সরাসরি রুকইয়ার পাশাপাশি আমরা <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/305/common-ruqyah-routine">সার্বজনীন রুকইয়াহ প্রোগ্রাম</a> অনুসরণ করার পরামর্শ দিবো। এক্ষেত্রে অভিজ্ঞ কাউকে দিয়ে প্রয়োজনে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/2912/all-about-hijama-bangladesh">হিজামাহ</a> করানো যেতে পারে। আর একটু খেয়াল রেখে (সতর্কভাবে) রুকইয়াহ করতে হবে। যেমন বাচ্চাকে কাছে বসিয়ে রাখতে হবে, <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/1570/ruqyah-ayat-lists">রুকইয়াহ এর আয়াতগুলোতে</a> বেশি বেশি জোর দিতে হবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;"> বিশেষ জ্ঞাতব্যঃ</span></p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">ক)</span> বাচ্চার নিরাপত্তা ও স্বাচ্ছন্দ্য সবসময়ই সর্বোচ্চ গুরুত্বসহকারে বিবেচনা করতে হবে। যেহেতু বাচ্চার আচরণ ও মানসিকতা পূর্ণবয়স্ক মানুষের মত নয়, তাই বাচ্চার সাথে পূর্ণবয়স্ক মানুষের মত আচরণ করা যাবে না। রুকইয়াহ করার সময় বাচ্চা যেন পরিপূর্ণ আরামদায়ক ও স্বাচ্ছন্দ্য বোধ করে সেদিকে খেয়াল রাখতে হবে। রুকইয়াহ করার সময় একটু পর পরে চেক করতে হবে, বাচ্চারা রিল্যাক্সড ও স্বাচ্ছন্দ্য বোধ করছে কিনা। তাদের সাথে হালকা খেলাধূলাও করতে পারেন, তাদেরকে বলতে পারেন “আমার সাথে সাথে পড়।” যদি আপনি বাচ্চার অপরিচিত কেউ হয়ে থাকেন, তাহলে রুকইয়াহ করার আগে ও পরে তার সাথে কিছু সময় কাটান। যেন সে আপনাকে সহজ ভাবে নিতে পারে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">খ)</span> কখনোই, কখনোই বাচ্চাকে প্রহার বা আঘাত করবেন না। সত্যিকার অর্থে রুগী যেই হোক না কেন, বাচ্চা অথবা পূর্ণবয়স্ক, তাকে প্রহার করা সাধারণত ভালো রেজাল্ট দেয় না। বরং এর কারণে অনেক সময় জ্বিন আরো দীর্ঘ সময় শরীরে ঘাপটি মেরে বসে থাকতে পারে। আর বাচ্চার গায়ে আঘাত করা হলে, বাচ্চা সিরিয়াস ইনজুরিতে পড়ে যেতে পারে। অনেকক্ষেত্রে রুকইয়াহ চলাকালীন সময়ে “জ্বিনকে” প্রহার করার কারণে বাচ্চা মারাও যায়। তাই প্রহার করা এক্ষেত্রে জ্বিনকে সাহায্য করারই নামান্তর।</p>
<p class="hvf-dom-checked" style="text-align: left;">যদি বুঝতে পারেন জ্বিন শরীরের এখানে সেখানে ছুটোছুটি করছে, তাহলে মৃদুভাবে সেই জায়গায় মালিশ করবেন। ফলে বাচ্চাও আরাম বোধ করবে আর জ্বিনও প্রেশারে থাকবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">গ)</span> বাচ্চাদের রুকইয়াহ করার সবচেয়ে জটিল বিষয় হচ্ছে, বাচ্চারা বড়দের মত তাদের অনুভূতি আর অভিজ্ঞতাগুলো শেয়ার করতে পারে না। স্বভাবগত ভাবেই বাচ্চারা একটু ছুটোছুটি বা দৌড়াদৌড়ি পছন্দ করে। এটাকে <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">জ্বিনের লক্ষণের</a> সাথে গুলিয়ে ফেললে হবে না। সময় নিয়ে বাচ্চার আচরণ পর্যবেক্ষণ করতে হবে; বিশেষ করে রুকইয়াহ করার সময় ও রুকইয়াহ করার আগে বা পরের সময়ের আচরণে পার্থক্য ভালো করে খেয়াল করতে হবে। তাহলে আপনি বাচ্চার স্বাভাবিক আচরণ আর অস্বাভাবিক আচরণের মাঝে পার্থক্য ধরতে পারবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">ঘ)</span> যদি বাচ্চা বয়সে একটু বড় হয়, নিজের কথা বুঝিয়ে বলতে পারে; তাহলে বাচ্চার সাথে তার সমস্যা নিয়ে আলোচনা করুন। সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ ব্যাপার হচ্ছে, তার মন থেকে শয়ত্বান জ্বিনের ভয় দূর করতে হবে। বাচ্চাদের মনে বড়দের তুলনায় শয়ত্বান জ্বিনের ভয় বেশি প্রভাব ফেলে। এমন যেন না হয়, জ্বিনের ভয়ে বাচ্চা ঘুমাতেই পারছে না। বাচ্চার কাছে শয়ত্বান জ্বিনের দূর্বলতাগুলো তুলে ধরবেন। তাদেরকে বুঝান শয়ত্বান জ্বিন কিভাবে কুর’আনের ভয়ে পালিয়ে বেড়ায়। বাচ্চাদেরকে শয়ত্বান জ্বিন থেকে সুরক্ষার জন্য <a class="hvf-dom-checked" href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">মাসনূন দু’আ</a> গুলো শিখিয়ে দিন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">ঙ)</span> যদি জ্বিন হাজির হয়েই যায় এবং কথাও বলা শুরু করে, তাহলে জ্বিনের সাথে অপ্রয়োজনীয় ও বেশি কথা বার্তা বলবেন না। জ্বিনকে “ইসলাম গ্রহণ করে বাচ্চার শরীর থেকে বের” হয়ে যেতে বলবেন। আর যদি “ইসলাম” গ্রহণ করতে না চায়, তাহলে বলবেন যেন “চলে যায় এবং আর ফিরে না আসে।” জ্বিনের কোন গাল-গল্পই বিশ্বাস করবেন না, তাদের সাথে কোন বোঝাপড়াতেও যাবেন না।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">চ)</span> রুকইয়াহ করার জন্য নির্দিষ্ট কোন সময় ধরাবাঁধা নেই। কিন্তু আপনি যদি দেখেন কোন নির্দিষ্ট সময়ে বাচ্চার মধ্যে লক্ষণগুলো প্রকট হয় (যেমনঃ মাগরিবের পর), তাহলে সে সময়ে রুকইয়াহ করাটাই সবচেয়ে ভালো। অন্যথায় যে সময় বাচ্চা স্বাচ্ছন্দ্য বোধ করে, সে সময়ই রুকইয়াহ করবেন।</p>
<p class="hvf-dom-checked"><span class="hvf-dom-checked" style="color: #0000ff;">ছ)</span> অবস্থা বুঝে রুকইয়াহ করার পদ্ধতি ও সময় পরিবর্তন করতে পারেন। তবে খুব দ্রুত রুকইয়াহর পদ্ধতি পরিবর্তন করবেন না, কারণ এতে জ্বিন শয়তান আপনাকে নিয়ে খেলা করার বা ম্যানুপুলেট করার সুযোগ পাবে।</p>
<p class="hvf-dom-checked">আল্লাহই ভালো জানেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/277/ruqyah-for-kids-precautions/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
