<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B6%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%81%E0%A6%B0-%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%95%E0%A7%87-%E0%A6%97%E0%A7%8B%E0%A6%AA%E0%A6%A8-%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0-%E0%A6%86%E0%A6%AE/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:48:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</title>
		<link>/blog/1652/hidden-from-enemy</link>
					<comments>/blog/1652/hidden-from-enemy#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 12:01:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[amal]]></category>
		<category><![CDATA[enemy]]></category>
		<category><![CDATA[অদৃশ্য হওয়ার আমল]]></category>
		<category><![CDATA[আমল]]></category>
		<category><![CDATA[কোরআনি আমল]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[মন্ত্র]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[শত্রুর থেকে গোপন থাকার আমল]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1652</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>
<p>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।নিয়মিত মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1652/hidden-from-enemy">শত্রুর দৃষ্টি থেকে গোপন থাকার আমল</a></p>

<p><em>নোটঃ কিছুদিন পূর্বে তাফসির গ্রন্থ থেকে এই অংশটুকু The Greatest Nation নামের একটি পেজে পোস্ট করা হয়, তখন বিষয়টা অনেকের নজরে আসে। অবস্থার প্রেক্ষিতে পিডিএফ সহ পূণরায় আপনাদের জন্য শেয়ার করা হচ্ছে। এটা রুকইয়াহ না, তবে সালাফদের মাঝে প্রচলিত জায়েজ কোরআনী আমল।</em><br><em>নিয়মিত মাসনুন আমল তো অবশ্যই করবেন, পাশাপাশি এই আয়াতগুলো নিজে মুখস্ত করুন, ইয়াক্বিনের সাথে আমল করুন, অন্যদের সাথেও শেয়ার করুন।</em><br><em>আর দোয়া করুন, আল্লাহ যেন আমাদের হিদায়াত ও নিরাপত্তার মাঝে রাখে, আমিন।</em><br><br><strong>সাধারণ পিডিএফ ডাউনলোড:</strong><br><br><strong>মোবাইল ভার্শন ডাউনলোড:</strong><br><br><strong>প্রিভিউ:</strong><br><a href="https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://drive.google.com/open?id=18JwKC5c5fw3-cTe6mjjWfBJGn5IC41B_</a></p>



<hr class="wp-block-separator"/>



<p>মূল প্রবন্ধ:<br>.<br>হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) যখন মুশ্রিকদের দৃষ্টি থেকে আত্মগোপন করতে চাইতেন, তখন কুরআনের তিনটি আয়াত তিলাওয়াত করতেন; এর প্রভাবে শত্রুরা তাকে (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) দেখতে পেতো না। আয়াত তিনটি হলঃ সূরা কাহাফের (৫৭ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِي آذَانِهِمْ وَقْرًا<br>.<br>সূরা নাহলের (১০৮ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>أُولَـٰئِكَ الَّذِينَ طَبَعَ اللَّـهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَسَمْعِهِمْ وَأَبْصَارِهِمْ ۖ وَأُولَـٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ<br>.<br>সূরা জাসিয়া’র (২৩ নাম্বার) আয়াত,<br>.<br>أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَـٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّـهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً<br>.<br>হজরত কা’ব বলেনঃ রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) এর এই ব্যাপারটি আমি সিরিয়ার এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করি। তিনি কোন প্রয়োজনে রোমে গমন করেন। বেশ কিছুদিন সেখানে অবস্থান করার পর তিনি রোমীয় কাফিরদের নির্যাতনের শিকার হয়ে পড়লে প্রাণের ভয়ে সেখান থেকে পালিয়ে যান। শত্রুরা তার পিছু নেয়, এমন সংকটময় মুহূর্তে হঠাৎ হাদিসটি তার মনে পড়ে। তিনি দেরী না করে আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করতেই শত্রুদের দৃষ্টির সামনে পর্দা পড়ে যায়। তিনি যে রাস্তায় চলছিলেন, শত্রুরাও সেই রাস্তাতেই চলাফেরা করছিলো, কিন্তু তারা তাকে দেখতে পাচ্ছিলো না।<br>.<br>ইমাম সা’লাবি বলেনঃ হযরত কা’ব থেকে বর্ণিত রেওয়ায়েতটি আমি ‘রাই’ অঞ্চলের এক ব্যক্তির কাছে বর্ণনা করেছিলাম। ঘটনাক্রমে সায়লামের কাফিররা তাকে গ্রেপ্তার করে। তিনি কিছুদিন কয়েদে থাকার পর সুযোগ পেয়ে পালিয়ে যান। শত্রুরা তাকে পেছনে ধাওয়া করে। তিনি আয়াত তিনটি তিলাওয়াত করলে আল্লাহ তাদের চোখের উপর পর্দা ফেলে দেন। ফলে তাদের দৃষ্টি থেকে তিনি অদৃশ্য হয়ে যান, অথচ তারা পাশাপাশি চলছিল আর তাদের কাপড় তার কাপড় স্পর্শ করছিলো।<br>.<br>ইমাম কুরতুবি বলেনঃ এই আয়াত তিনটির সাথে সূরা ইয়াসিনের সেই আয়াতগুলোও মিলানো উচিত, যেগুলো রসুলুল্লাহ (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) হিজরতের সময় তিলাওয়াত করেছিলেন। তখন মক্কার মুশ্রিকেরা তার (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) বাসা ঘেরাও করে রেখেছিলো। তিনি (সাল্লাল্লাহু আ’লাইহি ওয়া সাল্লাম) আয়াতগুলো তিলাওয়াত করে তাদের মাঝখান দিয়ে চলে যান, বরং তাদের মাথায় ধুলো নিক্ষেপ করতে করতে যান, কিন্তু তাদের কেউ টেরও পায়নি। সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো (১-৯ নং আয়াত) হলঃ<br>.<br>يس ﴿١﴾ وَالْقُرْآنِ الْحَكِيمِ ﴿٢﴾ إِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِينَ ﴿٣﴾ عَلَىٰ صِرَاطٍ مُّسْتَقِيمٍ ﴿٤﴾ تَنزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ ﴿٥﴾ لِتُنذِرَ قَوْمًا مَّا أُنذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ ﴿٦﴾ لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ ﴿٧﴾ إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُم مُّقْمَحُونَ ﴿٨﴾ وَجَعَلْنَا مِن بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ<br>.<br>ইমাম কুরতুবি বলেনঃ আমি স্বদেশ আন্দালুসে করডোভার নিকটবর্তী মনসুর দুর্গে নিজেই এ ধরণের ঘটনার সম্মুখীন হয়েছিলাম। অবশেষে নিরুপায় অবস্থায় আমি শত্রুদের সামনে দিয়ে দৌড়ে এক জায়গায় বসে গেলাম। শত্রুরা দুই জন অশ্বারোহীকে আমার পিছে ধাওয়া করার উদ্দেশ্যে প্রেরণ করে। আমি সম্পূর্ণ খোলা মাঠেই ছিলাম, নিজেকে আড়াল করার মত কোন বস্তুই ছিল না। আমি তখন বসে বসে সূরা ইয়াসিনের আয়াতগুলো তিলাওয়াত করছিলাম। অশ্বারোহী ব্যক্তি দুই জন আমার সম্মুখ দিয়ে ‘লোকটি কোন শয়তান হবে’ বলতে বলতে যেখান থেকে এসেছিল সেখানেই ফিরে গেলো। তারা আমাকে অবশ্যই দেখেনি, আল্লাহ তাদেরকে আমার দিক থেকে অন্ধ করে দিয়েছিলেন।<br>.<br>উৎসঃ তাফসীরে মা’রিফুল কুরআনে সূরা বানী ইসরাইলের তাফসীরের অংশে তাফসীরে কুরতুবির রেফারেন্সে এর উল্লেখ আছে।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1652/hidden-from-enemy/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
