<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>রাক্বি গাইডলাইন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF-%E0%A6%97%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A1%E0%A6%B2%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%A8/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Revival of a Sunnah</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 19:26:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2018/08/favicon.png</url>
	<title>রাক্বি গাইডলাইন &#8211; Ruqyah Support BD</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>রাকিদের সতর্কতা কাম্য</title>
		<link>/blog/1078/safety-of-raqi</link>
					<comments>/blog/1078/safety-of-raqi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 May 2023 06:17:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=1078</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1078/safety-of-raqi">রাকিদের সতর্কতা কাম্য</a></p>
<p>একজন রাকি যখন রুকইয়াহ করে তখন নিজের সেফটির বিষয়টার পাশাপাশি নিজের প্রিয়জনদের সেফটির বিষয়টাও লক্ষ রাখতে হয়। এর একটা উল্লেখযোগ্য দিক হল নিজের কোনো তথ্য কোনো রোগীকে না দেয়া। এই পোস্টের উদ্দেশ্য সতর্ক হওয়া, ভুল না করা। আমরা কথায় কথায় জিজ্ঞেস করি না, ভাই আপনার বাড়ি/দেশ কোথায়? এক ভাই তার অভিজ্ঞতা বর্ণনা করছিলেন তিনি তার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1078/safety-of-raqi">রাকিদের সতর্কতা কাম্য</a></p>
<p>একজন রাকি যখন রুকইয়াহ করে তখন <a href="/blog/387/protection-from-evils-magic-jinn">নিজের সেফটির বিষয়টার</a> পাশাপাশি নিজের <a href="/blog/2291/how-be-safe-from-magic">প্রিয়জনদের সেফটির বিষয়টাও</a> লক্ষ রাখতে হয়। এর একটা উল্লেখযোগ্য দিক হল নিজের কোনো তথ্য কোনো রোগীকে না দেয়া। এই পোস্টের উদ্দেশ্য সতর্ক হওয়া, ভুল না করা।</p>
<p>আমরা কথায় কথায় জিজ্ঞেস করি না, ভাই আপনার বাড়ি/দেশ কোথায়?<br />
এক ভাই তার অভিজ্ঞতা বর্ণনা করছিলেন তিনি তার বাড়ি বলার পর পরই বাড়িতে বিরাট গ্যাঞ্জাম শুরু হয়ে গিয়েছিল। এটা অনেক দূরের বিষয় হলেও অসম্ভব না।</p>
<p>কাজেই আমরা যারা এখানে কাজ করি, আমাদের সতর্ক হওয়া উচিত।</p>
<p><a href="/blog/4658/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf-%e0%a6%93-%e0%a6%b0%e0%a7%8b%e0%a6%97%e0%a7%80%e0%a6%b0-%e0%a6%b8%e0%a6%ae%e0%a7%8d%e0%a6%aa%e0%a6%b0%e0%a7%8d%e0%a6%95">ব্যক্তিগত তথ্য নিয়ে</a> যত কম কথা বলা যায় ততই ভাল। এসব নিয়ে কথা বলে কোনো ফায়দা নেই। <a href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">রাক্বি কী করে</a>, বাড়ি কোথায় এসব জেনে রোগী কী করবে? রাক্বির সাথে খাতির করার কী দরকার? রাক্বিদের স্ত্রীদের সাথে আক্রান্তদের যোগাযোগ না থাকা উচিত।</p>
<p>আরও কিছু পর্যবেক্ষণঃ</p>
<p>১। রাকিদের কেউ কেউ নিজ নাম ব্যবহার করেন না, উপনাম ব্যবহার করেন। এটাও খারাপ না, ভাল।</p>
<p>২। অসুস্থ মেয়ে রোগীদের কাছে নিজের ঘরের কোনো মেয়ের (আগের থেকে পরিচিত না হলে) পারসোনালি এক্সেস না দেয়াই সতর্কতা। ফোন নাম্বার, ফেসবুক আইডি ইত্যাদি।</p>
<p>৩। নিজ বাসায় রুকইয়াহ করার দ্বারা নিজের পরিবারের লোকজনের বিপদ ডেকে আনার সম্ভবনা তৈরি হয়। কাজেই যারা এমন করছেন তারা সতর্ক হওয়া দরকার।</p>
<p>৪। যাদের ভিজিটিং কার্ড আছে তাদের কার্ডে নিজের নাম্বার আর বসার স্থানের ঠিকানা ছাড়া অন্য ঠিকানা/নাম্বার না দেয়াই সতর্কতা।</p>
<p>৫। মাঝে মাঝে মনেহয় কন্সাল্ট করার সময় বা রুকইয়াহ করার সময় রাক্বির মাস্ক পড়ে থাকা উচিত। নিজের মনোভাব চেহারায় ফুটে উঠা যেন আক্রান্তরা বুঝতে না পারে।</p>
<p>আল্লাহ না করুন, ধরা যাক আপনার একটা বাবু আছে। সারাদিন কন্সাল্ট করার পর, রুকইয়াহ করার পর, বাসায় ফিরে দেখেন <a href="/blog/977/symptomps-of-jinn-for-kids">বাবু কান্না করে</a>। কোনো কারণ নেই তাও কান্না করে। সারারাত নিয়ে বসে রইলেন। সকালে মনে হল <a href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">রুকইয়াহ করে দেখি</a>। করার সাথে সাথে কান্না বন্ধ। এমন বিড়ম্বনা কার ভাল লাগবে?</p>
<p>সেজন্য সতর্কতা দরকার। নিজেরা বলবো না, কেউ জিজ্ঞেস করলে বিনয়ের সাথে এড়িয়ে যেতে হবে। বিনয় যদি না বুঝে চোখে আঙুল দিয়ে বোঝাতে হবে। কারণ বহু লোক আছে নরম কথা বুঝে না, শক্তভাবে বললে তখন কানে ঢুকে।</p>
<p><strong>(এসব কথা পাবলিকলি বললে লোকজন ভাববে, হায় হায়, আমার জ্বিন/জাদু কত শক্তিশালী! রাক্বিই বিপদে পড়ে গিয়েছে! এটা ভুল হবে বললে। রাক্বিদের একমাত্র শত্রু তাদের আমলের কমজোরী/গুনাহ। নাহয় <a href="/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah">তারা আল্লাহর হেফাজতের মধ্যেই থাকেন</a>। আর দুনিয়াতে টুকটাক বিপদ তো থাকবেই। কাজেই জিন, জাদুকরকে শক্তিশালী মনে করে ভয় পাবার কোনো কারণ নেই।)</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1078/safety-of-raqi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</title>
		<link>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95</link>
					<comments>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 May 2023 15:39:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=946</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95">রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</a></p>
<p>একজন রাকি ঘন্টায় ১০০০-১৫০০ টাকা সার্ভিস চার্জ নিতে পারে। নাহয় ২০০০-২৫০০ টাকা নিতে পারে। এর বেশি হলে সেটা যে অস্বাভাবিক সেটা বোঝার জন্য আইনস্টাইন হতে হয় না। হোম সার্ভিসে কিছু বেশি আসবে। এই বেশির পরিমানটা কত তার ভিত্তি &#8220;সময়&#8221; হতে পারে। যেমন, কারও সেটার থেকে কারও বাসায় যেতে ১ ঘন্টা সময় লাগে। সেক্ষেত্রে ১ ঘন্টার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95">রাকির পারিশ্রমিক কি বেশি?</a></p>
<p>একজন রাকি ঘন্টায় ১০০০-১৫০০ টাকা সার্ভিস চার্জ নিতে পারে। নাহয় ২০০০-২৫০০ টাকা নিতে পারে। এর বেশি হলে সেটা যে অস্বাভাবিক সেটা বোঝার জন্য আইনস্টাইন হতে হয় না। হোম সার্ভিসে কিছু বেশি আসবে। এই বেশির পরিমানটা কত তার ভিত্তি &#8220;সময়&#8221; হতে পারে। যেমন, কারও সেটার থেকে কারও বাসায় যেতে ১ ঘন্টা সময় লাগে। সেক্ষেত্রে ১ ঘন্টার রুকইয়াহ করার ফি (১৫০০ টাকা)*১.৫ (দেড়গুণ কারণ ভ্রমন করার কষ্ট আছে)+যাতায়াত খরচ (মোটামুটি আরামদায়ক ভাবে যাওয়া আসা করলে যা লাগে) + খাবার খরচ থাকবে। এই হিসাবটা হবে বাড়তি। এর সাথে যোগ হবে রুকইয়াহ করার খরচ।</p>
<p>যেমন, কথার কথা ধরা যাক। কোনো রাকি ঢাকা থেকে নারায়নগঞ্জ যাবে হোম সার্ভিস দিতে। তাহলে সময় লাগবে এক ঘন্টা। রাকি সেন্টারে রুকইয়াহ করলে ঘন্টায় ১৫০০ টাকা নেয়। আর তিনি রাইডে বা উবারে গিয়েছেন। গিয়ে ফিরেছেন উবারে। রুকইয়াহ করেছেন ২ ঘন্টা। যাওয়া আসা ২ ঘন্টা।</p>
<p>ফি = ১৫০০*২ ঘন্টা*১.৫ গুন+ নাস্তা ২০০ টাকা+১৫০০*২ ঘন্টা রুকইয়াহ = ৭৭০০ টাকা। ধরলাম, ৮ হাজারই।</p>
<p>যার ঘন্টা ফি ২০০০ টাকা আর আরও বেশি আসবে। ঘন্টা হিসেবে হোক বা সেশন হিসেবে ফিগারটা এমন কাছাকাছিই আসবে। এই কারণে সবার উচিত সেন্টারে গিয়ে রুকইয়াহ করানো (যাদের দরকার), হোম সার্ভিসে অভ্যস্থ না হওয়া। অবশ্য যাদের টাকার সমস্যা নেই তাদের কথা ভিন্ন।</p>
<p>&#8212;-</p>
<p>রুকইয়াহ ফি যদি আপনার কাছে অতিরিক্ত মনে হয় তাহলে আপনি নিম্নলিখিত কাজগুলো করতে পারেনঃ</p>
<p>১। নিজের সমস্যা নিয়ে এভাবেই থাকতে পারেন।</p>
<p>২। রাকিদের কাছে যাওয়া বন্ধ করে সেলফ রুকইয়াহ করতে পারেন।</p>
<p>৩। নিজেদের কাউকে দিয়ে রুকইয়াহ করাতে পারেন। সবারই বাবা-মা, ভাই-বোন, চাচা-মামা থাকে। তাদের দ্বারা করাতে না পারলে সে দায় রাকিদের উপর চাপাবেন না।</p>
<p>৪। নিজেই সেন্টার খুলে বেতনভুক্ত রাকি রাখেন। বিনামূল্যে সেবা দিবেন।</p>
<p>৫। (সরি টু সে) আপনার বোন, মেয়ে, খালা, ফুপি সহ মেয়ে আত্মীয়দের কোনো রাকির কাছে বিয়ে দিবেন। এরপর একটা সেন্টার বানিয়ে রাকিকে সেবা করার সুযোগ দিবেন। সে এবং তার পরিবার আপনার খাবে/পড়বে। আর বিনামূল্যে রুকইয়াহ করবে।</p>
<p>৬। আশেপাশের ইমাম-মুয়াযযিনকে অনুরোধ করে রুকইয়াহ করানো। যদি রাজি হয় কিন্তু নিয়ম না জানে, তাহলে নিয়মকানুন পড়তে দেয়া, আর সে অনুযায়ী রুকইয়া করতে অনুরোধ করা।</p>
<p>রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম ক্ষুধায় পেটে পাথর বেধে ছিলেন। তার ঘরে এমন দিনও গিয়েছে চুলা জ্বলেনি। তার বিছানা ছিল খেজুর পাতার। আপনার ঘরের কি অবস্থা? কতদিন না খেয়ে থাকেন বছরে?</p>
<p>হাদিস রাক্বিদের উপর মূর্খের মত প্রয়োগ করার আগে নিজের উপর প্রয়োগ করেন। এরপর কথা বলেন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/946/%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%95%e0%a6%bf%e0%a6%b0-%e0%a6%aa%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%be%e0%a6%b0%e0%a6%bf%e0%a6%b6%e0%a7%8d%e0%a6%b0%e0%a6%ae%e0%a6%bf%e0%a6%95/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</title>
		<link>/blog/4651/raqi-stress</link>
					<comments>/blog/4651/raqi-stress#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 14:23:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[নির্বাচিত প্রশ্নোত্তর]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=821</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4651/raqi-stress">রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</a></p>
<p>আসসালামু আলাইকুম। জানতে চাই রুকইয়া ফিল্ডে আসলে কি পারিবারিক সম্পর্ক খারাপ হওয়ার কোন সম্ভবনা আছে? আমি প্যারানরমাল দিক থেকে বলছি না, ইন জেনারেল। যেমনঃ আপনারা গ্রুপে মাশাল্লাহ অনেক সময় দেন, এছাড়া আপনি ফোন নাম্বার দিয়েছেন, হোয়াটসঅ্যাপ আছে, পেজ চালাচ্ছেন। একটা বিষয় এত সময় দিচ্ছেন। এতে কি পরিবার বিরক্ত হতে পারে? হলে করনীয়? তাছাড়া এত সময় [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4651/raqi-stress">রাক্বিরা কি চাপে থাকে?</a></p>
<p style="text-align: center;"><em>আসসালামু আলাইকুম। জানতে চাই রুকইয়া ফিল্ডে আসলে কি পারিবারিক সম্পর্ক খারাপ হওয়ার কোন সম্ভবনা আছে? আমি প্যারানরমাল দিক থেকে বলছি না, ইন জেনারেল। যেমনঃ আপনারা গ্রুপে মাশাল্লাহ অনেক সময় দেন, এছাড়া আপনি ফোন নাম্বার দিয়েছেন, হোয়াটসঅ্যাপ আছে, পেজ চালাচ্ছেন। একটা বিষয় এত সময় দিচ্ছেন। এতে কি পরিবার বিরক্ত হতে পারে? হলে করনীয়? তাছাড়া এত সময় সমস্যাগ্রস্থ মানুষের কথা শুনলে যেকেউ মানসিক চাপে পরার কথা। এতে কি পরিবারে প্রভাব পরে?</em></p>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ওয়া আলাইকুমুস সালাম। এই প্রশ্নটা মেসেজবক্সে পাওয়া। ভাল প্রশ্ন। যারা রুকইয়াহ ফিল্ডে ঢুকবেন তাদের এসব চিন্তা মাথায় আসতে পারে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">প্রথম কথা হচ্ছে, শব্দটা রুকইয়া নয়, রুকইয়াহ। কেউ যখন রুকিয়া, রুকাইয়া, রোকাইয়া, রুকইয়া এসব বলে, আমি বিরক্ত হই। চেপে রাখলেও বিরক্ত হই, খারাপ লাগে। কাজেই ঠিকমত বলার ও লেখার চেষ্টা করতে হবে।</div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">পরের কথা হচ্ছে, আপনি যা-ই করেন না কেন পরিবারে একটা প্রভাব পড়বে। কিছু না করলেও পড়বে। সারাদিন ঘরে বসে থাকেন, পরিবার বেজার হবে। সারাদিন বাইরে বাইরে থাকেন পরিবার বেজার হবে। সবাইকে সন্তুষ্ট করা সম্ভব নয়। সন্তুষ্ট করতে হবে আল্লাহ তায়ালা কে। অন্যদের হক্ব নষ্ট না করে আপনি আপনার কাজ করতে পারবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">এরপরেও পরিবারের উপর যদি কোনো প্রভাব পড়ে সেটা ওভারকাম করার মত মানসিকতা, সক্ষমতা একজন পুরুষের থাকতে হবে। আগেরকার যুগে পুরুষেরা লম্বা সময়ের জন্য পরিবার থেকে পৃথক হয়ে যেত (যুদ্ধ, ইলম অর্জন ইত্যাদির জন্য)। এতে তাদের সম্মানই বেড়েছে। কারণ তাদের উদ্দেশ্য ছিল আল্লাহর সন্তুষ্টি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">পরিবারের উপর মেহনত জারি রাখতে হবে। তাদেরকে বোঝাতে হবে এটা মন থেকে করা ভালবাসার কাজ। পরিবারের লোকজন যখন বুঝতে পারবে পছন্দের কাজ করতে না পারার জন্য আপনি চিন্তিত, হতাশ তখন আপনাকে খুশি করার জন্য হলেও তারা ছাড় দিবে। ঘরের লোকজন যদি ছাড় না দেয় একজন পুরুষের পক্ষে যেকোনো মেহনত করা খুবই কঠিন। আল্লাহ ঘরের লোকজনকে উত্তম প্রতিদান দিন। আমীন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">রাত বিরেতে ফোন আসলে বিরক্ত হতেই পারে। তাই না? যতই আপনি নেক বান্দা হোন। যতই অন্যের বিপদ হোক গভীর রাতে বিপরীত লিঙ্গের কারও ফোন আসলে ঘরের লোকজন বিরক্ত না হওয়াটাই অস্বাভাবিক। রাত এগারোটার পর ফোন আসলে আমি নিজেই বিরক্ত হই। প্রশ্নকারী যদি মেয়ে হয়ে থাকেন তাহলে আমার পালটা প্রশ্ন থাকবে, আপনার হাসবেন্ড যদি এমন কোনো কাজে লিপ্ত হয় যেখানে মহিলাদের প্রচুর ফোন আসে, এমনকি সারাদিনের কাজকর্ম শেষে একটু যখন গল্প করতে লেগেছেন তখন ফোন আসে তার মোবাইলে, আপনি কি বিরক্ত হবেন?</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কথাতো সিম্পল, বিরক্ত হবে না এমন কাউকে আজ পর্যন্ত চোখে পড়েনি। যাই হোক, এসব ক্ষেত্রে সবর করতে হবে। যেভাবে সামলানো যায় সামলাতে হবে। যখন সুযোগ পাওয়া যায় টুকটাক হেল্প করতে হবে, কোনো কিছু চাইলে দেবার চেষ্টা করতে হবে, বোঝাতে হবে যে, না, সারা দুনিয়ার টেনশন নিয়ে থাকলেও তার জন্য হৃদয়ে জায়গা আছে, হাতে সময় আছে, মুখে হাসি আছে। পরিবার কি এর বেশি চায়? চায় না তো!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">মানসিক সমস্যার ব্যাপারটা ভিন্ন। আরেকজনের সমস্যার ব্যাপারে পরামর্শ দিতে হলে অনেক কিছু হিসেব করা লাগে, পড়াশুনা করতে হয়, লজিক-এন্টিলজিক খাটাতে হয়, উপস্থিত বুদ্ধি কাজে লাগাতে হয়, কমনসেন্স থাকতে হয়। মানসিকভাবে স্ট্রং থাকতে হয়। ডাক্তাররা দেখবেন নির্দয়ের মত অপারেশন করেন। কারণ করতে করতে তার কাছে এটা আর কিছুই নয়। স্বাভাবিক বিষয় হয়ে দাড়িয়েছে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">সর্বোপরি, সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ বিষয় হল, আপনি যেন মেহনত করতে পারেন এই ব্যাপারটা আল্লাহর কাছে প্রতিদিন চাইতে হবে। তাহলে আল্লাহই ব্যবস্থা করে দিবেন।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">আল্লাহ তায়ালা যদি ব্যবস্থা করে দেন তাহলে আমার টেনশনের কোনো দরকার আছে? বলেন&#8230;</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4651/raqi-stress/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</title>
		<link>/blog/4649/disclaimer-about-raqis</link>
					<comments>/blog/4649/disclaimer-about-raqis#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 May 2023 12:10:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়াহ করে]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি লিস্ট]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ সেন্টার]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি কোথায় পাওয়া যায়]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jarfuk.wordpress.com/?p=814</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<p>জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি। যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/4649/disclaimer-about-raqis">রাক্বিদের বিষয়ে দায়মুক্তি</a></p>
<div class="xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">জীবনে সরাসরি রুকইয়াহ করতে দেখেছি দুইজনের। চট্টগ্রামের একটি সেন্টারে। সেও মনে হয় ৩ বছর আগে। গিয়েছিলাম পরিচিত হতে, সেন্টারের সেটআপ দেখতে আর সরাসরি রুকইয়াহ কিভাবে করে, যারা সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আসেন তাদেরকে কিভাবে কন্সালটেন্সি দেয়া হয় দেখার জন্য। এরপর আর কোনো সেন্টারে যাই নি, কারও রুকইয়াহ করাও দেখি নি।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যাদের রুকইয়াহ করা স্বচক্ষে দেখেছি তাদের একজনের কাছে এখনো রোগী পাঠাই। আরেজনের কাছে পাঠাই না। অতি বিশ্বস্ত সূত্র থেকে দু&#8217;জনের ব্যাপারেই রিভিউ আমার কাছে পৌছেছে। আমি সেগুলোর দাম দেই। যারা বলেন চোখে না দেখলে বিশ্বাস করা যাবে না নেগেটিভ কথা, তাদের জন্য আরেকদিন লিখবো ইংশাআল্লাহ।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমার বিরুদ্ধে তথা আমাদের গ্রুপের বিরুদ্ধে অভিযোগ আমরা সেন্টারে রোগী পাঠাই না/পাঠাতে চাই না। <a href="/blog/927/self-ruqyah-guide-baby">সেলফ রুকইয়াহ</a> দিয়ে ঠেকিয়ে রাখি, ভুলিয়ে রাখি। এভাবে রোগিকে কষ্ট দেই!</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">অথচ গ্রুপের কমেন্টগুলো এই কথা বলে না। হাজার হাজার কমেন্ট পাওয়া যাবে যেখানে সেন্টারে যাবার কথা বলেছি আমি। অন্যরাও বলেছে। রাকির লিস্টটাও আমার করা। রয়ে সয়ে গ্রুপে শেয়ার করা হয়। রাকির লিস্টের পোস্টটাই সম্ভবত এই পেইজের সর্বাধিক শেয়ার করা পোস্ট।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">যারা এই টাইপের অভিযোগ আমার বিরুদ্ধে করবে তাদের কথার সত্য- মিথ্যা আমার এবং তাদের ফলোয়ার/ফ্রেন্ডরাই যাচাই করবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">হ্যা <a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/09/20/raqilist/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">রাকির লিস্টের ব্যাপারে</a> কথা উঠতে পারে। বাংলাদেশের সব রাকির নাম/ঠিকানা এখানে নেই। ঐযে বললাম, দুইজনকে দেখেছি রুকইয়াহ করাতে তার মধ্যে একজনের নাম লিস্টে নেই। কেন নেই? এটা ভাবার বিষয়।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">ঢাকা শহরেই <a href="/blog/1066/ruqyah-k-pesha-hisebe-nea">অনেক রাকি</a> আছে। কিন্তু লিস্টে আছে মাত্র দুই জন। তাও আবার তাদের সবসময় পাওয়া যায় না। কিন্তু অন্যদের অনেকে ফুল টাইম থাকে। কারও কারও কাছে যেতে বলে পরে আফসোস করেছি, কি করলাম, কেন যেতে বলেছিলাম। এই আফসোস আমার সারাজীবন থাকবে।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">আমি কোনো রিস্ক নিব না। রিস্কের সম্ভবনাও যেখানে দেখবো তার কথা বলবো না। তাই বলে অন্যরা সব খারাপ তা বলছি না। যাদের ব্যাপারে জানা নেই, কেউ কিছু বলেও নি তাদের ব্যাপারে সুধারনাই রাখি। কেউ আবার এই কথা বলবেন না যে, সবার সেন্টারে গিয়ে গিয়ে তাদের বিষয়ে ধারনা নিয়ে আসি। এটা সম্ভব না। আর আমি কোনো অথরিটিও না। কাজেই সার্টিফিকেশনও আমার দায়িত্ব না। আমি বললাম ভাল আর সে ভাল হয়ে গেল, আমি বললাম ভাল না, আর সে খারাপ হয়ে গেল- বিষয়টা এমন হবার কোনো কারণ নেই।</div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto">কাজেই লিস্ট দেখেই যান, বা লিস্টের বাইরেই যান। নিজের দায়িত্বে যাবেন। ফিরে এসে আমাকে চাইলে ফিডব্যাক দিবেন। আপনার ফিডব্যাক গুরুত্বের সাথে বিবেচনা করা হবে। <a href="http://hushup.app/bonjui" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপের লিংক</a> দিলাম।</div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a" style="text-align: justify;">
<div dir="auto"></div>
</div>
<div class="x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a">
<div dir="auto" style="text-align: justify;">পরিষ্কার করে বলতে চাই, <a href="https://www.facebook.com/bonjuiofficial/posts/1457146967957109" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">যাদের নাম লিস্টে আছে</a> তারা আমার খুব খাতিরের লোক, এমন না। তাদের থেকে % পাই, এমনও না। কয়েকজনকে তো কখনই দেখিনি সামনা-সামনি। আবার যাদের নাম লিস্টে নেই তাদের সাথে কোনো শত্রুতা আছে এমন না। কাজেই উলটাপালটা না বুঝলে ভাল হবে।</div>
</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><strong>প্রাসঙ্গিক: </strong><a href="https://jarfuk.wordpress.com/2023/05/26/%e0%a6%b9%e0%a6%be%e0%a6%b6%e0%a6%be%e0%a6%aa%e0%a7%87-%e0%a6%85%e0%a6%ad%e0%a6%bf%e0%a6%af%e0%a7%8b%e0%a6%97-%e0%a6%86%e0%a6%ae%e0%a6%b2%e0%a7%87-%e0%a6%a8%e0%a7%87%e0%a6%af%e0%a6%bc%e0%a6%be/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">হাশাপে অভিযোগ আমলে নেয়া বা না নেয়া প্রসঙ্গ&#8230;</a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">*Note: There are 4 external links in this post.</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/4649/disclaimer-about-raqis/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাকি কে? ভাল-খারাপ রাক্বি কিভাবে চিনব?</title>
		<link>/blog/3426/all-about-raqi</link>
					<comments>/blog/3426/all-about-raqi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 15:03:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[অন্যান্য প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়া সেন্টার]]></category>
		<category><![CDATA[রাকি কি]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি কারা]]></category>
		<category><![CDATA[ভালো রাকি খারাপ রাকি]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ কিভাবে করে]]></category>
		<category><![CDATA[সঠিক রুকইয়াহ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3426</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3426/all-about-raqi">রাকি কে? ভাল-খারাপ রাক্বি কিভাবে চিনব?</a></p>
<p>লিখেছেনঃ  আহমাদ রবিন ▶ রাকি কি?/কে? যে ব্যক্তি কোনো সুস্থ/অসুস্থ ব্যক্তির পাশে অবস্থান করে কুরআন তেলাওয়াতের মাধ্যমে এবং বিভিন্ন দুয়ার মাধ্যমে শরঈ ঝাড়ফুক তথা রুকইয়াহ করে থাকেন তাকে (সাধারণত) রাকি বলে। অসুস্থ ব্যক্তির উপর রুকইয়াহ করার সময় যদি জিন হাজির হয় তাহলে জিন তাড়ানোর জন্য সম্ভাব্য সকল শরঈ প্রক্রিয়া তিনি অবলম্বন করেন। আমরা যখন বলি [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3426/all-about-raqi">রাকি কে? ভাল-খারাপ রাক্বি কিভাবে চিনব?</a></p>
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q">
<div dir="auto"><strong>লিখেছেনঃ</strong>  <a href="https://facebook.com/bonjuiofficial" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">আহমাদ রবিন</a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">▶ রাকি কি?/কে?</div>
</div>
<div class="cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q">
<div dir="auto">
<p>যে ব্যক্তি কোনো সুস্থ/অসুস্থ ব্যক্তির পাশে অবস্থান করে কুরআন তেলাওয়াতের মাধ্যমে এবং বিভিন্ন দুয়ার মাধ্যমে শরঈ ঝাড়ফুক তথা রুকইয়াহ করে থাকেন তাকে (সাধারণত) রাকি বলে। অসুস্থ ব্যক্তির উপর রুকইয়াহ করার সময় যদি জিন হাজির হয় তাহলে জিন তাড়ানোর জন্য সম্ভাব্য সকল শরঈ প্রক্রিয়া তিনি অবলম্বন করেন।<br />
আমরা যখন বলি কোনো রাকির কাছে যান তখন এমন লোকদের কথাই বুঝিয়ে থাকি। তবে অনলাইনে বা অফলাইনে উপরোক্ত পদ্ধতিতে রুকইয়াহ করেন না, কিন্তু এমনিতে রুকইয়াহ বিষয়ে পরামর্শ/দিকনির্দেশনা দিয়ে থাকেন এমন ব্যক্তিকেও রাকি বললে নাম্বার কাটা যাবে না।</p>
<p>▶  আমি কি রাকি হতে পারবো?<br />
জ্বি, আপনি মুসলিম হলে পারবেন।</p>
<p>▶  আর কিছু লাগবে না?<br />
• মূলত আপনার তাওহীদের জ্ঞান থাকতে হবে। আক্বিদা সম্পর্কে ন্যূনতম ধারনা রাখতে হবে। এই দু&#8217;টো বিষয় যত ভাল জানবেন তত আপনার জন্য সহজ।<br />
• কুরআন তেলাওয়াত সহিহ হতে হবে। কুরআন তেলাওয়াতের মাধ্যমে, দুয়ার মাধ্যমে তথা রুকইয়াহর মাধ্যমে বদনজর, জিন, জাদু সংক্রান্ত সমস্যা থেকে আল্লাহর ইচ্ছায় মুক্তি পাওয়া সম্ভব এই ব্যাপারে ইয়াকিন থাকতে হবে।<br />
• ফরজ ও মাসনুন আমল এবং হেফাজতের আমলগুলো গুরুত্ব দিয়ে করতে হবে।<br />
• দৈনন্দিক জীবনে যত বেশি সুন্নাহর উপর থাকতে পারবেন তত বেশি আল্লাহর থেকে সাহায্য পাবেন রাকি হিসেবে।<br />
• জিন/জাদু, জিনদের অধিকার, জীবন-যাপন সম্পর্কে বেসিক ধারনা থাকতে হবে।<br />
• কবীরা গুনাহতো বটেই, সগীরা গুনাহ থেকেও যথাসম্ভব বাঁচতে হবে। এই ফিল্ডে সবচাইতে বড় শত্রু এটাই।<br />
• কমনসেন্স থাকতে হবে। যার কমনসেন্স যত ভাল হবে, উপস্থিত বুদ্ধি যত তীক্ষ্ণ হবে তারা এই ফিল্ডে ইংশাআল্লাহ ভাল করবেন।<br />
• আলেম হলে ভাল, জরুরী না।<br />
• বিবাহিত হলে ভাল, জরুরী না।</p>
<p>▶  রাকির আসলে কাজটা কি?<br />
• আমার মত রাকির মূল কাজ হল, দ্বীনের দাওয়াহ। যিনি তার কাছে যাবেন তাকে দ্বীনের উপর উঠানো, আল্লাহর সাথে সম্পর্ক করাতে সচেষ্ট হওয়া। এটা করতে পারলে বাকি কাজ ইংশাআল্লাহ সহজ।<br />
• এরপর রাকির কাজ হল, কেউ তার কাছে বদনজর, জিন, জাদু সংক্রান্ত বিষয়ে আসলে তাকে সুপরামর্শ দেয়া।<br />
• জিনের আসরগ্রস্থ কেউ আসলে আল্লাহর হুকুমে জিন তাড়ানো।</p>
<p>▶  রাকিদের কাজের মধ্যে এত বৈচিত্র কেন?<br />
বৈচিত্র সব জায়গাতেই আছে, শুধু রাকিদের মধ্যে নয়। এর মূল কারন আমার মতে, উসুল, উসুল বোঝা ও মানা। যেমন, দ্বীনের একটা উসুল হচ্ছে, প্রয়োজন অনেকসময় হারামকে হালাল করে দেয়। যেমন, মৃত পশুর গোশত ভক্ষন হারাম। কিন্তু জীবননাশের আশংকা থাকলে তা হালাল। এখন জীবন নাশের আশংকা বলতে কি বোঝানো হয়েছে, কতটুকু বোঝানো হয়েছে এটা শরীয়ত সংজ্ঞায়িত করেছে।<br />
কোন রাকি একবার রুকইয়াহ করলে পরের ৭ দিন আর উক্ত ব্যক্তিকে করেন না, কেউ ১৫ দিনের মধ্যে করেন না, কেউ আবার পরের দিনই করেন। যিনি বিরতি দেন তারও যুক্তি আছে, যিনি দেন না তারও যুক্তি আছে। কোনটাকেই সরাসরি ভুল সাব্যস্ত করা সঠিক হবে না।<br />
সর্বসাধারনের উচিত হল, বেসিক বিষয় ফলো করা। রুকইয়াহ সম্পর্কে জানা, রুকইয়াহর হুকুম সম্পর্কে জানা। আল্লাহ তায়ালা সবাইকেই জ্ঞান-বুদ্ধি দিয়েছেন। সেটা প্রয়োগ করে সিদ্ধান্ত নেয়া।</p>
<p>▶  এত লেকচার না দিয়ে রাকির নাম ঠিকানা দিন।<br />
এই লিংকে পাবেন। এই লিংক সময় সময় আপডেট করা হবে ইংশাআল্লাহ।  <em>[দুঃখিতঃ ব্লগের জন্য লিংকটা সেন্সর করা হল!!]</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p><strong>আরও পড়ুনঃ <a href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই, বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো : জিনের স্পর্শ ৫</a></strong></p>
<p><strong>আরও পড়ুনঃ <a href="/blog/case/warning-to-the-ruqaa">Warning to the Ruqaa &#8211; রাকিদের জন্য সতর্কবার্তা</a> </strong></p>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3426/all-about-raqi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</title>
		<link>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji</link>
					<comments>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:48:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[কুফরি শিরকি কবিরাজি]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[কুফরি কালাম]]></category>
		<category><![CDATA[গণক]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজির নিয়ম]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়া ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[সেরা কবিরাজ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3418</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji">কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি)</a></p>
<p>অনেকের ধারনা রুকইয়াহ এবং কবিরাজি একই। গ্রুপ এডমিনদের প্রতিও ধারনা তারা কবিরাজি করেন। রুকইয়াহ সম্পর্কে যার ন্যূণতম জ্ঞান আছে, সে অন্তত এই ধারণা করবে না। সাধারন মানুষ কবিরাজের কাছে যায়, কিছু টাকা দেয় বা না দেয়; কবিরাজ বলে হয়ে যাবে। কিন্তু কিভাবে হবে সেটা আর বলে না। ভয়ে তাকে জিজ্ঞেসও করা যায় না। এত্তবড় কবিরাজ/হুজুর। জিজ্ঞেস করলে যদি আবার আমার কোন ক্ষতি হয়! ইমাম সাহেব উনি, উনি খতিব, উনি মুফতি সাহেব! উনি কি আর ভুল কিছু করবেন?</p>
<p>কাজেই আমরা যখন &#8220;বদনজর, জ্বিন, যাদুর&#8221; ব্যাপারে কথা বলতে যাই তখন স্বাভাবিক ইম্প্রেশনে মানুষ কবিরাজ/হুজুরই মনে করে। কারন তারা ভাবে কবিরাজ/হুজুররা কুরআন দিয়েই চিকিৎসা করে। আমরাও সে কথাই বলি। কেউ খতিয়ে দেখার কথা ভাবে না যে, তলে তলে কি হচ্ছে।<br />
এই কারনে কুফরী করা, শিরক করা, ভণ্ড কবিরাজ/হুজুর চেনা জরুরী।<br />
লন্ডনের এক বিখ্যাত রাক্বি (যিনি রুকইয়াহ করেন) কবিরাজ/হুজুর চেনার কিছু উপায় বলেছিলেন। আপনাদের জন্য সেখান থেকে তুলে দেয়া হলঃ<br />
১. যদি জিজ্ঞেস করে আপনার মায়ের নাম কি,বাবার নাম কি, দাদার নাম কি, বংশ পরিচয় জানতে চায়-ইত্যাদি।<br />
২. যদি বলে আপনার কাপড়ের অংশ লাগবে/আন্ডারগার্মেন্টেসের অংশ লাগবে/ চুল লাগবে/ দাড়ি লাগবে/কানের দুলটা/গলার চেইনটা লাগবে/হাতের চুড়ি লাগবে।<br />
৩. যদি সে বলে &#8220;একগ্লাস পানি আনেন। আর একটা ছুড়ি আনেন। এবার গ্লাসের পানিতে ছুড়ি চালান।&#8221; আপনি চালাবেন আর আপনার মনে হবে আপনি ছুড়ি পানিতে না গোশতের মধ্যে চালাচ্ছেন।<br />
৪. যদি সে আপনার বাসায় আসে, বসে পড়ে এদিক সেদিক তাকায় আর কি যেন বিড়বিড় করে। সুন্দর সুন্দর কথা বলে কিন্তু সেগুলো কুরআনের আয়াত নয়, হাদীসের দোয়াও নয়।<br />
৫. যদি এমন বলে (সাধারনত মেয়েদের বলে) যে, আপনি যদি সুস্থ হতে চান তাহলে &#8220;এই জিনিস&#8221;টা আমাকে আপনার গোপন অঙ্গে ঘষতে হবে। যদি সুস্থ হত চান তাহলে আপনার এই এই অঙ্গ আমাকে ধরতে হবে/ আপনাকে উলঙ্গ হতে হবে -ইত্যাদি ইত্যাদি। (নাউজুবিল্লাহ)<br />
৬. যদি বলে যে, এক বোতল পানি আনেন। বোতলটা টেবিলের উপর/ওয়ারড্রোবের উপর রাখুন। অথবা বলে যে, বোতলের মুখ খুলে হাতে রাখুন। আমি যখন বলব তখন সাথে সাথে মুখ লাগিয়ে দিবেন।<br />
৭. যদি বলে যে, এই নেন এই তাবিজটা/কবচটা গলায়/হাতে/কোমড়ে পড়েন। কারণ প্রায় ৯৯% তাবিজেই শিরক, কুফর বিদ্যমান। (যাদের ভ্রুকুঞ্চিত হয়েছে তারা এই লেখাটা পড়তে পারেন <a href="/blog/360/ruqyah-and-taweej">ঝাড়ফুঁক জায়েজ তাই তাবিজও জায়েজ?</a> )<br />
৮. যদি বলে, চোখ বন্ধ করুন। কিছু একটা দেখতে পাবেন। যখন দেখতে পাবেন তখনই ধরে ফেলবেন। অথবা বলবে যখনই দেখবেন তখনই দু&#8217;হাতে মশা মারার মত করে মারবেন।<br />
৯. আপনারা হয়তো অনেক কবিরাজকে দেখে থাকবেন, যারা বলে গরু লাগবে, মুরগি লাগবে, ছাগল লাগবে তাহলে আপনার কাজ হবে। তাদের অনেকে নিজে এসব শয়তানের নামে বলি দেয়, আর অনেকে বলে “জবাই করার পর রক্তটা দিবেন।&#8221; তাঁরা এই রক্ত শয়তানের উপাসনায় ব্যবহার করে। যাদুবিদ্যায় বিভিন্ন মৃত প্রাণীর রক্ত ব্যবহার করা খুবই কমন ব্যাপার।</p>
<p><strong>বাংলাদেশের কবিরাজ/হুজুররা আরও কিছু কাজ করে থাকে যেমনঃ</strong><br />
১। কাপড় মাপে, কাপড় ছোট বড় করে দেখায়। একই ভাবে হাত মেপে হাত ছোট বড় দেখায়।<br />
২। মুখে দেখেই অতীত, বর্তমান এবং ভবিষ্যতের কথা বলে এবং কিছু কিছু মিলেও যায়।<br />
৩। জ্যোতিষিদের মত হাত দেখে।<br />
৪। কোন কিছু পুতে রাখার জন্য বলে।<br />
৫। জ্বিন বোতলে বন্দি করে রেখেছে, জ্বিনকে অমুক জায়গায় পাঠিয়ে দিয়েছে, জ্বিন রক্তে মিশে গেছে -এই জাতীয় উদ্ভট কথা বলে।<br />
৬। কবিরাজদের একদল নিজের নামের শেষ &#8220;শাজলী&#8221; যোগ করে। ওরা বলে &#8220;সাহাবি জিন&#8221; নাকি ওদের খেদমত করে।<br />
৭। সাত ঘাটের পানি লাগবে, অমুক জায়গায় মাটি লাগবে ইত্যাদি অর্থহীন কাজ করবে।<br />
৮। অন্য জনের উপর জ্বিন হাজির করে তাকে দিয়ে কথা বলাবে ।<br />
৯। শনিবারে যেতে হবে, মঙ্গলবার যেতে হবে, মাগরিবের পর যেতে হবে -ইত্যাদি অনর্থক শর্ত আরোপ করবে।<br />
১০। নির্দিষ্ট জিনিস খাওয়া নিষেধ করতে পারেন। যেমন,কলা খাওয়া নিষেধ, গোশত খাওয়া যাবে যাবে না- খেলে ওষুধ কাজ করবে না। অন্যকোন ওষুধ খাওয়া যাবে না -ইত্যাদি বলতে পারে।<br />
১১। তুলা রাশির লোক লাগবে -এসব বলতে পারে।<br />
কাজেই যারা আমাদের সম্পর্কে এমন গর্হিত ধারনা পোষন করেন তাদের প্রতি অনুরোধ থাকবে আমরা এই ধরনের কথা বলে থাকি, এই ধরনের কাজ করি থাকি, তার প্রমান দিবেন। আর যদি প্রমান দিতে না পারেন তবে তওবা করে নিজের ধারনা সংশোধন করে নিবেন।</p>
<p><strong>কবিরাজির বাস্তবতা সম্পর্কে কয়েকটা কথা বলি।</strong><br />
১) এদের কাছে গেলে আপনার সমস্যার সমাধান হবে না বরং আপনি জটিল থেকে জটিলতর সমস্যায় আক্রান্ত হবেন। অনেক মানুষ আছেন যার হয়ত সামান্য একটা সমস্যা ছিল। কিন্তু নানান কবিরাজের কাছে দৌড়াতে দৌড়াতে সেই সামান্য সমস্যাকে ভয়াবহ আকারে নিয়ে গিয়েছেন।<br />
২) মেম্বাররা প্রায়ই বলেন, অমুক কবিরাজের কাছে গিয়েছিলাম, তাবিজ দিয়েছিল, এরপর এক মাস ভাল ছিলাম। এরপর আবার এই সমস্যা, ঐ সমস্যা শুরু হয়েছে। আসল কথা হল, শয়তানের একটা কাজ করে দিয়েছেন আপনি তাই একমাস আপনাকে বিরক্ত করেনি। একমাস পরে আবার শয়তানি করবে যেন আমি আবার নতুন করে কোন শয়তানি কুফরীতে লিপ্ত হন। প্রতিবার বড় থেকে বড় গোনাহে আপনি লিপ্ত হয়ে যাবেন। ক্ষুধার্থ কুকুরের মত। মাংস দিবেন, পেট ভরবে, চুপ থাকবে। হজম হয়ে গেলেই আবার ঘেঊ ঘেউ শুরু করবে।<br />
৩) কবিরাজের/হুজুরের দেয়া তাবিজ কিছুদিন পর পর হারিয়ে যায়। ঘটনা একই আপনাকে আবার তাবিজ/টোটকা নিতে হবে। আবারও কোন গোনাহ করতে দিতে হবে।<br />
৪) কেউ কেউ বলে জ্বিন নাকি নিজেই খেদমত করে। ডাহা মিথ্যে কথা। প্রথম দিকে হয়ত ছোট ছোট সমস্যার ব্যাপারে সহায়তা করে আপনার বিশ্বস্ততা অর্জন করতে চাইবে। পরে আপনাকে ঈমানহারা করে ফেলবে। আর পাশাপাশি ভয়ভীতি দেখাবে। আপনিও দেখবেন অমুক কাজ হয়েছে, তমুক কাজ হয়েছে এখন কথা না শুনলে না জানি আমার কি ক্ষতি করে। আমার ফ্যামিলির কি ক্ষতি করে! এ এক ভয়াবহ দুষ্টচক্র।<br />
৫) ঈমানের ন্যুনতম নূর যার অন্তরে আছে তার কাছে কুফরী করা, শিরক করা কবিরাজ/হুজুর/যাদুকরের কাছে গেলেই মনেহবে &#8220;আমি ভুল কিছু করলাম নাতো&#8221;। মনে অশান্তি, খচখচানি থাকবে সারাজীবন।<br />
অথচ রুকইয়াহ! কুরআনী চিকিৎসা, হাদিসের দোয়া নির্ভর চিকিৎসা। গোপনীয় কোন কিছু নেই। এমন না আমরা গ্রুপে এককথা বলি আর ইনবক্সে অন্য কথা বলি। যারা আমাদের ইনবক্স করেছেন তারা ভাল করেই জানেন কি অবস্থা। এখনো মনে হয় একেক জন্য এডমিনের ৩-৪ শ&#8217; মেসেজ রিকুয়েস্ট ঝুলে আছে।<br />
এগুলো ঝুলেই থাকবে।<br />
আপনি নিজেই করেন নিজের চিকিৎসা। কারও কাছে যেতে হবে না। আপনার জ্বিন সংক্রান্ত সমস্যা হলে আপনার বাবা, মা, ভাই, বোন, যেকাউকে (যার কুরআন তেলাওয়াত শুদ্ধ আছে) বলেন আপনাকে রুকইয়াহ করতে। চার আনা পয়সাও আপনাকে খরচ করতে হবে না। রুকইয়াহ ইনডেক্সে (<a href="http://cutt.ly/ruqyah-index" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">http://cutt.ly/ruqyah-index</a> অথবা দেখুন <a href="/all-posts">ব্লগের সকল পোস্টের তালিকা</a>) সবই আছে। তবুও যদি আমাদের পরামর্শ চান তাহলে গ্রুপে ( <a href="http://facebook.com/groups/ruqyahbd" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">facebook.com/groups/ruqyahbd</a> ) তে পোস্ট করেন। একটা পয়সাও আমাদের দিতে হবে না। শুধু একটু ধৈর্য ধরে অপেক্ষা করতে হবে।<br />
এরপরও যারা &#8220;বিচার মানি তালগাছ আমার&#8221; টাইপ তাদের জন্য আল্লাহর কাছে দু&#8217;আ। আল্লাহ যেন তাদের হেদায়াত দান করেন।<br />
কবিরাজ/হুজুরদের সম্পর্কে আরও কিছু লেখা রুকইয়াহ ইন্ডেক্সে পাবেন। আগ্রহ থাকলে পড়ে দেখতে পারেন। ইন্ডেক্সের লিংকতো আগেই দিয়েছি। যারা জানেন না রুকইয়াহ কি তারাও ইন্ডেক্সে যান।</p>
<p>আর <strong>রুকইয়াহ ও কবিরাজির পার্থক্য নিয়ে</strong> এই চার্টটা দেখতে পারেন, চাইলে প্রিন্ট করে নিতে পারেন।</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah.jpg"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter wp-image-3390 size-large" src="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg" alt="রুকইয়াহ বনাম কবিরাজি" width="1024" height="421" title="কবিরাজি ও রুকইয়াহর পার্থক্য (রুকইয়াহ vs কবিরাজি) 2" srcset="/wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-1024x421.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-300x123.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah-768x316.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/06/kobiraji-vs-ruqyah.jpg 1195w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3418/ruqyah-vs-kobiraji/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ পরিচালনার আদ্যোপান্ত</title>
		<link>/blog/3414/how-ruqyah-support-bd-is-functioning</link>
					<comments>/blog/3414/how-ruqyah-support-bd-is-functioning#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jun 2022 14:39:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[প্রকাশনা এবং ঘোষণা]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3414</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3414/how-ruqyah-support-bd-is-functioning">রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ পরিচালনার আদ্যোপান্ত</a></p>
<p>রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ কিভাবে কাজ করে সেটা জানার আগে রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ কি, কি নিয়ে কাজ করে, কারা এখানে আসেন- এসব ব্যাপারে দুটো কথা লেখা যাক। . রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ মূলত ইসলামী চিকিৎসা ব্যবস্থার একটা বড় অংশ &#8220;রুকইয়াহ&#8221; তথা ঝাড়ফুঁক নিয়ে কাজ করে। মূলত বদনজর, জিন, জাদু সংক্রান্ত রোগগুলোর ব্যাপারে পরামর্শ দেয়ার উদ্দেশ্য হলেও প্রচলিত চিকিৎসাবিজ্ঞানে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3414/how-ruqyah-support-bd-is-functioning">রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ পরিচালনার আদ্যোপান্ত</a></p>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><i>রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ কিভাবে কাজ করে সেটা জানার আগে রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপ কি, কি নিয়ে কাজ করে, কারা এখানে আসেন- এসব ব্যাপারে দুটো কথা লেখা যাক।</i></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপ মূলত ইসলামী চিকিৎসা ব্যবস্থার একটা বড় অংশ &#8220;রুকইয়াহ&#8221; তথা ঝাড়ফুঁক নিয়ে কাজ করে। মূলত <b>বদনজর, জিন, জাদু সংক্রান্ত </b>রোগগুলোর ব্যাপারে পরামর্শ দেয়ার উদ্দেশ্য হলেও <b>প্রচলিত চিকিৎসাবিজ্ঞানে সংজ্ঞায়িত করা</b> সমস্যাগুলোর জন্যও পরামর্শ দেয়া হয় যা ডাক্তারি পরামর্শের পাশাপাশি ফলো করা যায়। স্বভাবতই এখানে বদনজর, জিন, জাদুতে আক্রান্ত ব্যক্তিরা সাহায্য চেয়ে থাকেন। এছাড়াও ক্যান্সার, প্যারালাইসিস ইত্যাদি রোগে ভুগছেন এমন ব্যক্তিরাও পরামর্শ নিয়ে থাকেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">কাজেই বোঝা গেল<b> অসুস্থ ব্যক্তিরাই এই গ্রুপের সেবা প্রার্থী </b>এবং তাদের <b>যারা পরামর্শ দিচ্ছেন তারা &#8220;অসুস্থতার&#8221; ব্যাপারে পরামর্শ দিতে অভিজ্ঞ।</b> এখানেই অন্য গ্রুপ থেকে রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি আলাদা হয়ে গেল। নির্দিষ্ট ব্যক্তিরাই এখানে নির্দিষ্ট ব্যক্তিদের থেকে পরামর্শ নিবেন। <b>সবাই সবধরনের সমস্যা লিখবে, আর সবাই যার যার মত পরামর্শ দিবে এমন গ্রুপ না এটা।</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">কিছুদিন পর পর ফেসবুকের নিত্যনতুন কর্মকাণ্ডে গ্রুপ পরিচালনা ক্ষেত্রে আমাদের প্রায়ই বেকায়দায় পড়তে হয়েছে, এখনো হচ্ছে। সেসব অতিক্রম করার জন্য বার বার পদ্ধতিগত পরিবর্তন করতে হয়েছে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>১.</b> রুকইয়াহ সাপোর্ট বিডি গ্রুপের একটি বৈশিষ্ট্য হল <b>Strong Comment Moderation.</b> প্রায় প্রতিটি পোস্টের সব কমেন্ট চেক করা হয়। মেম্বাররাও রিপোর্ট করেন মা শা আল্লাহ। কমেন্টের উপর ভিত্তি করে <b>Remove, Remove Member, Blcok Member</b> ইত্যাদি পদক্ষেপ নেয়া হয়। কমেন্ট করে বেশিক্ষণ টিকতে পারা যায় না এই গ্রুপে। <b>ভাল কমেন্ট হলেও একশন নেয়া হতে পারে।</b> কারণ আগেই বলেছি, এই গ্রুপে নির্দিষ্ট মানুষজন নির্দিষ্ট মানুষজন থেকে পরামর্শ নিয়ে থাকে। অন্যদের কমেন্ট করা উচিত হবে না। এতে কারও আপত্তি থাকলে গ্রুপ থেকে চলে গেলে কেউ আটকাবে না।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>২.</b> <b>নতুন সদস্য না নেয়া।</b> পাব্লিক গ্রুপ হবার পরেও নতুন সদস্য নেয়া হত না। কারণ নতুন মেম্বারদের অনেকে এসে গ্রুপে তুলকালাম শুরু করতেন। <b>এখানে কমেন্ট, ওখানে কমেন্ট, হুজুর-কবিরাজদের ফোন-ঠিকানা দেয়া শুরু করতেন। </b>এখন আর যদিও সদস্য যোগ করা বন্ধ করা যায় না। কিন্তু প্রথমবার কমেন্ট/পোস্ট করার আগে এডমিন <b>Approval</b> লাগবে। মন্দের ভাল আর কি।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.১</b> কোন পোস্ট এপ্রুভের আগে অনেক কিছু দেখা হয়। প্রথমেই দেখা হয়, উক্ত ব্যক্তির <b>প্রোফাইল ছবি ঠিক</b> আছে কিনা। না থাকলে অনেকসময় ম্যানশন করে পরিবর্তন করতে বলা হয়। না করলে ডিলিট করা হয়। <b>অনেক সময় সরাসরি ডিলিট করা হয়</b>।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.২</b> <b>ব্যাকগ্রাউন্ড </b>আছে কিনা দেখা হয়। থাকলে চেঞ্জ করতে বলা হয় ম্যানশন করে অথবা সরাসরি ডিলিট করা হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৩ পোস্টে ছবি থাকলে অটোমেটিক পোস্ট ডিলিট হয়ে যাবে। </b>অনেক তাবিজের ছবি এমনকি শরীরের বিভিন্ন অঙ্গের ছবিও দেন পোস্টের সাথে। এসব Automatically ডিলিট হয়ে যায়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৪.১</b> <b>অপ্রাসঙ্গিক পোস্ট হলে সরাসরি ডিলিট করা হতে পারে</b>। যেমন, কেউ খেলার আপডেট দিচ্ছেন, লাইভ শেয়ার করছেন। ডিলিটের পাশাপাশি এদের গ্রুপ থেকে ব্লকও করা হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৪.২</b> <b>অনেকে স্বপ্নের ব্যাখ্যা, তাবিজের ব্যাখ্যা চান। এগুলো আমাদের গ্রুপের আলোচ্য বিষয় নয়।</b> এইগুলো ফিডব্যাক দিয়ে ডিলিট করা হয়। অথবা এপ্রুভ করে বলা হয় যে, আমরা এসব ডিল করি না। এরপর কমেন্ট অফ।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৫</b> অনেকে <b>আপডেট পোস্ট</b> আগের পোস্টের কমেন্টে না দিয়ে নতুন করে পোস্ট করেন। এটাও চেক করা হয় পোস্ট এপ্রুভ করার আগে। এমন হলে কপি করে আগের পোস্টের কমেন্টে পেস্ট করে পেন্ডিং পোস্ট ডিলিট করা হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৬</b> <b>অনেকে একই পোস্ট একাধিকবার করেন</b>। এতে আমাদের কাজ বাড়ে। তখন সবচে পুরনো পোস্ট রেখে নতুনগুলো ডিলিট করা হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">এতগুলো স্টেপ পার করার পর একটা পোস্ট এপ্রুভ হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৭</b> <b>পোস্ট এপ্রুভ হয় সিরিয়ালে।</b> মানে যে আগে পোস্ট করবেন তার পোস্ট আগে দেখা হবে। ধৈর্য ধরতে না পেরে অনেকে আগের পোস্ট ডিলিট করে নতুন করে আবার পোস্ট করেন।<b> এতে তার সিরিয়াল আরও পিছিয়ে যায়।</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৮</b> <b>নতুন মোডারেটদের ইচ্ছামত পোস্ট দেখার সুযোগ দেয়া হয়। </b>সেখানে সিরিয়াল নেই। যেমন, একজন পোস্ট করলো &#8220;রুকইয়াহ কি?&#8221; বা &#8220;রুকইয়াহ অডিও পেইজের লিংকটা দিন&#8221;। সেক্ষেত্রে নতুনদের মধ্যে কেউ এটা সিরিয়াল ভেঙেই এপ্রুভ করতে পারেন। এরপর অভিজ্ঞতা বাড়লে তখন পুরনোদের মত পোস্ট দেখেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.৯</b> আপডেট পোস্টও অনেক সময় সিরিয়াল মেনটেন করে এপ্রুভ করা হয় না। <b>আগে আগে এপ্রুভ করা হয়।</b> কাজেই যারা চান আপনার পোস্ট <b>আগে এপ্রুভ হোক </b>তারা এনাউন্সমেন্ট পড়ে নিজেরা শুরু করেন। এরপর কিছুদিন করে উপরে &#8220;<b>আপডেট পোস্ট&#8221;</b> লিখে আপডেট দিবেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৩.১০ </b>&#8220;আমার সমস্যাটা সমস্যা, আমার কষ্ট হচ্ছে, জরুরী পোস্ট&#8221; &#8211; এভাবে গ্রুপে এখানে সেখানে কমেন্ট বা বার বার পোস্ট করতেই থাকা হল স্বার্থপরতার লক্ষন। এইগ্রুপ সমস্যা আক্রান্তদের নিয়েই কাজ করে। মনের আনন্দে কেউ এখানে পোস্ট করে না। কাজেই নিজের সমস্যাকে বড় করে দেখা, প্রায়রিটির আশাবাদ করা স্বার্থপরতাই বটে। যাদের জরুরী ভিত্তিতে সার্ভিস দরকার তারা গ্রুপের পেইড কন্সালটেন্সি ( ৩০০ টাকার বিনিময়ে) নিতে পারেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><a class="oajrlxb2 g5ia77u1 qu0x051f esr5mh6w e9989ue4 r7d6kgcz rq0escxv nhd2j8a9 nc684nl6 p7hjln8o kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x jb3vyjys rz4wbd8a qt6c0cv9 a8nywdso i1ao9s8h esuyzwwr f1sip0of lzcic4wl gpro0wi8 py34i1dx" tabindex="0" role="link" href="https://web.facebook.com/ruqyahbdorg?__cft__[0]=AZWww3-vToMcXNA9n2fVcBXxF4iFtABKiVSMsnbiZ3qOzPMjC1gw2V9J9kIGwrgq69T-tChia3Hs7jSUFwkrymZOO7bPBNb5S_3B9F6TpjwGWxdRHLLrmvwQC5xnQE1hJ_c&amp;__tn__=-UK-R" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">www.facebook.com/ruqyahbdorg</a></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৪.১</b> গ্রুপে মূলত <b>সেলফ রুকইয়াহর</b> (যা নিজে নিজে করা যায়) পরামর্শ দেয়া হয়। একে তো গ্রুপের মাধ্যমে সরাসরি রুকইয়াহ করা সম্ভব নয়, তার উপর সবাই রুকইয়াহ সেন্টারে যাবার মত পরিস্থিতিতে থাকেন না। অনেকে এমন জায়গায় থাকেন যার আশেপাশে কোনও সেন্টার অথবা রাক্বি (রাক্বি কে/কি এই ব্যাপারে লিংক কমেন্টে দেয়া হল) নেই। তাদেরকে সেলফ রুকইয়াহর পরামর্শ দেয়া হয়, এতে করে আল্লাহর ইচ্ছায় অনেকে আরোগ্য লাভ করেন। আর প্রয়োজন মনে করলে অবশ্যই সেন্টারে যাবার অথবা রাক্বির সাথে যোগাযোগ করার কথা বলা হয়ে থাকে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৪.২</b> <b>নানান কারণে ইনবক্সে আমরা পরামর্শ দেই না</b>। গ্রুপে পোস্ট দিতে বলি। কারও প্রাইভেসির সমস্যা থাকলে ভুয়া আইডি খুলে পোস্ট করতে বলা হয়। আর এখনতো নাম প্রকাশ না করে পোস্ট করার সুযোগ ফেসবুক দিয়েছে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৫. পরামর্শ দিয়েই কমেন্ট অফ করা হয় না</b>। কারণ পরামর্শ যিনি নিয়েছেন তিনি পরামর্শ বুঝতে পেরেছেন কিনা সেটা জানার দরকার আছে। তারও টুকটাক প্রশ্ন থাকতে পারে। সেগুলো উত্তর দিয়ে তাকে সন্তুষ্ট করতে চেষ্টা করতে হয়। এরপর যদি সে কমেন্ট অফ করে দেয় তাহলে ভাল। পরে আপডেট দেয়ার সময় অন করে আপডেট দিবে। আমরা অফ করলে তিনি আর অন করতে পারবেন না। তখন আবার আমাদেরকে অন্য কোথাও জানাতে হবে। আমরা খুলে দিব, এরপর তিনি আপডেট জানাবেন, এরপর আমরা দেখবো। বিরাট হ্যাপা আর সময় নষ্ট।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৬.</b> <b>সবচে&#8217; বেশি ঝামেলা করেছে ফেসবুকের নোটিফিকেশন সিস্টেম।</b> এর এলগরিদম খুবই বাজে। আগে ৯৯ টার বেশি নোটিফিকেশন দেখাতো না। লাইকাররা লাইক আক্রমণ করলে গুরুত্বপূর্ণ অনেক নোটিফিকেশন হারিয়ে যেত। তাই কমেন্টে লাইক দিতে মানা করা হত। এখন কমেন্ট করলে, ম্যানশন দিলে নোটিফিকেশন আসে না, লাইক দিলে আসে! এখন আবার লাইক দিতে বলা হয়। এরপরেও অনেক পোস্টের নোটিফিকেশন পাওয়া যায় না।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৭.</b> <b>গ্রুপ পরিচালনার গুরুত্বপূর্ণ সিদ্ধান্ত একা নেয়া হয় না।</b> যেমন, নতুন ভলান্টিয়ার নেয়া হবে কিনা, কাউকে এডমিন/মোডারেটর দেয়া হবে কিনা ইত্যাদি সিদ্ধান্ত পুরনো এডমিনরা নেন। দরকার মনে করলে সমস্ত এডমিনদের সাথেও পরামর্শ করা হয়। তবে কিছু ব্যক্তিগত লেখাও এডমিনগণ (<b>যা রুকইয়াহ ও দাওয়াহ সংক্রান্ত এবং বিশেষ ইসলামি উপলক্ষে লেখা)</b> গ্রুপে শেয়ার করে থাকেন।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৮.</b> <b>মাথায় রাখতে হবে</b> একজন এডমিন/ভ্লান্টিয়ার/ মোডারেটগনের <b>রুজি-রুটি</b> গ্রুপ নির্ভর নয়। &#8220;<b>গ্রুপের</b>&#8221; কোনও <b>সেন্টার নেই</b>, আমরা ধরে ধরে সবাইকে সেন্টারে পাঠাচ্ছি এমন নয়। আমাদের ব্যক্তিগত, পারিবারিক, সামাজিক কাজ শেষ করে তারপর গ্রুপে &#8220;<b>ভলান্টিয়ারি</b>&#8221; সময় দেয়া হয়। এই সময়টা সংক্ষিপ্ত। এই সংক্ষিপ্ত সময়টুকু যদি <b>কমেন্ট মোডারেশন, প্রোফাইল ছবি চেক</b> ইত্যাদি সামলাতে চলে যায় তাহলে আর পোস্ট দেখার সময় পাওয়া যায় না। বর্তমানে গড়ে ৭০-৯০ টা পোস্ট পড়ে প্রতিদিন। এই পোস্টগুলো যারা আগে থেকেই মেম্বার তাদের। নতুন মেম্বার না। এর বেশি পরিমাণ পোস্ট দেখা সম্ভব না হলে পোস্ট জমতে থাকে। কাজেই যিনি পোস্ট করেছেন <b>তিনি ছাড়া যদি আর কেউ কমেন্ট না করেন, ফ না লিখেন, ম্যানশন না দেন তাহলে আমাদের সময় সাশ্রয় হয়। আমরা আরও বেশি মানুষকে সময়টা দিতে পারি।</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>৯.</b> মেম্বারদের টুকটাক প্রশ্নের জবাব দিতে <b>লাইভ প্রশ্নোত্তর </b>করা হয় মাঝে মাঝে। এছাড়া আগের <b>গুরুত্বপূর্ণ পোস্ট রিপোস্ট </b>করা হয়।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>১০. রিসোর্স ম্যানেজমেন্টও</b> আমাদের আরেকটি গুরুত্বপূর্ণ কাজ। গ্রুপের এডমিন, মোডারেটর, ভলান্টিয়ারগন এবং গ্রুপের পিন পোস্ট, এনাউন্সমেন্ট, ফাইল সেকশন, গ্রুপেই পেইজ, ওয়েবসাইট, ইউটিউব চ্যানেল, টেলিগ্রাম চ্যানেল, উইকিপিডিয়া পেইজ ইত্যাদি হল গ্রুপের গুরুত্বপূর্ণ রিসোর্স। এছাড়া এডমিনদের গ্রুপ, ভলান্টিয়ারদের গ্রুপ, রাকিদের গ্রুপ, শিক্ষানবিসদের গ্রুপও গুরুত্বপূর্ণ। এসব রিসোর্স উন্নতকরণ, সঠিকভাবে প্রয়োগ এবং রক্ষণাবেক্ষণ করাও আমাদের কাজের মধ্যেই পড়ে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.</span></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id"><b>১১.</b> শুধু রুকইয়াহ-ই নয়, একজন সাহায্যপ্রার্থী যেন <b>দ্বীনের লাইনে, আমলের লাইনে আগে বাড়েন</b> সেদিকেও লক্ষ্য রাখার চেষ্টা করে পরামর্শ দেয়ার সময় কমেন্ট লেখা হয়। (<b>এটাতে আমাদের কমতি আছে অস্বীকার করছি না।</b>)</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">.<b>১২.</b> <b>কবিরাজ, হুজুর-রূপী কবিরাজ, বৈদ্যদের জন্য আমাদের পক্ষ থেকে কোনোরূপ ছাড় নেই। এমন ব্যক্তি পাওয়ার সাথে সাথে ব্লক করা হয়, তাদের পক্ষাবলম্বন করে যেকোনো কিছু লিখলে, কমেন্ট করলে সরাসরি ব্যান করা হয়। তাবিজ এবং এই জাতীয় যেকোনো কিছু কারও সাথে থাকলে তাকে পরামর্শ দেয়া হয় না। বরং তাকে এসব ভণ্ডামির স্বরূপ উন্মোচন করে আমাদের লেখা বিভিন্ন পোস্টের লিংক দেয়া হয়। এরপর সে ফিরে আসলে তাকে প্রয়োজনীয় পরামর্শ দেয়া হয়।</b></span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">[এই পোস্ট লেখার উদ্দেশ্য হল, গ্রুপের সদস্যরা যেন আমাদের<b> অবস্থা এবং অবস্থান উপলদ্ধি </b>করতে পারেন। এছাড়া <b>বড় বড় ইসলামি গ্রুপ যারা চালান </b>তাদেরও হয়ত এখান থেকে গ্রহণ করার মত কিছু থাকতে পারে।</span></div>
<div class="bi6gxh9e"></div>
<div class="bi6gxh9e"><span class="d2edcug0 hpfvmrgz qv66sw1b c1et5uql lr9zc1uh jq4qci2q a3bd9o3v b1v8xokw oo9gr5id">ধৈর্য ধরে যারা পুরো লেখা পড়েছেন তাদেরকে <b>জাযাকুমুল্লাহ</b>। ]</span></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3414/how-ruqyah-support-bd-is-functioning/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</title>
		<link>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase</link>
					<comments>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Apr 2022 07:04:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের ঘটনা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করা]]></category>
		<category><![CDATA[জিন হাজির করার রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[রাকিরা কিভাবে রুকইয়া করে]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3337</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি। অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase">রাক্বির জন্য জ্বিন হাজির হয়!!</a></p>
<p>কয়েক বছর আগে এক (নারী) পাগল করা জাদুর পেশেন্ট দেখেছিলাম। তো রুকইয়াহ কনসাল্ট করেছিলাম। কনসাল্ট করে বলেছিলাম রুকইয়াহ করলে আপনার জ্বিন নাও আসতে পারে মনে হচ্ছে(কারন সে জ্বিন হাজির করতে বলছিলো)। তাও সে রুকইয়াহ করে জ্বিন হাজির করতে বললো। আমি অপারগতা প্রকাশ করলাম, মানে নিশ্চয়তা দিতে পারিনি।</p>
<p>অনেক দিন পর রুকইয়াহ করতে আসে। রুকইয়াহ করেছিলাম দেড় ঘন্টার একটু বেশি। তো জ্বিন আসে নাই, আর ইফেক্ট তাই হয়েছিলো যা নরমালি জাদুর ক্ষেত্রে হয়(যেমন কান্না, কোমড়ে ব্যথা, ঘাম দেওয়া)।</p>
<p>এরপর সে বললো ঢাকার অমুক রাক্বির মতো জ্বিনটা হাজির করে বিদায় করে দেন না!!!<br />
আমি বললাম আপনি নিজেই ঢাকার অমুক রাক্বির নিকট গিয়ে রুকইয়াহ করে দেখতে পারেন।<br />
এরপর সে এক বছর পর আসে এবং এসে বলে আমি এতোদিন ঢাকার রাক্বিদের পরামর্শ ফলো করেছিলাম। এবং বললো ঢাকাতে কার কার নিকট রুকইয়াহ করছে। অনলাইনে সে রাক্বি ভাইরা পরিচিত সবাই(যাদের নিকট করছেন)।<br />
সে যাইহোক জ্বিন ঐ রাক্বি ভাইরাও হাজির করতে পারেন নাই(কারন এই ক্ষমতা কোন রাক্বির নেই)। এরপর সে বুঝতে পারলো যে হ্যা তার জ্বিনটা আসবে না(মাসসূল খফি জ্বিন)। তো বললাম সেলফ রুকইয়াহর সময় প্রেসার দিবেন জয়েন্টে জয়েন্টে ও ব্যথা স্থানে। প্রয়োজনে হাতে রুকইয়াহর তেল লাগিয়ে ম্যাসাজের মতো করবেন। এরপর তার আর কোন রুকইয়াহ করিনি। কারন সে আসলে মেন্টালীও অসুস্থ টাইপ হয়ে গেছে(আল্লাহ শিফা দান করুন)। জ্বিন হাজির করে বের করে দেনটাই তার শেষ লাইন। আরো কিছূ পারিবারিক সমস্যা ছিলো তার যা কেইজ জটিল করে দিয়েছিলো।</p>
<p>তো এরকম আরো কিছু পেশেন্ট বিভিন্ন সময়ে পেয়েছি। যাদের আক্বিদাহ ঐ একই যে রাক্বি জ্বিন হাজির করে এরপর বের করে দেয়। অনেককে আবার নেক সুরতে শয়তান বলে আপনি রাক্বি, তাই আপনার তাকওয়া বেশি এইজন্য জ্বিন হাজির হতে পারে বলেই বলেছি। এরা হলো মানুষ শয়তান। কারন তারা আপনার তাকওয়াকে বাশ দিতে এসেছে(একটু রেগেই বললাম)।</p>
<p>যারা বিশ্বাস করে জ্বিন রাক্বির কারনে বা রাক্বির তাকওয়ার কারনে হাজির হয় তাহলে এদের ঈমান রুকইয়াহর এই বিষয়ে বিশুদ্ধ না(কোন ২য় কথা নাই)। যারা বিশ্বাস করে জ্বিনকে আল্লাহই হাজির করেন এবং কুরআনের মুজিজা প্রকাশ করেন এবং এটা ঈমানের সাথে তিলাওয়াত করলে যে কেউ রুকইয়াহ করলে আসবে কারন এটা আল্লাহই উপস্থিত করেন এরাই প্রকৃত ঈমানদার।<br />
তাহলে ইমাম আহমাদ বিন হাম্বল বা অন্যান্য বড় বড় ইমামদের সময়ে যে জ্বিন হাজির হয়েছিলো রুকইয়াহর আগেই সেটা কি বলবেন?<br />
এরকম আমার এখন পর্যন্ত অনেক হয়েছে, চেম্বারে ঢুকেই জ্বিন এসেছে বা আমি যাচ্ছি তখন জ্বিন ঘরে ভাংচুর শুরু করে দিয়ছে। তো আমিও কি বড় ইমাম(আল্লাহ ক্ষমা করুন)?<br />
এখন খেয়াল করেন ইমামগণ রুকইয়াহ করার আগেই জ্বিন চলে এসেছে এবং তাদের ধমকিতে বের হয়ে গেছে? না বের হয়নি, আল্লাহর ক্ষমতা উপলব্ধি করতে পেরেই তা বের হয়েছে। আর যে আল্লাহর দাসত্ব যত বেশি করে তার ধমক ততো শক্তিশালী। এটাই হলো তাদের ঈমানের স্তর। জ্বিন চলে আসা রাক্বির ক্রেডিট না এবং চলে যাওয়াও না। বরং পেশেন্ট ও রাক্বির রবের সাথে সম্পর্কের বিষয় এটি।<br />
এখন প্রশ্ন আসবে যে তাহলে আপনার ঈমানে কি সমস্যা আছে কারন একাধিক কেইজ তো শেষ হচ্ছে না?<br />
ঈমানে সমস্যা নেই তবে ঈমান অনুযায়ী আমল নেই। যেমন সুদ হারাম কিন্তু ব্যাংকের ছোয়ায় যেতে হয়। সমাজে ফাহেশা কাজ বন্ধ করা জরুরী কিন্তু করা হচ্ছে না, গান বাজনা রুকইয়াহর সময়ও দূর থেকে ভেসে আসে কিন্তু এসব বন্ধ করার জন্য সিস্টেম চেঞ্জ জরুরী সেটা করার জন্য সামর্থ্য এখনো নেই। আর চেঞ্জ করতে হলে আপনাকে আমাকে একই ঈমান নিয়ে শক্ত আঘাত করতে হবে। আর সেটা করা হচ্ছে না। তাই আমিও যেমন সমান অপরাধী তেমনি আপনিও। তবে ইলম আমল ও অন্যান্য কিছুতে উনিশ বিশ পার্থক্য আছে হয়তো।</p>
<p>তো এখন আমিও যদি ভিডিও বানাই বানাই অনলাইনে ছাড়ি কয়দিন পর আমাকেও বলবেন আমার কাছে গেলেই জ্বিন চলে আসবে। আসলে তখন আপনাদের ঈমান নিয়ে আমি খেলবো(আশ্রয় চাই এমন কাজ থেকে, বুঝানোর জন্য বললাম)।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3337/raqir-jonno-jinn-ase/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</title>
		<link>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho</link>
					<comments>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 May 2021 08:43:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[কবিরাজের কাছে যাওয়া]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2625</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক] জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221; রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না। আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho">সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮</a></p>
<p>[ক]<br />
জিনজাদু বা ঝাড়ফুঁক সংক্রান্ত বিষয়ে অসংখ্য মানুষ ঈমান আমল নষ্ট করে &#8220;সুস্থতা লাভের তাড়না থেকে।&#8221;<br />
রোগী চিন্তা করে, আমাকে যেকোনো মূল্যে সুস্থ হতে হবে। ফলে মসজিদে ইমাম সাহেবের পানিপড়া থেকে শুরু করে তান্ত্রিকের কুফরি কালাম পর্যন্ত কিছুই বাদ রাখে না।<br />
আর ঝাড়ফুঁককারি চিন্তা করে, যে করেই হোক, রোগী সুস্থ হইসে এরকম রেজাল্ট দেখাতে হবে। ফলে আস্তে আস্তে ভালো-মন্দ যত রকমের তদবির আছে সবকিছুতে জড়িয়ে যায়।<br />
মানে সমস্যার গোড়া এখানেই।<br />
.<br />
[খ]<br />
ঝাড়ফুককারিরা ম্যালপ্র‍্যাক্টিসে জড়িয়ে ঈমান আমল হারানোর আরও কিছু কারন আছে। এসবও কিছুটা ওপরের বিষয় সংশ্লিষ্ট।<br />
&#8211; একটা হল প্রচুর টাকা নেয়া, যেহেতু বিরাট অংক নিয়ে বসে আছে, সো একটা রেজাল্ট দেখাতেই হবে। এই তাড়না থেকে মন্দচর্চায় নামে।<br />
&#8211; আরেকটা হল, দুনিয়ার সবার সেবা করার দায়িত্ব নিজ কাঁধে তুলে নেয়া। সবাইকে সার্ভিস দিতে গিয়ে সময় বাচাইতে চায়, ফলে তাড়াতাড়ি করতে চায়, শরঈ রুকইয়ায় যেহেতু তাড়াতাড়ি কোনো গ্যারান্টি নাই, ফলে আস্তে আস্তে সবরকম কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
&#8211; আরেকটা হল, রোগীর লাগানহীম চাহিদা পুরন করতে যাওয়া। শরিয়তের পছন্দ অনুযায়ী চাহিদায় বাধ না দেয়া। অনেকে নিজেই শরিয়ার মানসা বোঝে না, তাই সিদ্ধান্ত নিতে ভুল করে। ফলে আস্তে আস্তে বশিকরন হ্যানত্যান কাজে জড়িয়ে যায়।<br />
.<br />
এগুলো শয়তানের পায়ের ছাপ, অনুসরণ করতে করতে থাকলে সবকিছু গা সওয়া হয়ে যাবে। সবকিছু। তাই বারসিসার গল্পের পরিনতি হওয়ার আগেই প্রবৃত্তিতে বাধ দেয়া জরুরি।<br />
.<br />
[গ]<br />
অনেক <a href="/blog/1687/kobiraj-hujurder-niye-kichu-kotha">কবিরাজ</a> আছে, যারা শুরুতে শুধু কোরআন বা দোয়া পড়ে পানি পড়া &#8211; তেল পড়া দিত। কেউ বাচ্চা নিয়ে আসলে এগুলা পড়েই ফু দিয়ে দিত। অন্য কিছু না। কিন্তু ফিতনায় জড়াতে জড়াতে এখন জাদুটোনা &#8211; কুফরি কালাম কিছুই বাদ রাখেনা।<br />
এবং এদের কেউ কেউ নিজের মনকে প্রবোধ দেয়ার জন্য জিন সাধনা, জাদুচর্চা এবং অন্যান্য হারাম কাজগুলোর পক্ষেও কিছু দলিল বানিয়ে নেয়। ফলে এই দুষ্টচক্র থেকে কোনোকালেই সে বের হতে পারে না।</p>
<p>হাল জামানার রাক্বিদের এ থেকে শিক্ষা নেয়া উচিত।<br />
.</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter wp-image-2627" src="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg" alt="fitnar dorja সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮" width="214" height="214" title="সুস্থতার প্রতি অতিরিক্ত আগ্রহ, অনেক ফিতনার দরজা – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৮ 4" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1024x1024.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-1536x1536.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-180x180.jpg 180w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-120x120.jpg 120w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja-560x560.jpg 560w, /wp-content/uploads/2021/06/fitnar-dorja.jpg 1799w" sizes="(max-width: 214px) 100vw, 214px" /><br />
[ঘ]<br />
রুকইয়া শারইয়া শুরু করা রোগীর মানসিকতা এমন হওয়া উচিত- রোগের চিকিৎসা করা দরকার, তাই নিরাপদ সীমায় থেকে করতে থাকব। সুস্থতা দেয়ার মালিক আল্লাহ। আল্লাহ চাইলে সুস্থ হব, নইলে আখিরাতে প্রতিদান পাব।<br />
.<br />
আর রাকির মানসিকতা হওয়া উচিত- রোগীকে সুস্থ করা আমার কাজ না, আমি রোগীকে নিজে রুকইয়ার জন্য গাইড করতে পারি, আর বেশি হলে আমিও আল্লাহর সাহায্য চেয়ে ঝাড়ফুঁক কিছুক্ষণ ঝাড়ফুঁক করে দিতে পারি। আমি শুধু রাস্তা দেখাবো। সুস্থতা আল্লাহর কাছে।<br />
.<br />
[ঙ]<br />
কোনো রাকি বা কবিরাজ বা মুদাব্বির বা ঝাড়ফুককারি যদি ঈমান আমল বাচিয়ে চলতে চায় এরকম কাউকে &#8220;রোগী সুস্থ করে দেখানোর&#8221; চ্যালেঞ্জ করে, তবে তার উচিত নিজের এবং উক্ত রাকির ইমান বাচানোর জন্য দোয়া করা।<br />
কেউ যদি মনে করে &#8220;রোগীকে সে সুস্থ করে&#8221; তবে সে সুরা ফাতিহা পড়ে ফু দিলেও সেটা শিরকি ঝাড়ফুক।<br />
..<br />
আল্লাহ আমাদেরকে হিদায়াতের ওপর রাখুক। নিরাপদ রাখুক। আমিন।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2625/susthotar-proti-otirikto-agroho/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে &#124; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</title>
		<link>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo</link>
					<comments>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:44:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2630</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></p>
<p>(এই স্ট্যাটাসের লেখাগুলো এক ভাইকে ব্যক্তিগতভাবে নসিহতের জন্য বলেছিলাম। এই প্রসঙ্গে আলাদা প্রবন্ধ লেখার চেয়ে সামান্য এডিট করে সবার জন্য প্রকাশ করছি। আশা করছি লেখক &#8211; পাঠক সবার জন্য এটা আখিরাতের পাথেয় হবে।) &#8212;&#8212;- সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত জিনের রুকইয়ার ঘটনা শেয়ার করা প্রসঙ্গে উন্মুক্ত চিঠি&#8230; কেন রুকইয়ার ঘটনা খুব সতর্কতার সঙ্গে শেয়ার করা উচিত? কারণ [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭</a></p>
<p><em>(এই স্ট্যাটাসের লেখাগুলো এক ভাইকে ব্যক্তিগতভাবে নসিহতের জন্য বলেছিলাম। এই প্রসঙ্গে আলাদা প্রবন্ধ লেখার চেয়ে সামান্য এডিট করে সবার জন্য প্রকাশ করছি। আশা করছি লেখক &#8211; পাঠক সবার জন্য এটা আখিরাতের পাথেয় হবে।)</em><br />
&#8212;&#8212;-</p>
<h2 style="text-align: center;">সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত জিনের রুকইয়ার ঘটনা শেয়ার করা প্রসঙ্গে উন্মুক্ত চিঠি&#8230;</h2>
<p>কেন রুকইয়ার ঘটনা খুব সতর্কতার সঙ্গে শেয়ার করা উচিত? কারণ &#8211;</p>
<p>১. এসব লেখাকে ভায়োলেন্সের প্রমাণ হিসেবে দেখিয়ে হিন্দু বা সেক্যুলাররা কাজে বাধা দেয়ার সুযোগ পাবে। তখন অন্যদের কাজের ক্ষেত্র নষ্ট হবে।<br />
তান্ত্রিকরা ওদের পরিচিত এলিটদের দিয়ে ঝামেলা পাকাতে পারে। যেহেতু ওদের ইমারত ধ্বংস করতেসি আমরা।</p>
<p>২. এভাবে জ্বিনের ঘটনা শেয়ার করার কারনে রুকইয়ার ব্যাপারে মানুষের অতিপ্রাকৃত বিশ্বাস বাড়ছে, আমাদের তো উচিত বিষয়টা সহজ ও স্বাভাবিক বানানোর চেষ্টা করা।<br />
নইলে সুস্থতা পেতে দেরি হলে বা কোন কারনে তাৎক্ষণিক উপকার কম পেলে মানুষ বিষয়টার ওপরেই আস্থা হারিয়ে ফেলবে। আর এরকম ঘটনা ইদানীং আসলেই ঘটছে। ফেসবুকের গল্প পড়ে গিয়ে বিভিন্ন রাক্বিদের সাথে রোগীরা তর্ক করছে &#8211; &#8220;অমুক অমুক ভাই তো এত এত জিন হাজির করে ওয়াদা নিয়ে বিদায় করে, আপনি আমার বেলায় করছেন না কেন? কত টাকা দিলে করবেন?!!&#8221; আগে যে কথা মানুষ কবিরাজদের রেফারেন্স টেনে বলত, আজ রাক্বিদের উদ্ধৃতি দিয়ে বলছে। এটা আমাদের জন্য কষ্টের ব্যাপার।</p>
<p>৩. আপনি অনেক রোগীর রুকইয়া মাসের পর মাস করছেন, যেগুলোর আলোচনা পাবলিক প্লেসে আসেনি। কিন্তু মানুষ তো আপনাদের এসব স্ট্রাগল বুঝবে না।<br />
আর আপনি শেয়ার করছেন ১০০ জন মানুষের ১০০টা কেস। এদিকে পাঠক কিন্তু ঘুরে ফিরে একই। এদের ওপর এতগুলা ঘটনার বিরাট ইফেক্ট পড়তেসে।<br />
এজন্য আমি অনেককেই বলতাম দরকার না থাকলে রুকইয়াহ গ্রুপ আনফলো করে রাখেন, এত জনের অস্বাভাবিক ঘটনার পোস্ট যখন আপনি একা মানুষ পড়বেন। তখন খুব সহজেই আপনার ওপর এর মন্দ প্রভাব দেখা যাবে।<br />
কারণ, চিকিৎসক হিসেবে একশ জনকে দেখা, আর এমনি পাঠক দর্শক হিসেবে দেখার কিন্তু পার্থক্য আছে।</p>
<p>৪. সার্বিকভাবে চিন্তা করে দেখেন, রেগুলার এসব স্ট্যাটাস দেয়াতে আদতে রুকইয়াহ ফিল্ডের জন্য ফায়দা হচ্ছেনা। উম্মাহর দীর্ঘমেয়াদি ফায়দা তো আরওই না।<br />
আপনার ভালোভালো ঘটনা একসাথে করে একটা ডক বানালে বা ব্লগে রাখলে তখন ভিন্ন বিষয়, অল্প কজন যারা রুকইয়া নিয়ে কাজ করবে তারা বারবার পড়ে শিখতে পারবে।<br />
কিন্তু শত শত সাধারন মানুষের কাছে পোস্ট করে দিলে এসব মানুষের মনে জীন-জাদু সম্পর্কে যেসব ফ্যান্টাসি আছে, সেগুলো আরো উসকে যাচ্ছে।<br />
আর নিজের ওয়ালে দিতে চাইলে আমভাবে সবার জন্য শিক্ষনীয় ঘটনা একদম ফিল্টার করে দেয়া উচিত, সাথে এই ঘটনা থেকে কি বুঝা গেল, এটা কেন ইউনিক, এথেকে কি কি উপদেশ গ্রহণ করার আছে এগুলো উল্লেখ করে দেয়া উচিত।<br />
নইলে দিন শেষে এগুলো পড়া আর ভুত এফএম বা রূপকথার গল্প পড়ার মাঝে খুব একটা ব্যবধান থাকবে না।</p>
<p>আবু ইবরাহিমের আলোচনাগুলো খেয়াল করলে এই জিনিসটা পাবেন, সে প্রতিটা ঘটনার গুরুত্বপূর্ণ পয়েন্টে শিক্ষণীয় বিষয় কি কি সেটা উল্লেখ করে দেয়।<br />
রুকইয়াহ গ্রুপের ওয়েবসাইটে কিন্তু কেস স্ট্যাডি সেকশন আছে, কিন্তু পুরা খালি। সবরকম ঘটনা শেয়ার করলে সেটা অনেক আগেই ভরে যেত। আপনি/আপনারা চাইলে সেটা ব্যবহার করতে পারেন।<br />
বেছে বেছে ঘটনা সেন্সর এবং সম্পাদনা করে সংরক্ষণ করলেন। ভবিষ্যতে যারা রুকইয়াহ নিয়ে কাজ করবে তাদের ফায়দা হবে।<br />
হ্যা, লাভের লাভ একটা আছে কিছু লোকের! তা হচ্ছে, &#8220;এগুলা গল্প বা ভিডিও দিয়ে কাস্টমার ধরে।&#8221; এই কারণেই ওয়েস্টের বহু রাক্বি জায়েজ-নাজায়েজ বিবেচনা না করে, রোগীর প্রাইভেসির পাত্তা না দিয়ে ইউটিউবে রুকইয়ার অস্বাভাবিক অবস্থার ভিডিও আপলোড করতে থাকে। রোগীর অপ্রস্তুত অবস্থার ভিডিও আপলোড দিয়ে কাস্টমার ধরা নিসন্দেহে জঘন্যতম কাজগুলোর একটা।<br />
যাহোক।</p>
<p>শেষ কথা বলি &#8211;</p>
<p>৫. আপনিও একটা বিষয় জানেন, সেটা হলো &#8220;রাক্বিদের কাজ হল রুকইয়াহ আর মানুষকে দ্বীনের দাওয়াত দেয়ার মধ্যে সীমাবদ্ধ থাকা। জ্বিনের সাথে বেশি কথা বলা ঠিক না। নাম, ধর্ম, কেন এসেছে। বিধর্মি হলে দাওয়াত দেয়া। এরপরে চলে যেতে বলা। গেলে ওয়াদা নেয়া আর না গেলে তাকে শাস্তির ভয় দেখানো&#8221; এটুকুই।<br />
হ্যাঁ, অন্য কথা বললে রোগীকে করা যাদুর জিনিসপত্রের ব্যাপারে জিজ্ঞেস করা যায়। তবে পুরাপুরি বিশ্বাস করা যাবে না।<br />
এসব কথার বাইরে বেশি কথা বললে কোরআনে বলা &#8220;জ্বিন থেকে ফায়দা নেয়ার দিকে&#8221; যাওয়ার সম্ভাবনা তৈরি হয়। আমরা শুরুর দিকে লোক হিসেবে আগুন কেন, ধুয়া থেকেও দূরে থাকব তাইনা? যেন ভবিষ্যতের জন্য উদাহরণ হতে পারি।<br />
যেমন, বেন হালিমা শয়তান জিনের থেকে দাজ্জালের গল্প শুনে, ভালো জিন(!) ডেকে খারাপ জিন তাড়ায়। চিন্তা করেন অবস্থা&#8230;। (এমন শয়তানি পরামর্শও নতুন রাক্বি ভাইদেরকে কেউ কেউ ইনবক্সে পাঠাচ্ছে)<br />
এগুলা বাদ, আপনার স্ট্যাটাসেই অনেকে বলছে জিনকে ওখানে পাঠান / এটা ওটা করতে বলেন। কেউ কেউ নিজের স্বপ্ন কিংবা হ্যালুসিনেশনের কথা এমনভাবে বলছে, যেন এটা যে এতে কোন সন্দেহের সুযোগ নাই। আপনি এসব স্বপ্ন কিংবা ভ্রমকে পাত্তা দিতে মানা করলে আপনাকেই মন্দ ভাবা শুরু করবে।<br />
এভাবে তো শয়তান খেলার সুযোগ পাচ্ছে আমাদের নিয়ে।</p>
<p>কবিরাজদের ব্যাপারে একটা ফেমাস উক্তি হচ্ছে &#8220;ওরা ভাবে যে শয়তানকে বশ করে নিজের কাজ করাচ্ছে, আসলে শয়তানই ওদেরকে বশ করেছে।&#8221;<br />
আমাদের ক্ষেত্রে যেন এমন সম্ভাবনা তৈরি না হয়।<br />
অনেক কথা বললাম। একটু সতর্ক থাইকেন প্লিজ। প্রয়োজনে প্রতিটা লেখার পূর্বে আলেমদের সাথে মাশওয়ারা করেন, লাভ-ক্ষতি চিন্তা করেন, ইস্তিখারা করেন, এসব আমাদের পূর্বসূরিবড়দের অভ্যাস ছিল।<br />
পরামর্শগুলো একটু সময় নিয়ে ভাববেন।<br />
আল্লাহ আপনাকে ও আমাকে সবসময় কল্যাণের মাঝে রাখুক। আমিন।</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-2632" src="/wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-300x200.jpg" alt="khola chiti সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭" width="300" height="200" title="সোশ্যাল মিডিয়ায় অবিরত রুকইয়ার গল্প শেয়ার করা প্রসঙ্গে | রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৭ 6" srcset="/wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti-390x260.jpg 390w, /wp-content/uploads/2021/06/khola-chiti.jpg 1080w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/2630/facebook-a-ruqyah-bisoye-golpo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</title>
		<link>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons</link>
					<comments>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ruqyahbd]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2020 12:14:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ফোনে রুকইয়াহ করা কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[স্কাইপিতে রুকইয়াহ করা কি ঠিক]]></category>
		<category><![CDATA[ভিডিও কলে রুকইয়াহ করা]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[ফোনে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[অনলাইনে রুকইয়াহ]]></category>
		<category><![CDATA[মোবাইলে রুকইয়াহ করা কি ভালো]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5104</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons">ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</a></p>
<p>নতুন একটা ট্রেন্ড হচ্ছে, ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করে দেয়া। প্রথম কথা হল, এভাবে পুরোপুরি রুকইয়ার হক্ব আদায় করা সম্ভব না। এতে অনেক ধরনের খারাপ সিচুয়েশন তৈরি হতে পারে, যেখানে রোগীর পরিবারের কিছু করার থাকবে না। ডিরেকশন দিলেও হয়তো বুঝবে না। উপরন্তু যদি এভাবে রুকইয়া করাটাকেই পেশা বানিয়ে নেয়া হয়, তবে বিষয়টা অনেক খারাপের দিকে [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons">ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করার ভালোমন্দ – রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৫</a></p>
<p>নতুন একটা ট্রেন্ড হচ্ছে, ফোনে বা অনলাইনে রুকইয়াহ করে দেয়া।</p>
<p>প্রথম কথা হল, এভাবে পুরোপুরি রুকইয়ার হক্ব আদায় করা সম্ভব না। এতে অনেক ধরনের খারাপ সিচুয়েশন তৈরি হতে পারে, যেখানে রোগীর পরিবারের কিছু করার থাকবে না। ডিরেকশন দিলেও হয়তো বুঝবে না। উপরন্তু যদি এভাবে রুকইয়া করাটাকেই পেশা বানিয়ে নেয়া হয়, তবে বিষয়টা অনেক খারাপের দিকে মোড় নিতে পারে। মানুষের অজ্ঞতার সুযোগে নারী সেক্সুয়ালি এবিউস হতে পারে। বিশেষতঃ অনলাইনের প্রতারকরা এথেকে ফায়দা লুটতে পারে। আর ইতিমধ্যে হয়তো লুটেছেও&#8230;।</p>
<p>দ্বিতীয়তঃ সালাফি আলেমদের মতে এভাবে রুকইয়াহ করা বিদআত। দেশ ও বিদেশের একাধিক আলেমকে আমি এমন ফাতওয়া দিতে শুনেছি। অথচ এখানে সালাফি/আহলে হাদিস রাক্বিরাই অহরহ ফোনে রুকইয়াহ করছে, ঘন্টার পর ঘন্টা, দিনের পর দিন করছে। ইমার্জেন্সি সিচুয়েশনে হঠাৎ একটু তিলাওয়াত করেছে এমন না, বরং ফোনে/অনলাইনেই প্রফেশনালি ঝাড়ফুঁক করছে!! বিষয়টা দুঃখজনক। আয়-রোজগারের জন্য নিজের আদর্শের সাথেই সৎ না থাকলে কিভাবে হবে ভাই?</p>
<p><strong>শেষ কথাঃ</strong></p>
<p>আমি মোটাদাগে বিদআত না বললেও এমন বলব, এতে স্পষ্টতই বেশ কিছু খারাপি আছে, অনেক ফিতনা আর বিপদের সম্ভাবনাও আছে। হঠাৎ প্রয়োজনে দুই-পাঁচ মিনিট রুকইয়াহ করা যেতে পারে, কিন্তু এটাকে কমন নর্মস (স্টান্ডার্ড প্রাকটিস) বানাবেন না। এথেকে দূরে থাকতে পারলেই সবচেয়ে ভাল হয়।<br />
একটা কথা মনে রাখবেন ভাই, আপনি জায়েজের সীমার মধ্যে যতই থাকেন না কেন, সুন্নাহ থেকে যতই দূরে সরবেন, ততই নতুন নতুন সমস্যা বের হবে। আপনি হয়তো ভাববেন এটাই স্বাভাবিক, কিন্তু না! এটা সুন্নাহ থেকে দূরে সরার নগদ প্রতিক্রিয়া। কিন্তু আপনি টের পাচ্ছেন না।</p>
<p><strong> এর নিরাপদ বিকল্প কি হতে পারে?</strong></p>
<p>&#8211; রোগীর পরিবারের কেউ রোগীর কাছে বসে কোরআন বা দোয়া পড়বে, অথবা রুকইয়ার রেকর্ড শোনাবে। আর রাক্বি ফোনে বা অনলাইনে থেকে তাকে গাইড করবে।   রোগীর শরীর থেকে জিন-শয়তান তাড়ানোর জন্য কথা বলা লাগলে বলে শয়তান তাড়ানোর চেষ্টা করবে। এরপরে পরামর্শ দিবে সরাসরি রুকইয়াহ করাতে আর সেলফ রুকইয়াহর জন্য সাজেশন দিয়ে দিবে।</p>
<p>وما علينا الا البلاغ</p>
<p>&nbsp;</p>
<hr />
<p>নোটিশ: রুকইয়াহ সাপোর্ট গ্রুপের এডমিনরা আপনাদের কখনও মেসেজ করবে না। গ্রুপে পোস্ট/কমেন্ট করার পর কেউ ইনবক্সে মেসেজ দিয়ে হেল্প করতে চাইলে অবশ্যই প্রমাণসহ এডমিনদের অভিযোগ জানাবেন। নইলে প্রতারিত হলে আমরা দায়ি থাকবো না।</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/5104/ruqyah-over-online-pros-cons/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</title>
		<link>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients</link>
					<comments>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 10:14:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র]]></category>
		<category><![CDATA[ঝাড়ফুঁক এর সময় পর্দা]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়াহ করার সময় মারধোর করা]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে অত্যাচার করা]]></category>
		<category><![CDATA[দ্বরব]]></category>
		<category><![CDATA[জ্বিনের রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ]]></category>
		<category><![CDATA[জিনের রোগীকে পিটানো]]></category>
		<category><![CDATA[মেয়েদের স্পর্শ করা কি জায়েজ]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার সময় নারীদের স্পর্শ করার বিধান]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3619</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক] কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ। . লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন। আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients">রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ &#8211; রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪</a></p>
<p>[ক]</p>
<p>কিছুদিন আগে আমাদের এক ভাই রুকইয়ার মাঝে রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গে এমন কিছু মন্তব্য করেছেন, যা রাক্বিদের ঈমান এবং তাক্বওয়ার ব্যাপারে ঝুঁকিপূর্ণ।<br />
.<br />
লক্ষণীয় বিষয় হল, উনি উনার লেখার নিচে প্রসিদ্ধ ওয়েবসাইট &#8220;আল-আলুকাহ&#8221; এর একটি প্রবন্ধের ঠিকানা যুক্ত করে দিয়েছিলেন।<br />
আমরা এপ্রসঙ্গে নিজে থেকে কিছু বলার পূর্বে সেই লেখাটার গুরুত্বপূর্ণ কিছু অংশের অনুবাদ আপনাদের সামনে পেশ করছি।<br />
সবশেষে অল্প কথায় আমাদের দৃষ্টিভঙ্গি উল্লেখ করব ইনশাআল্লাহ।<br />
.<br />
এখানে একটি বিষয় উল্লেখ্য, আমরা এসব ভুল ভ্রান্তি কাজের বিরোধিতা করছি শুধুমাত্র আল্লাহকে ভয় করে। এখানে আমাদের ব্যক্তিগত কোন বিদ্বেষ বা স্বার্থ নেই। বিভিন্ন সময় আমি বা আমরা বিভিন্ন রাকিদের কাছে রেফার করেছি, সেটাও যেমন আল্লাহর জন্য ছিল, তেমনি এখন কিছু ভাইদের ঝুঁকিপূর্ণ কাজের বিরোধিতা করছি এটাও নিখাদ আল্লাহর জন্যই।<br />
হাসবুনাল্লাহু ওয়া নি&#8217;মাল ওয়াকিল।<br />
.<br />
[খ]<br />
উদ্ধৃত প্রবন্ধটি লিখেছেন- মিশরের শাইখ মুসতাফা আদাবীর ছাত্র শাইখ আবু হাতিম সাঈদ। উনার আরেকটি পরিচয় হল, তিনি শাইখ ওয়াহীদ আব্দুস সালাম বালী&#8217;রও ছাত্র। যদিও তিনি মুসতাফা আদাবী থেকেই দীর্ঘসময় ইস্তিফাদা করেছেন।<br />
.<br />
লেখাটির প্রয়োজনীয় অংশ অনুবাদ করেছেন শ্রদ্ধেয় ভাই আবু খুবাইব।</p>
<p>والذي أرى &#8211; والله أعلم &#8211; أنَّ الأصل في الرقية الواردة عن نبيِّنا صلى الله عليه وسلم، وعن صحابته رضي الله عنهم، وعن أئمَّة السَّلف رحمهم الله &#8211; عدم استخدام الضَّرب، ولو قال قائلٌ بالجواز لِما ورد في حديث عثمان؛ فهذا ليس على إطلاقه، بل لا بد له من ضوابط[15].</p>
<p>ولو ترك الرُّقاةُ الضربَ بالسياط وواظبوا على قراءة كتاب الله تعالى، لكان أضرَّ على الشيطان وأخزى له؛ إذ ليس شيء أوقَعَ على الشيطان وأنكى له مِن كتاب ربنا تبارك وتعالى، وليحذر العباد مِن ضرب المسلمين بغير وجه حقٍّ،</p>
<p>আমি মনে করি &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; নবী সা., তাঁর সাহাবিগণ ও সালাফের ইমামগণ হতে বর্ণিত রুকইয়াহ এ প্রহার না করাটাই মূল পদ্ধতি। যদি কেউ উসমান (বিন আবিল আস) রা. হতে বর্ণিত হাদিসটির কারণে প্রহার করাকে জায়েয বলে তাহলে (মনে রাখতে হবে,) তা শর্তহীনভাবে জায়েজ নয়। অবশ্যই এর কিছু শর্ত ও মূলনীতি আছে।</p>
<p>যদি রাকীগণ প্রহার করা থেকে বিরত থেকে আল্লাহ তাআলার কিতাব পাঠ করতে থাকে তাহলে তা অবশ্যই শয়তানের জন্য অধিক ক্ষতিকর ও লাঞ্ছনাকর হবে। কারণ আমাদের রবের কিতাব হতে শয়তানের জন্য অধিক আক্রমণাত্মক কিছু নেই। আল্লাহর বান্দারা যেন কোন হক ছাড়া মুসলিমদেরকে প্রহার করার ব্যাপারে সতর্ক থাকে।</p>
<p>لا يجوز أن يمَسَّ الرجل المرأةَ الأجنبية، إلا الطَّبيب لضرورةٍ شرعية، وأرى كذلك &#8211; والله أعلم أنه لا يجوز للرَّاقي بالكتاب والسُّنة أن يباشر ضرب المرأة الأجنبية بنفسه بحالٍ من الأحوال، أما إذا وكَّل أحدًا مِن محارمها بضربها بالشروط المذكورة، فلا بأس، ولا يتوهَّمنَّ موسوسٌ أنه لا بد لخروج الجني من الضرب، فالأمر إلى الله مِن قبلُ ومن بعد، والشِّفاء بيد الله، ولا يدخل جنِّيٌّ ولا يخرج إلا بأمرٍ إلهيٍّ.</p>
<p>পুরুষের জন্য গাইর মাহরাম নারীকে স্পর্শ করা জায়েয নেই। কিন্তু চিকিৎসকের জন্য শরীয়ত সম্মত প্রয়োজনে স্পর্শ করা বৈধ। আমি মনে করি, &#8211; আল্লাহ ভালো জানেন &#8211; আল্লাহর কিতাব ও সুন্নাহ দ্বারা রুকইয়াহকারীর জন্য সরাসরি (হাত, পা দ্বারা) গাইর মাহরাম নারীকে প্রহার করা কোন অবস্থায়ই জায়েজ নেই। যদি উল্লেখকৃত শর্তসাপেক্ষে তার (রোগীনির) কোন মাহরামকে প্রহারের দায়িত্ব দেয়&#8221; তাহলে কোন সমস্যা নেই।<br />
কোন কুমন্ত্রণাদাতা যেন ধারণা না করে, জিন বের হওয়ার জন্য প্রহার করা আবশ্যক। ব্যাপারটি সর্বদাই আল্লাহর হাতে। আরোগ্য আল্লাহর হাতে। আল্লাহর ইচ্ছা ছাড়া জিন প্রবেশও করে না বেরও হয় না।</p>
<p>&#8212;&#8212;&#8212;<br />
(পূর্ণ লেখার লিংক নিচে কমেন্টে দেয়া হবে ইনশাআল্লাহ)</p>
<p>আরবি প্রবন্ধের লিংক- <a href="https://www.alukah.net/sharia/0/116398/" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow">https://www.alukah.net/sharia/0/116398/</a></p>
<p>[গ]<br />
মন্তব্যঃ আমরা শাইখের ছাত্রের এই মতকে সমর্থন করি। আর মনে করি গাইরে মাহরাম রোগীকে স্পর্শ করা / মাথায় হাত রাখা / হাতপা দিয়ে সরাসরি প্রহার করার জায়েজ হবে না। কারণ এর বিশেষ কোন প্রয়োজন নেই।</p>
<p>যেহেতু রোগীর মাথায় হাত রেখে পড়লে অনেকের ক্ষেত্রে একটু বেশি উপকার হয়, তাই কেউ এটা করতেই চাইলে এক্ষেত্রে দুইটা পদ্ধতি সুপারিশ করে থাকি &#8211;<br />
.<br />
প্রথম পদ্ধতিঃ সার্বিক বিবেচনায় এটা সবচেয়ে নিরাপদ পদ্ধতি, আর &#8220;রুকইয়াহ&#8221; বইতেও এমনটাই বলা হয়েছে।</p>
<p>রোগীর সাথে থাকা গাইরে মাহরাম রোগীর মাহরাম পুরুষ (বাবা/ভাই/স্বামী) কিংবা রাক্বির কোন মাহরাম নারী (মা/বোন/স্ত্রী) রোগীর মাথায় হাত রাখবে। আর তার হাতের ওপর রাক্বি হাত রাখবে।<br />
উদাহরণস্বরূপ, রোগীর মাথার ওপর রোগীর ভাই হাত রাখলো, ভাইয়ের হাতের ওপর আপনি হাত রাখলেন।</p>
<p>বিষয়টি না বুঝলে আরও কয়েকবার পড়ে নিন।<br />
.</p>
<p>দ্বিতীয় পদ্ধতিঃ (রুকইয়ার সময় জ্বিনের রোগীর সাথে অবশ্যই কোন মাহরাম পুরুষ থাকা উচিত, যদি সম্ভব না হয় তবে রাক্বির স্ত্রী বা বোন সেখানে থাকা উচিত। এটাও যদি সম্ভব না হয়, তবে শেষ অপশন হল রোগীর মুরব্বি শ্রেণীর (মা-খালা জাতীয়) একাধিক মহিলা সেখানে উপস্থিত থাকবেন।</p>
<p>এরপর যখন মাথায় হাত রাখার হাজত হবে, তখন একটু দুরত্ব বজায় রেখে লম্বা স্কেল বা শক্ত বই জাতীয় কিছু মাথার তালুতে সামান্য স্পর্শ করবে। আর আল্লাহ চাইলে এটুকুই যথেষ্ট।<br />
.<br />
এখানে যে জিনিসটা ব্যবহার করবেন সেটা এমন না হওয়া চাই, যা ব্যাবহার সত্বেও রোগীর কোমলতা কিংবা তাপ রাক্বির হাতে অনুভুত হচ্ছে। কারন তাহলে এটা প্রায় হাতের মতই হবে। যেমনঃ সার্জিক্যাল গ্লাভস বা সাধারণ কাপড় দিয়ে হাত রাখা আমরা সমর্থন করব না। এটা জীবাণু থেকে বাচাতে পারে, কিন্তু সরাসরি স্পর্শের অনুভূতি দিচ্ছে, ফলে এটা আল্লাহর আযাব থেকে বাচাবে বলে আমাদের কাছে কোন নিশ্চয়তা নাই।<br />
.<br />
আর এমন কোন অস্বাভাবিক বস্তুও না হওয়া চাই, যেটা না ব্যাবহার করলে কোন সমস্যা নাই। যেমনঃ আপনি যেখানে সাধারণ স্কেল বা কাঠি ব্যবহার করতে পারতেন, সেখানে আপনি ম্যাজিকাল ওয়ান্ড নিয়ে চলে আসলেন। কি দরকার ভাই?<br />
.<br />
আর আমি অধমের খেয়াল হল, তাক্বওয়ার বিবেচনায় একান্ত জরুরত না হলে দ্বিতীয় পদ্ধতিও অনুসরণ উচিত না। বরং রোগির সাথে মাহরাম পুরুষ উপস্থিত থাকতে গুরুত্ব দেয়া উচিত।<br />
.<br />
আর আক্বিদা এবং আমলে এই কথার প্রকাশও থাকা উচিত যে, রোগীর মাথায় হাত রাখা ছাড়া আল্লাহ সুবহানাহু ওয়াতাআ&#8217;লা শুধু কোরআন তিলাওয়াত থেকেই উপকার দান করতে পারেন।<br />
.<br />
[ঘ]<br />
রুকইয়াহ বিষয়ে আমি ৭জন উস্তাযের ইলম দ্বারা সবচেয়ে বেশি উপকৃত হয়েছি, তার মাঝে একজন হলেন শাইখ আদিল বিন তাহির আল-মুকবিল। আমার জানামতে বর্তমান দুনিয়ায় সহিহ পন্থায় রুকইয়াহ শারইয়াহ প্রচারে যে ২জনের অবদান সবচেয়ে বেশি, তার একজন হলেন শাইখ আদিল, অন্যজন শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম বালি। আল্লাহ উনাদের মর্যাদা বৃদ্ধি করুন।<br />
এখানে শাইখ আদিলের মতামত উল্লেখ করা প্রয়োজন মনে করছি।<br />
.<br />
উনার মতে শুধুমাত্র ৩টা অবস্থায় গাইরে মাহরামকে স্পর্শ বৈধ হতে পারে-<br />
১. যদি হঠাৎ জিনের রোগি রাক্বিকে আক্রমণ করে বসে। এবং বাধা দেয়ার মত অন্য কিছু না থাকে।<br />
২. যদি জ্বিন রোগির নিজেকে আঘাত করে শারিরীক ক্ষতি করতে লাগে, কিন্তু সাথে থাকা মাহরাম যদি একা জিনকে বাধা দিতে না পারে।<br />
৩. যদি রোগি পাশে বসা মাহরামকে খারাপভাবে আঘাত করতে থাকে বা গলা চিপে ধরে আর সে সরাতে না পারে।</p>
<p>&#8212;&#8211;<br />
এই হল তিনটি সুরত। রাক্বি যদি চেষ্টা করে, তাহলে এধরনের পরিস্থিতিও এড়াতে পারবে ইনশাআল্লাহ।<br />
যেমনঃ রুকইয়া চলাকালিন রোগির হাত দ্বারা আঘাত করতে চাইলে হাতের ওপর ফুঁ দিলে বা পানি ছিটিতে দিলে অধিকাংশ সময় দুর্বল হয়ে যায়। অথবা কাছে মোটা শক্ত জায়নামাজ থাকলেও এধরণের পরিস্থিতিতে ব্যবহার করা যায়।<br />
.<br />
আর রোগীকে ধরে রাখা, রুকইয়ার জন্য রোগীকে বসানো এবং পাশে বসার কিছু পদ্ধতি আছে। এগুলো খেয়াল রাখলে যত ভায়োলেন্ট জিনই হোক, বেশি নড়াচড়া করতে পারে না। রাক্বিদের এই জিনিসগুলো সামনাসামনি দেখে হাতেকলমে শিখে নেয়া উচিত।</p>
<p>আর হ্যা, তিলাওয়াতের পাশাপাশি গামছা বা রুমাল দ্বারা মৃদু প্রহারে আমরা কোন আপত্তি করি না। আর আল্লাহ চানতো রুকইয়ার চলাকালীন এই সামান্য আঘাতই জ্বিনকে অনেক বেশি কষ্ট দিবে।</p>
<p>[ঙ]<br />
আর সবশেষে আমরা রাক্বিদেরকে রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম এর হাদিস স্মরণ করে আল্লাহকে ভয় করার পরামর্শ দিব-<br />
.<br />
عن معقل بن يسار أن رسول الله صلى الله عليه وسلم قال: &#8220;لأن يطعن في رأس أحدكم بمخيط من حديد خير له من أن يمس امرأة لا تحل له&#8221; رواه الطبراني والبيهقي.<br />
(ভাবার্থ) মা&#8217;কাল ইবনে ইয়াসার রা. থেকে বর্ণিত, রাসূল সল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম বলেছেন, যে নারী তোমাদের জন্য হালাল নয়, তাকে স্পর্শ করার চেয়ে তোমাদের কারও মাথায় পেরেক ঠুকে দেয়া বেশি ভালো।<br />
&#8211; তাবারানী; মুজামুল কাবির, সিলসিলাতুস সহীহাহ।<br />
.<br />
আল্লাহ আমাদেরকে সুন্নাহ এবং তাক্বওয়ার ওপর থাকার তাওফিক দিন। সেই কাজ করার তাওফিক দিন যার ওপর তিনি সন্তুষ্ট আছেন। আর সেই কাজগুলো, যা এই উম্মাতের জন্য কল্যাণকর। আর এই উম্মাতের সবচেয়ে মুত্তাকী জামায়াতের সাথে আমাদের হাশর করুন। আমিন।</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="alignnone size-medium wp-image-3623" src="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg" alt="FB IMG 1659313326775 রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪" width="300" height="189" title="রোগীকে মারধোর করা এবং গাইরে মাহরামকে স্পর্শ করা প্রসঙ্গ - রুকইয়ার সমস্যা সমগ্র ৪ 8" srcset="/wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-300x189.jpg 300w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775-768x485.jpg 768w, /wp-content/uploads/2022/08/FB_IMG_1659313326775.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/3619/about-beating-and-touching-a-patients/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>রুকইয়াহ শারইয়্যার গুরুত্ব এবং প্রয়োজনীয়তা</title>
		<link>/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah</link>
					<comments>/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 05:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[রুকইয়াহ বেসিক]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার গুরুত্ব]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার ফজিলত]]></category>
		<category><![CDATA[রুকইয়ার প্রয়োজনীয়তা]]></category>
		<category><![CDATA[কেন রুকইয়া করব]]></category>
		<category><![CDATA[কিভাবে রুকইয়া করব]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1498</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah">রুকইয়াহ শারইয়্যার গুরুত্ব এবং প্রয়োজনীয়তা</a></p>
<p>&#8211; রুকইয়াহ বইয়ের ১ম অধ্যায় থেকে [ক] &#8211; সেলফ রুকইয়ার প্রয়োজনীয়তা সেলফ রুকইয়াহ অর্থাৎ নিজের জন্য রুকইয়াহ নিজেই করার প্রয়োজন অপরিসীম। যেকোন সমস্যা শুরুর আগেই যদি এর সমাধান জানা থাকে, তাহলে এটা বেশিদূর গড়ায় না। তাই আমি যদি জানি কোন সমস্যায় সেলফ রুকইয়ার নিয়ম কি, তাহলে আমার ছোটখাটো সমস্যা অনেক বড় হবে না। আরেকটা বিষয় [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah">রুকইয়াহ শারইয়্যার গুরুত্ব এবং প্রয়োজনীয়তা</a></p>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="23ak3-0-0"></div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="1trks-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="1trks-0-0">&#8211; <a href="/book">রুকইয়াহ বই</a>য়ের ১ম অধ্যায় থেকে</div>
<div data-offset-key="1trks-0-0"></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="35cps-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="35cps-0-0"><span data-offset-key="35cps-0-0">[ক]</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="543dg-0-0">
<h2 class="_1mf _1mj" data-offset-key="543dg-0-0"><span data-offset-key="543dg-0-0">&#8211; সেলফ রুকইয়ার প্রয়োজনীয়তা</span></h2>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="d5iur-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="d5iur-0-0"><span data-offset-key="d5iur-0-0">সেলফ রুকইয়াহ অর্থাৎ নিজের জন্য রুকইয়াহ নিজেই করার প্রয়োজন অপরিসীম। যেকোন সমস্যা শুরুর আগেই যদি এর সমাধান জানা থাকে, তাহলে এটা বেশিদূর গড়ায় না। তাই আমি যদি জানি কোন সমস্যায় সেলফ রুকইয়ার নিয়ম কি, তাহলে আমার ছোটখাটো সমস্যা অনেক বড় হবে না।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="acb62-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="acb62-0-0"><span data-offset-key="acb62-0-0">আরেকটা বিষয় হল, রুকইয়ার পাশাপাশি প্রচলিত ডাক্তারের চিকিৎসা নিতেও কোন মানা নেই।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="agen9-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="agen9-0-0"><span data-offset-key="agen9-0-0">সেলফ-রুকইয়াহ অর্থাৎ নিজের জন্য নিজে রুকইয়াহ করাকে ফার্স্ট এইড বা প্রাথমিক চিকিৎসা হিসেবে নিতে পারেন, যেমনটা সাধারণ রোগের ক্ষেত্রে আমরা করে থাকি। কোন সমস্যা হলে প্রথমে ফার্মাসি থেকে বা ঘরের ঔষধের বাক্স থেকে একটা ঔষধ নিয়ে খাই, এরপর প্রয়োজন হলে এলাকার ডাক্তার বা অন্য কারও পরামর্শ নিই, এরপরেও ভালো না হলে তখন বড় ডাক্তার দেখাই। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="fbdp7-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="fbdp7-0-0"><span data-offset-key="fbdp7-0-0">অনুরূপভাবে রুকইয়ার ক্ষেত্রেও প্রথমে রুকইয়াহ বই, ব্লগ অথবা ফেসবুক পেইজ থেকে নিয়মকানুন দেখে নিজেই রুকইয়াহ করুন। এরপর প্রয়োজন হলে আপনার চেয়ে ভালো জানে এমন কারও পরামর্শ নিন, তারপরেও যথেষ্ট না হলে তখন অভিজ্ঞ কাউকে দিয়ে রুকইয়াহ করান।</span></div>
<div data-offset-key="fbdp7-0-0"></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="35hmn-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="35hmn-0-0"><span data-offset-key="35hmn-0-0">[খ]</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="e5gqj-0-0">
<h2 class="_1mf _1mj" data-offset-key="e5gqj-0-0"><span data-offset-key="e5gqj-0-0">&#8211; সার্বিকভাবে রুকইয়ার উপকারিতা</span></h2>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="a920k-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="a920k-0-0"><span data-offset-key="a920k-0-0">কেউ কেউ প্রশ্ন করতে পারে, কতশত দরকারি বিষয় আছে! ফিকহ, জিহাদ, আকাইদ, ইসলাহ–তাযকিয়া কত গুরুত্বপূর্ণ বিষয় আছে। ইলমের খিদমত করেন, আল্লাহর রাস্তায় সময় দেন – এসব না করে কেন এই রুকইয়াহ নিয়ে কষ্ট করছেন? কেউ আবার বলেন, এসব কাজ ছোটখাটো মোল্লাদের হাতে ছেড়ে দেন, আহলে ইলমরা এসব কেন করবে? </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="1jipq-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="1jipq-0-0"><span data-offset-key="1jipq-0-0">তাদের জন্য সহজ কথা, আমরা খুব ভালোভাবেই জানি যাদু &#8211; বদনজর &#8211; জ্বিন ইত্যাদি সমস্যাগুলো মানুষের মাঝে যত ব্যপক, এর সমাধানের ব্যাপারে মানুষ ততটাই অজ্ঞ। এই সমস্যায় মানুষ যে পরিমাণে আক্রান্ত, বিষয়টা তাঁর চেয়ে বহুগুণ বেশি অবহেলিত।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="7eomd-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="7eomd-0-0"><span data-offset-key="7eomd-0-0">আর শরঈ সমাধানের সাথে তো আমাদের দেশের ৯৯.৯৯% মানুষই পরিচিত নয়। বরং অধিকাংশ মানুষের ভ্রান্ত বিশ্বাস হচ্ছে “কুফরি যাদু কাটতে কুফরিই করা লাগবে” (নাউযুবিল্লাহ)। এজন্য তাঁরা কবিরাজ-বৈদ্যদের কাছে যায়, আর দুনিয়া এবং আখিরাতের শুধু ধ্বংসই অর্জন করে।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="2db92-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="2db92-0-0"><span data-offset-key="2db92-0-0">আমাদের চারপাশে অসংখ্য মানুষ এসব সমস্যায় আক্রান্ত, আমরা কেউ নিজেই ভিকটিম, কারো পরিবারস্থ লোক, আর কারো আত্মীয়স্বজন। বহু বৈদ্য – কবিরাজের কাছে ঘুরে ঘুরে বহু পরিশ্রম করে তারা প্রচুর টাকা পয়সা নষ্ট করে। এর পেছনে মেধা, শ্রম, সময় ব্যয় করে। অবশেষে কেউ সুস্থ জীবনের আশা ছেড়ে দেয়, আর কেউ স্ত্রীকে ডিভোর্স দিয়ে দেয়। আর কবিরাজের কাজগুলো কুফরি-শিরকি হওয়ার কারণে নষ্ট হয় আখিরাতেও পুঁজিও। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="cvg6-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="cvg6-0-0"><span data-offset-key="cvg6-0-0">আমার &#8211; আপনার চারপাশে এমন মানুষের অভাব নেই। আমাদের দেশে হয়তো এমন একটা প্রাপ্তবয়স্ক লোকও পাওয়া যাবে না, যার নিজের পরিবার অথবা আত্মীয়স্বজনদের মাঝে কেউই এজাতীয় সমস্যায় ভুগছে না। এদের দুনিয়া এবং আখিরাতে ধ্বংস থেকে বাঁচানোর জন্যই রুকইয়াহ শারইয়াহ দরকার!</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="5fpm2-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5fpm2-0-0"><span data-offset-key="5fpm2-0-0">তবে আমি বলছি না, আপনি সব ছেড়ে রুকিয়ার জন্য নিবেদিত হয়ে যান, বরং আপনি যা করছেন সেটাই করেন। তবে সম্ভব হলে মাঝেমাঝে এবিষয়ে অল্প কিছুক্ষণ সময় দেন, কেউ সমস্যা আক্রান্ত হলে তাকে এবিষয়ে ধারণা দেন। এতে ব্যক্তি-সমাজ সবারই উপকার। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="drv95-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="drv95-0-0"><span data-offset-key="drv95-0-0">এর বিনিময়ে নিচের ফজিলতগুলো পাবেন ইনশাআল্লাহ!</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="a1vga-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="a1vga-0-0"><span data-offset-key="a1vga-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="30dk8-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="30dk8-0-0"><span data-offset-key="30dk8-0-0">১. দ্বীনের দাওয়াত দেয়ার সুযোগ</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="b5qvt-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="b5qvt-0-0"><span data-offset-key="b5qvt-0-0">একজন রাক্বি মানুষকে দ্বীনের দাওয়াত দেয়ার চমৎকার সুযোগ পেয়ে থাকেন, যা রুকইয়ার চেয়েও বেশি গুরুত্বপূর্ণ। আর জ্বিন যাদু ইত্যাদি সমস্যাগুলো নিয়ে যারা আসে, তাদের অনেকেই থাকে এমন, যারা দ্বীন পালনের ব্যাপারে উদাসীন, রুকইয়াহ করার সময় তাদেরকে দাওয়াত পৌঁছানোর সুযোগ পাওয়া যায়। আর এদের বিরাট একাংশ হয় এমন, যারা সুস্থতা লাভের লাভের আশায় কবিরাজ-বৈদ্যদের কাছে ঘুরে ঘুরে ইতিমধ্যে কুফরি বা শিরকি কাজ করে ফেলেছে। তাদেরকে আল্লাহর একত্ববাদের বার্তা পৌঁছানোর সুযোগ হয়।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="avs12-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="avs12-0-0"><span data-offset-key="avs12-0-0">অবশ্যই রাক্বিদের এই সুযোগ কাজে লাগানো উচিত। কেননা যুগে যুগে এটা নবীদের সুন্নাহ, মানুষ দুনিয়াবি প্রয়োজন নিয়ে আসলেও তাঁর আখিরাতের দীর্ঘস্থায়ী কল্যাণকে প্রাধান্য দেয়া। এক্ষেত্রে ইউসুফ ؑ এর ঘটনা লক্ষণীয়। দু’জন লোক তাঁর কাছে স্বপ্নের ব্যাখ্যা জানতে এসেছিল, তিনি তাদের সমস্যা এবং সময়ের প্রতি লক্ষ রেখে অল্প কথায় তাওহীদের দাওয়াত পৌছে দিয়েছেন, এরপর তাদের স্বপ্নের ব্যাখ্যা জানিয়েছেন।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="70v4o-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="70v4o-0-0"><span data-offset-key="70v4o-0-0">এছাড়া খাইবার যুদ্ধের ঘটনা খেয়াল করুন, আলী রা. কে নির্দেশ দিয়েছিলেন- তুমি তোমার পথ ধরে তাদের মাঝে পৌছে যাও, এরপর তাদেরকে ইসলামের দিকে আহ্বান কর। আর তাদের উপর আল্লাহর হকগুলোর ব্যাপারে সংবাদ দাও। কারণ, আল্লাহর কসম, তোমার মাধ্যমে যদি একটা মানুষকেও আল্লাহ হিদায়াত দেন, তবে তা তোমার জন্য লাল উট প্রাপ্তি থেকেও উত্তম হবে। (সহিহ মুসলিম ৪৪২৩)</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="9puo4-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="9puo4-0-0"><span data-offset-key="9puo4-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="9kjqs-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="9kjqs-0-0"><span data-offset-key="9kjqs-0-0">২. কোরআনের সাথে সম্পর্ক বৃদ্ধি।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="4u1ui-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="4u1ui-0-0"><span data-offset-key="4u1ui-0-0">যিনি রুকইয়াহ করেন, প্রতিদিন তাকে দীর্ঘক্ষণ কোরআন তিলাওয়াত করতে হয়। এতে কোরআনের সাথে সম্পর্ক দিনদিন বৃদ্ধি পায়। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="1h3sj-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="1h3sj-0-0"><span data-offset-key="1h3sj-0-0">এর সাথে কোরআন পাঠের বিবিধ ফযিলত তো আছেই। যেমনঃ কোরআন তিলাওয়াতের প্রতিটি হরফে সওয়াব! আপনি যদি প্রতিদিন এক ঘন্টাও রুকইয়াহ করেন, এই একঘণ্টায় আপনার ঝুলিতে অনেকগুলো সওয়াব জমে যাবে। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="3v5mk-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="3v5mk-0-0"><span data-offset-key="3v5mk-0-0">এছাড়া রাসুল ﷺ বলেছেন, “তোমরা কুরআন পাঠ কর। কারণ কিয়ামতের দিন কুরআন তার পাঠকের জন্য সুপারিশ কারী হবে।” (মুসলিম ১৩৩৭)</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="bbq3l-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="bbq3l-0-0"><span data-offset-key="bbq3l-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="aljqc-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="aljqc-0-0"><span data-offset-key="aljqc-0-0">৩. মুসলিম ভাই-বোনদের বিপদে সহায়তা করা।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="aa191-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="aa191-0-0"><span data-offset-key="aa191-0-0">প্রথমে একটি হাদিস খেয়াল করি, জাবের ইবনে আবদুল্লাহ রা. থেকে বর্ণিত, হতে বর্ণিত। তিনি বলেন, রাসূলুল্লাহ ﷺ এক সময় ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছিলেন। পরে আমর ইবনু হাযমের বংশের লোকেরা এসে বলল, হে আল্লাহর রসূল! আমাদের নিকট একটি রুকইয়াহ ছিল, যা দিয়ে আমরা বিচ্ছুর ছোবলে ঝাড়ফুঁক করতাম, এখন আপনি তো ঝাড়ফুঁক নিষিদ্ধ করে দিয়েছেন। বর্ণনাকারী বলেন, তারা সেটা রাসুল ﷺ এর নিকট উপস্থাপন করল। তখন তিনি বললেন, কোন সমস্যা দেখতে পাচ্ছি না তোমাদের কেউ তার ভাইয়ের কোনও উপকার করতে সমর্থ হয়, তাহলে সে যেন তা করে। (সহিহ মুসলিম ৪০৭৮) </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="cjogf-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="cjogf-0-0"><span data-offset-key="cjogf-0-0">এই হাদিসে আমরা দেখলাম রুকইয়ার মাধ্যমে যে মানুষের উপকার করা যায়, এটা স্বয়ং রাসুলুল্লাহ ﷺ স্বীকৃতি দিয়েছেন।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="9l8i5-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="9l8i5-0-0"><span data-offset-key="9l8i5-0-0">আর একজন মুসলিম ভাইকে সাহায্য করার অনেক অনেক লাভ আছে। যেমন: আবু হুরায়রা রা. থেকে বর্ণিত, রাসূলুল্লাহ ﷺ বলেছেন, যে ব্যক্তি দুনিয়ায় কোন মুমিনের কোন বিপদ-আপদ দূর করে দেবে, আল্লাহ তাআলা কিয়ামতের দিন তার বিপদ দূর করবেন। (সহিহ মুসলিম, হাদিস নং ৪৮৬৭)</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="2dvta-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="2dvta-0-0"><span data-offset-key="2dvta-0-0">হাদিসের গ্রন্থসমূহে বিপদগ্রস্ত ভাইবোনদের সহায়তা করার আরও অনেক ফজিলত বর্ণিত হয়েছে, রুকইয়াহ করে আপনি সেসব লুফে নিতে পারেন।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="bpggo-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="bpggo-0-0"><span data-offset-key="bpggo-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="90l3a-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="90l3a-0-0"><span data-offset-key="90l3a-0-0">৪. কুফরের বিরুদ্ধে এবং তাওহিদের পক্ষে সংগ্রাম করা। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="9tbeb-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="9tbeb-0-0"><span data-offset-key="9tbeb-0-0">ইবনে তাইমিয়া রহ. এজন্য মুখলিস রাক্বিদের ব্যাপারে বলেছেন,</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="bs8nf-0-0">
<div class="_1mf _1mk" data-offset-key="bs8nf-0-0"><span data-offset-key="bs8nf-0-0">وجنب الذنوب التي بها يسلطون عليه فإنه مجاهد في سبيل الله وهذا من أعظم الجهاد فليحذر أن ينصر العدو عليه بذنوبه</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="70vkk-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="70vkk-0-0"><span data-offset-key="70vkk-0-0"> “রাক্বির উচিত গুনাহ থেকে দূরে থাকা, যেন এই সুযোগে জ্বিন তাঁর ওপর প্রভাব বিস্তার না করতে পারে। সে তো আল্লাহর রাস্তায় জিহাদকারির ন্যায়। আর রুকইয়াহ করাও জিহাদের একটি উত্তম পদ্ধতি। তাই তাঁর সতর্ক থাকা উচিত, যেন গুনাহ তাঁর শত্রুকে বিজয়ী হতে সহায়তা না করে।” (মাজমুউল ফাতওয়া ১৯/৫৩, রিসালাতুল জ্বিন ৬৫পৃ)</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="7dj4r-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="7dj4r-0-0"><span data-offset-key="7dj4r-0-0">লক্ষণীয়ঃ ইবনে তাইমিয়া রহ. মূলত এই কথাটি মুবালাগা হিসেবে বলেছেন, উনার পূর্বাপর কথাগুলোয় গুরুত্বারপ করার জন্য। হাক্বিকী জিহাদের সাথে রুকইয়াহ চর্চার তুলনা যদিও হয় না, তবুও ইবনে তাইমিয়া রহ. এর কথাটি অবশ্যই গুরুত্বপূর্ণ। কারণ, হক্বের ব্যাপারে অনড় একজন রাক্বি সমাজ থেকে কুফর-শিরক দূর করার জন্য নিজের প্রাণ ঝুঁকিতে ফেলে মেহনত করেন, আর যখন কুফরি যাদু আক্রান্ত কারো চিকিৎসা করে অথবা শয়তান ভর করা ব্যক্তির ওপর রুকইয়াহ করে, তখন সে আল্লাহর কালামের সাহায্যে সরাসরি শয়তানি শক্তির বিরুদ্ধে লড়াই করে। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="d5lat-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="d5lat-0-0"><span data-offset-key="d5lat-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="678gh-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="678gh-0-0"><span data-offset-key="678gh-0-0">৫. তাওয়াককুল।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="5jbp3-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="5jbp3-0-0"><span data-offset-key="5jbp3-0-0">রাসূলুল্লাহ ﷺ একটি হাদীসে বলেন, “আমার উম্মতের মধ্যে ৭০,০০০ হাজার লোক বিনা হিসেবে জান্নাতে প্রবেশ করবে।” রাসূলুল্লাহ ﷺ এই হাদীসের মধ্যে এসব ব্যক্তিদের বৈশিষ্ট্য উল্লেখ করেছেন, আর বলেছেন “এরা শুধুমাত্র আল্লাহর উপর ভরসা করে।” আর এমন লোকদের উদাহরণ দিতে গিয়ে বলেছেন, “যারা রুকইয়ার জন্য অনুরোধ করে না, শুভ-অশুভ লক্ষণ নির্ণয় করায় না, ছ্যাকা দিয়ে চিকিৎসা করে না বরং শুধু তাদের রবের উপরই ভরসা করে।” (বুখারি ৫৪২০, মুসলিম ৩২৩) </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="7lb5a-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="7lb5a-0-0"><span data-offset-key="7lb5a-0-0">একজন রাক্বি এই হাদীসে উল্লিখিত ব্যক্তিদের মাঝে অন্তর্ভুক্ত হওয়ার যোগ্য দাবিদার। কারণ, সে নিজেই রুকইয়াহ করে, অন্যের কাছে গিয়ে রুকইয়াহ করানোর প্রয়োজন তাঁর নাই। আর সে যখন আল্লাহর অনুগ্রহে জটিল জটিল সমস্যা সামাল দেয়, শক্তিশালী শয়তানদের শায়েস্তা করে, ভয়ংকর সব যাদু নষ্ট করে – আর এতসব অদৃশ্য শক্তির বিরুদ্ধে স্রেফ আল্লাহ রাব্বুল আলামিনের ওপর ভরসা রেখে লড়ে। একের পর এক নুসরত প্রত্যক্ষ করে মুখলিস রাক্বির ঈমান এক অনন্য স্তরে পৌঁছে যায়। বস্তুতঃ এটা এমন এক মেহনত, যেখানে আল্লাহ ওপর তাওয়াককুল ব্যতীত কোন দুনিয়াবি সাহায্য উপকারে আসে না। </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="56k8c-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="56k8c-0-0"><span data-offset-key="56k8c-0-0">মোটকথা, এভাবেই একজন রাক্বি তাওয়াককুলে পুর্ণতা লাভ করে। সুতরাং তাঁর জন্য খুবই যৌক্তিক, সে এই পুরস্কার আশা করতে পারে।</span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="dheug-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="dheug-0-0"><span data-offset-key="dheug-0-0"> </span></div>
</div>
<div class="" data-block="true" data-editor="bn654" data-offset-key="2ugj0-0-0">
<div class="_1mf _1mj" data-offset-key="2ugj0-0-0"><span data-offset-key="2ugj0-0-0">কী ভাবছেন এখন? আপনি রুকইয়াহ করবেন তো?</span></div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/1498/importance-of-ruqyah-shariyah/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</title>
		<link>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi</link>
					<comments>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[RuqyahBD]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Mar 2017 18:49:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[জ্বিনের আছর]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বি গাইডলাইন]]></category>
		<category><![CDATA[বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো]]></category>
		<category><![CDATA[ঘর থেকে জ্বিন-ভুত দূর করা]]></category>
		<category><![CDATA[রাক্বির জন্য গুরুত্বপূর্ণ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=425</guid>

					<description><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</a></p>
<p>আজ খুব গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি বিষয় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। প্রথম বিষয় হচ্ছে, কোনো বাড়িতে যদি জ্বিনের উৎপাত থাকে, তাহলে তাড়াবেন কিভাবে? এর বেশ কয়েকটি বৈধ পদ্ধতি আছে, সবগুলোই কমবেশি ফলপ্রসূ। প্রথম পদ্ধতি: আপনি আরো দুজন লোক সাথে নিয়ে ওই বাড়িতে যাবেন, তারপর জোরে জোরে কয়েকবার বলবেনঃ অর্থাৎ: &#8220;আমি তোমাদের সেই ওয়াদার জন্য আমার বাড়ি থেকে বের [&#8230;]</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>সম্পূর্ণ লেখার লিংক- <a rel="nofollow" href="/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi">বাড়ি থেকে জ্বিন তাড়ানো, রাক্বির জন্য লক্ষণীয়, এবিষয়ক কিছু বই : জিনের স্পর্শ ৫</a></p>
<p style="text-align: justify;">আজ খুব গুরুত্বপূর্ণ কয়েকটি বিষয় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। প্রথম বিষয় হচ্ছে, কোনো বাড়িতে যদি জ্বিনের উৎপাত থাকে, তাহলে তাড়াবেন কিভাবে?</p>
<p style="text-align: justify;">এর বেশ কয়েকটি বৈধ পদ্ধতি আছে, সবগুলোই কমবেশি ফলপ্রসূ।</p>
<p><strong>প্রথম পদ্ধতি:</strong> আপনি আরো দুজন লোক সাথে নিয়ে ওই বাড়িতে যাবেন, তারপর জোরে জোরে কয়েকবার বলবেনঃ</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #993300;"><br />
</span></p>
<p>অর্থাৎ: &#8220;আমি তোমাদের সেই ওয়াদার জন্য আমার বাড়ি থেকে বের হয়ে যাওয়ার আহ্বান জানাচ্ছি, যে ওয়াদা সুলাইমান আ. তোমাদের থেকে নিয়েছেন। আমি আল্লাহর শপথ করে বলছি, তোমরা বের হয়ে যাও এবং কারো ক্ষতি করো না।&#8221;</p>
<p>পরপর তিনদিন এরকম করবেন, আরবিও বলবেন, বাংলাও বলবেন। ইনশাআল্লাহ! জ্বিনেরা বাড়ি ছেড়ে চলে যাবে। এরপরেও যদি কোনো সমস্যা টের পান, তাহলে দ্বিতীয় পদ্ধতি অনুসরণ করুন।</p>
<p><strong><span style="color: #3366ff;">দ্বিতীয় পদ্ধতি:</span></strong> একটা বড় পাত্রে পর্যাপ্ত পরিমাণে পানি নিন, এরপর পানির কাছে মুখ নিয়ে নিচের দু’আটি পড়ুন-</p>
<p style="text-align: center;"><span style="color: #993300;"></span></p>
<p>এরপর আউযুবিল্লাহ বিসমিল্লাহ সহ (২৩ পারায়) সুরা সফফাত এর প্রথম ১০ আয়াত পড়ুন,</p>
<p style="text-align: center;">اعوذ بالله من الشيطن الرجيم &#8211; بسم الله الرحمن الرحيم<br />
</p>
<p>সব পড়ে পানিতে ফুঁ দিবেন। এবং ওই পানি পুরো বাড়ীতে ছিটিয়ে দিবেন। ইনশাআল্লাহ আর কোনো সমস্যা থাকবে না। বাড়িতে দুষ্ট জ্বিন থাকলে চলে যাবে।</p>
<p style="text-align: justify;">(উপরিউক্ত পদ্ধতি ইবনুল কায়্যিম রহ. উনার ﺍﻟﻮﺍﺑﻞ ﺍﻟﺼﻴﺐ ﻓﻲ ﺍﻟﻜﻠﻢ ﺍﻟﻄﻴﺐ ‏ কিতাবে বর্ণনা করেছেন, বিন বায রহ. থেকেও এই আলোচনা পাওয়া যায়। আমার মনে হয়, উপরের পদ্ধতি অনুসরণ করে পানি ছিটানোর পর একবার আযান দেয়া উত্তম)</p>
<p><span style="color: #3366ff;">তৃতীয় (সুন্নাহর অধিক নিকটবর্তি) পদ্ধতি: </span></p>
<p style="text-align: justify;">এটা গত ২রা মার্চ মুন্সিগঞ্জের মাহফিলে সাইয়্যেদ আসজাদ মাদানী দা.বা. বয়ান করেছেন। কোনো বাড়িতে জ্বিনের উৎপাত থাকলে সেই বাড়িতে পরপর তিনদিন সুরা বাক্বারা তিলাওয়াত করতে হবে। আর নতুন বাড়ি করার পর যদি পরপর তিনদিন সুরা বাক্বারা তিলাওয়াত করা হয়, তাহলে আগে থেকে কোনো জ্বিন বা অন্য ক্ষতিকর মাখলুক থাকলে চলে যাবে। এর সমর্থনে হাদিসও আছে।</p>
<p>তো, এই হচ্ছে বাড়ি থেকে খবিস জ্বিন তাড়ানোর সমাধান। তবে এসব করার পরে আর যেন সমস্যা না হয়, এজন্য কিছু বিষয় খেয়াল রাখবেনঃ</p>
<p style="text-align: justify;">১. বাড়িতে ইসলামী পরিবেশ চালু রাখার চেষ্টা করা, বিশেষতঃ কোনো প্রাণীর ভাস্কর্য বা ছবি যেন ঘরে টাঙানো না থাকে। রাসুল সা. বলেছেন যে ঘরে কুকুর বা জীবজন্তুর ছবি থাকে, সেখানে রহমতের ফেরেশতা প্রবেশ করে না।</p>
<p style="text-align: justify;">২. আর নফল &#8211; সুন্নাত নামাজ সম্ভব হলে ঘরে পড়বেন। আহলিয়া থাকলে বলবেন, যে ঘরে সবসময় নামাজ পড়া হয়, সেটা বাদে অন্যান্য ঘরেও যেন মাঝেমাঝে পড়ে।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. সম্ভব হলে প্রতিমাসে ১-২বার সুরা বাক্বারা পড়া।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. বিসমিল্লাহ বলে বাড়িতে প্রবেশ করা, বিসমিল্লাহ বলে দরজা &#8211; জানালা বন্ধ করা।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. টয়লেটের দরজা বন্ধ রাখা।</p>
<p style="text-align: justify;">আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন, আ-মীন।</p>
<p>[খ]</p>
<p>কোনো জ্বিনে ধরা রুগীর চিকিৎসা করার ক্ষেত্রে অনেকগুলো ব্যাপার থাকে, যেসব চিকিৎসককে খেয়াল রাখতে হয়। প্রথমত: উপস্থিত বুদ্ধি এখানে খুবই গুরুত্বপূর্ণ। যাহোক, এখন আমরা জানবো যিনি চিকিৎসা করবেন তার কি কি গুন থাকা উচিত-</p>
<p style="text-align: justify;">১. আকিদা বিশুদ্ধ হওয়া, শিরক-বিদআতমুক্ত পরিচ্ছন্ন ইসলামী আক্বিদার অনুসারী হওয়া।</p>
<p style="text-align: justify;">২. মৌলিক ইবাদাতগুলো তথা নামাজ-কালাম, মাহরাম-গাইরে মাহরাম এসব বিষয়ে যত্নবান হওয়া। হালাল-হারামের ব্যাপারে যত্নবান হওয়া, হারাম থেকে বেঁচে থাকা।</p>
<p style="text-align: justify;">৩. অধিক পরিমাণে জিকির-আজকার, রোজা, তাহাজ্জুদ ইত্যাদির মাধ্যমে আত্মিকভাবে দৃঢ় হওয়া।</p>
<p style="text-align: justify;">৪. আল্লাহর কালাম যে জ্বিন-শয়তানের ওপর প্রভাব ফেলতে সক্ষম, এব্যাপারে দৃঢ় বিশ্বাস (ইয়াক্বীন) রাখা।</p>
<p style="text-align: justify;">৫. জ্বিন জাতির অবস্থা তথা: প্রকারভেদ, জাতপাত, কাজকর্ম, সংক্ষিপ্ত ইতিহাস, কিভাবে মানুষের ওপর আসর করে, কিভাবে কিভাবে বের হয়&#8230; ইত্যাদি বিষয়গুলো সম্পর্কে অবগত থাকা।</p>
<p style="text-align: justify;">৬. জ্বিনদের মাঝে মিথ্যা বলার প্রবণতা খুবই বেশি! এজন্য জ্বিনদের স্বভাব, ধোঁকাবাজি, কূটকৌশলের ব্যাপারে সতর্ক থাকা। (যেমন: দ্বিতীয় পর্বে বলা ইবনে তাইমিয়া রহ. এর ঘটনায়&#8230; জ্বিন বলেছিল আপনার কথা মেনে চলে যাচ্ছি। ইবনে তাইমিয়া রহ. বললেন, না! তুমি আল্লাহ এবং রাসুল স. এর আনুগত্য করে চলে যাও। এখানে উনি এই কথা না বললে সম্ভাবনা ছিল, হয়তো উনার মৃত্যুর পর আবার জ্বিন ফিরে আসতো। ইমাম আহমাদ বিন হাম্বলের ঘটনায় যেমনটা আমরা দেখেছি!)</p>
<p style="text-align: justify;">৭. রাসুল সা. এর শিখিয়ে দেয়া দু’আগুলো যেমন: ঘরে &#8211; মসজিদে ঢোকার দোয়া, বের হওয়ার দোয়া, কুকুর ডাকতে শুনলে দোয়া (আ’উযুবিল্লাহ পড়তে হয়) কাক ডাকতে শুনলে দোয়া, টয়লেটে ঢোকার-বের হবার দোয়া, এসবের ব্যাপারে যত্নশীল হওয়া। এজন্য বিশুদ্ধ এবং নির্ভরযোগ্য কোনো গ্রন্থের সহায়তা নেয়া যেতে পারে।</p>
<p style="text-align: justify;">৮. নিজের ব্যাপারে খুব সতর্ক থাকা। কারণ, আপনি নিজেই দুর্বল হলে অন্যের ওপর ভর করা শয়তানকে শায়েস্তা করবেন কিভাবে? এজন্য খারাপ জ্বিন-শয়তান থেকে বাঁচার জন্য যা যা করনীয় আছে, সেসব গুরুত্ব সহকারে করা। (এক শায়খের ঘটনা আগেও বলা হয়েছে। জ্বিন ছাড়ানোর সময় উনার ওপরেই আসর করার চেষ্টা করেছিলো জ্বিন, কিন্তু সকালে দুয়া পড়ার কারণে পারেনি)</p>
<p style="text-align: justify;">৯. আর সবচেয়ে বড় কথা হচ্ছে, জ্বিন ছাড়াতে গিয়ে কোরআন-সুন্নাহ বিরোধী অবৈধ কোনো পন্থার অনুসরণ না করা। সম্পূর্ণ আল্লাহর ওপর তাওয়াককুল (ভরসা) রাখা। যে, আল্লাহ অবশ্যই এই বিপদ থেকে উদ্ধার করবেন। সমস্যার সমাধান করবেন।</p>
<p style="text-align: justify;">১০. চিকিৎসক ব্যক্তি বিবাহিত পুরুষ হওয়া উচিত। আবশ্যক নয়, তবে হলে ভাল হয়।</p>
<p style="text-align: justify;">আর হ্যাঁ! সমস্যা সমাধানে চিকিৎসককে অবশ্যই আন্তরিক হতে হবে, মনে রাখবেন এটাও একটা রোগ। শারিরীক না হলেও আত্মীক রোগ।</p>
<p style="text-align: justify;">যাহোক, এই বিষয়গুলো অবশ্যই খেয়াল রাখবেন। আল্লাহ আমাদের হিফাজত করুন।</p>
<p>[গ]</p>
<p>কেউ যদি এই বিষয়ে পড়াশোনা করতে চায় তাহলে তার জন্য সাজেস্টেড কিছু বই এর নাম-</p>
<p style="text-align: justify;">১. ইমাম সুয়ুতি রহ.-এর লাক্বতুল মারজান ফি আহকামিল জান (আরবির চেয়ে বাংলা জ্বিন জাতির ইতিহাস বেশি ভালো)<br />
২. ইবনে তাইমিয়া রহ.-এর রিসালাতুল জ্বিন<br />
৩. ইমাম নববী রহ. এর শরাহ সাথে রেখে মুসলিম শরিফের &#8220;কিতাবুত ত্বীব / চিকিৎসা অধ্যায়&#8221; দেখা যায়<br />
৪. বুখারীর &#8220;বাদাউল খলক/ সৃষ্টির সূচনা&#8221; অধ্যায় দেখতে পারেন, সাথে ফাতহুল বারি রাখলে আরো ভালো<br />
৪. ইবনে কাসির রহ. উনার তাফসীরে কিছু আলোচনা করেছেন এবিষয়ে<br />
৬. আ-কাম আল মারজান ফি গারাইবিল জান, লেখক: বদরুদ্দিন শিবলী হানাফী রহ.<br />
৭. তালবীসে ইবলিস, লেখক: ইবনুল জাওযি রহ.<br />
৮. উই/ওয়াকায়াতুল ইনসান মিনাল জিন্নি ওয়াশ শাইত্বন, লেখক: শাইখ ওয়াহিদ বিন আব্দুস সালাম<br />
৯. ইগাসাতুল লাহফান মিন মাসাইদিশ শাইত্বন, লেখক: ইবনুল কায়্যিম রহ.<br />
১০. আলামুল জিন (এই নামে ৩জন লেখকের আলাদা আলাদা বই আছে)</p>
<p>সবশেষে বলে রাখা ভালো, জ্বিন সিরিজ লিখতে গিয়ে আমি মৌলিকভাবে দুটি বইয়ের সহায়তা নিয়েছি, প্রথমত: ইমাম সুয়ুতির لقط المرجان في احكام الجان এটা মদীনা পাবলিকেশন্স থেকে জ্বিন জাতির ইতিহাস নামে অনূদিত হয়েছে। আর অপরটি হচ্ছে মিসরের শাইখ ওয়াহিদ এর লিখা وقاية الانسان من الجن والشيطان এটার অনুবাদ হয়নি। চিকিৎসার পদ্ধতিগুলো সাধারণত শেষোক্ত বই থেকে নেয়া। আর হাদিসের ক্ষেত্রে ইসলাম ওয়েব / জাওয়ামিউল কালিম থেকে আরবী কিতাবের সহায়তা নেয়া হয়েছে।</p>
<p>আগামী পর্বে ইনশাআল্লাহ জ্বিন সিরিজের সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ অধ্যায় আলোচনা হবে ইনশাআল্লাহ। যেহেতু এব্যাপারে আমার ব্যক্তিগত অভিজ্ঞতা নেই, এজন্য শুধু বই থেকে অনুবাদ করে লেখাটা ফুটিয়ে তোলা আমার জন্য বেশ কষ্টসাধ্য একটা কাজ। এজন্য আপনাদের দু’আ প্রার্থী।</p>
<p><strong><a href="/blog/428/jinn-symptoms-protection">&lt;&lt; আগের পর্ব</a> | <a href="/blog/422/jinn-treatment">পরের পর্ব &gt;&gt;</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/blog/425/jinn-repulse-and-important-for-raqi/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
